{"movie_classification": "动作;科幻;冒险;灾难", "movie_name": "世界末日 Armageddon", "movie_keyword": "疯狂", "comment_title": "绚丽中的感动", "comment_detail": ["相信很多人都已经看过这部电影了。这是一部让人难以忘怀、感人至深的影片，不仅仅是因为那绚丽多彩的视觉特效，更主要的是影片故事的撼人心魄。这部电影是我所看过的灾难片中位列第一的。倘若你没有看过这部电影，那必定是个遗憾。", "影片故事讲述的是美国太空总署发现一颗巨大的陨石正朝地球方向而来，并将在18天之内撞上地球，为了阻止陨石造成人类的毁灭，太空总署想出的方法是派人登陆陨石的表面，并钻洞贯穿至陨石的地心，放入核弹引爆，使之在撞上地球前就先在太空中毁灭，而布鲁斯威利斯饰演的就是身负此重任的钻油井工人的工头，而本艾弗列克不但是他的属下，同时也是布鲁斯威利斯女儿（丽芙.泰勒饰演）的男朋友 ，为了完成此项任，两人挑选了几位好友同时接受太空总署的训练，一夕之间从几个普通的钻井工人成为太空人及救世英雄。", "对于这样的故事情节，很多观众包括我在内早已是烂熟于胸，诸如《后天》、《独立日》、《太阳浩劫》、《世界大战》等等等等，早已成为灾难片的经典之作，而《绝世天劫》依然是典型的美国式个人英雄主义，依然地球和人类面临着前所未有的巨大灾难，依然是一个英雄拯救了地球……就是这样一部情节如此相熟的戏，却总是让人眼中饱含泪水。至少我在观看这部影片的时候，曾不止一次的泪流满面。", "类似于这样的灾难片，好莱坞的出产量是很高的，几乎年年都有几部，但是就这样一部情节老套故事，却仍让深深的感动。", "美国人对于个人英雄主义尤其是那种平民英雄主义总是有着一股抹也抹不掉的情结。这或许就是因为现代社会精神的匮乏所致，人们总是希望在电影中得到某种精神上的享受和愉悦。美国的个人英雄主义，实质上是在民主、自由、平等、尊严、尊重他人且被他人尊重的社会氛围中鼓励个人发挥主观能动性以实现自我人生价值的一种表现。好莱坞的电影正是抓住了人们的这种心理，我们从那些经典的个人英雄主义的题材电影，例如《真实的谎言》、《惩罚者》、《007》《第一滴血》《虎胆龙威》、《空中监狱》……的大卖特卖，就可见人们对于这种类型的电影总是百看不厌。", "这部电影虽然讲的是全人类的灾难，但却用一个普通的钻井工人去扮演拯救人类的英雄，那些平时在现实生活中不可能或者说很难发生的事情，却通过银幕呈现在观众面前，这样的平民英雄，正好满足了美国普通民众渴望实现自我人生价值的想象。登上飞船上太空，似乎只有那些经过千挑万选和无数训练的太空人才可能干的事，但这次却要由一帮普通的钻井工人去完成炸陨石的任务，这不得不让人怀疑。正如戏中美国的将军说的，难道你就靠这群小丑来拯救全人类。这样的情节设置，让观众尤其是普通民众有种莫名的亲近感，更有一种挽救全人类后的成就感。", "首先要提的就是影片绚丽多彩的的特技效果，华美而震撼了。影片一开场，流星雨高速坠向地面，穿透高楼大厦的画面，先给观众来了一份餐前点心，一下就将人们的胃口吊了起来。后来的陨石落入巴黎和东南亚横扫一切的气势，以及最后陨石爆炸的唯美与华丽，让人不得不佩服好莱坞对于电脑特效的擅长。影片给我们带来的强烈的视觉震撼冲击和无限的想象空间，充分满足了观众的感官欲望。", "对于一部优秀的影片的来说，仅有光有视觉上的冲击是显然不够的，剧情的引人入胜才会更容易的打动人心。否则那只能算是一场昂贵的“表演秀”。《绝世天劫》在这个两方面无疑做的都足够出色。如果说特效是使人们享受了一场视觉上的盛宴，那么剧情就使人们的心灵得到了一次猛烈的冲击。", "布鲁斯.威利斯这位早已经成为美国人心目中的平民英雄所饰演的钻井工人，接受任务后，与几位患难与共的队友靠着冷静、睿智和团结协作精神，应付着接二连三的意外事件，航天飞机在太空站中补充燃料时，太空站的意外爆炸似乎预兆着这趟旅程的坎坷，接下来的陨石流、浮石、另几位队员乘坐独立号飞船失事、钻头故障、意外的企图提前引爆核弹危机、核弹遥控引爆装置的损坏、自由号飞船推进系统的机械故障……一系列灾难时刻，牵动着荧幕前观众的心。引人入胜的故事情节、惊险刺激的场面、令人窒息的气氛、动人心魄的友情、亲情，无不让观者深陷其中。", "故事背景中的美国政府面对这次的陨石危机，不再是以前美国大片那种狭隘的民族主义，而是将自己视为地球人类的一员，将眼光放得更远，看得更深，将而这一切，也让影片有了更广泛的受众群体，更容易让美国之外的观众所接受。 ", "片中主演布鲁斯.威利斯的精彩演绎，因为他的沉着与勇敢，才能出色的完成这项艰巨的任务。他和女儿丽芙泰勒最后的那段生离死别的对话，更是让人潸然泪下。最终他的牺牲不仅换来了地球危机的解除，也换来了女儿与情郎的幸福，同样也换来了那些轻视他的人尊重。更给人们留下了英伟的形象。或许这种沉逝要比完好无缺的返航更能使他的精神为人们所称颂与铭记。", "颇有亚洲风韵的美女，在片中饰演布鲁斯.威利斯的女儿，美女自然也是好莱坞电影不可缺少的元素之一，丽芙.泰勒的美丽动人，也给人们有了更好的视觉享受。虽然他的戏份并不多，但是其倾情投入的演出，仍为影片增色不少。", "其他角色演员的精彩表演（《越狱》的中马宏在此成为英勇干练的空军上校，《空中监狱》的“加州屠夫”变成才华横溢而又疯狂无比的“色狼”），也使得片中的其他人物的性格立体而丰满。", "完善的故事情节，绚丽的视觉效果，精彩的角色演出，再配以与剧情相得益彰的音乐，如此一部的震撼人心的影片，如果还没有欣赏过，那岂不将是一生的遗憾。", "亦孤  /文", " 06/25/2009"], "movie_roles": "布鲁斯·威利斯;本·阿弗莱克;丽芙·泰勒;威廉·菲德内尔;比利·鲍伯·松顿;史蒂夫·布西密;迈克·克拉克·邓肯"}
