{"movie_classification": "动作;科幻;惊悚", "comment_detail": ["俺一直认为英国科幻片总是很BH的样子，看过《末日侵袭》后，观点稍稍发生了变化——没有很BH，只有超级BH！", "　　", "　　俺彻底拜倒了。100来分钟的片子，超级华丽血腥的画面+慎思严密的剧情紧紧抓住俺的眼球。原来，电影可以如此超级杂烩(赛博客、丧尸、中世纪、朋克、飞车)，而且超级杂烩也能讲出个中道道来。", "　　", "　　1、病毒", "　　", "　　和很多科幻片中刻画的人类末日一样，某种强悍病毒对人类社会来个大清洗，一般情况下大家伙儿都会死翘翘了，只剩下几个变异或者免疫超强的个体（比如生化危机、28天、12猴子......数不清啊）。", "　　", "　　本片中的超级病毒名为死神病毒，中毒者必全身腐烂、七孔流血、面孔碎裂而死。本着世界末日的旗号，导演怎能让政府研制出解药？so，为了自保，政府痛下决心，壮士解腕。英国政府派出军队，封锁了苏格兰通往外界的路口、桥梁、港口、和机场。惊恐的人民拼命的翻过铁丝网和路障，想要逃往英格兰地区，但人们发现，政府建造了一道横隔不列颠岛的高墙，彻底隔离了苏格兰，任大量民众在疫区自生自灭。", "　　", "　　政府最终完成让苏格兰人民死翘翘的使命。但30年后，死神病毒重新袭来，这次的爆发地居然是——伦敦。", "　　", "　　我们的女主角——伊登•辛克莱少校——出场，另外附带出本片第二个血腥镜头（第一个是一哥们被隔离墙的大门夹断手），MM的上司被爆头~", "　　", "　　英国首相和二把手给了伊MM一项艰巨的任务，去疫区找个活人来（人类的生命力是异常顽强滴，苏格兰人民没死光，剩下的活的挺自在，城市里的朋克和城堡里的国王都有），提取血清，制造疫苗。", "　　", "　　话说伊MM当年是从疫区逃出来，她妈妈哭求得军方直升机把女儿带走。“给她一个机会，please！”“不行，直升机超重了。”一个年轻中士立马啪的跳下来，把小姑娘送上飞机。影片后再也没出现过这哥们，估计是被干掉了。疫区隔离后，因为对病毒的恐惧，人们就丧失道德观（俺反正快死了，死之前得爽一把），法律成为一纸空文，从强奸抢劫杀人，到最后人人相食。汗——反正政治经济彻底崩溃，遍地森森白骨。直到三年前政府才发现幸存者。", "　　", "　　继续话说伊MM，那时候姑娘还小啊，长大了连妈妈样子都记不起了。MM本来思乡心切，接到去疫区的任务后，哈，立即走马上任，领了一个小队，两辆装甲车，雄赳赳气昂昂的跨过了护城墙。", "　　", "　　2、隔离墙", "　　", "　　人类文明因自然或人为因素处于被毁灭边缘，而不得不将危险与自身隔离起来。顾名思义，隔离墙的作用即隔离自身与外界的长墙。但隔离墙真的保证建造者最初的目的吗？像浣熊市、还有柏林......", "　　", "　　片中，苏格兰和英格兰的墙。陆上是截断全岛的钢铁长墙，所以进出口都被焊死，高达数十米的墙上布满狙击手（后来换成自动系统），苏格兰一侧遍布地雷；海上方面则以不计其数的水雷封锁；另外苏格兰空域为禁飞区，任何飞行物都会被军方导弹击落。", "　　", "　　事实证明英国政府的隔离墙是成功的，影片中的小BOSS，Sol同学说了，他们很多人像穿过那墙，结果被打死了。", "　　", "　　但物理作用上的成功，在政治上同样适用吗？", "　　", "　　隔离墙在国际新闻中并不罕见，以色列与约旦边界、美国与墨西哥边界、作用主要是隔离敌对民族、预防教派冲突、防范恐怖主义、制止非法移民。", "　　", "　　建立屏障或许是短期的便宜之举，但决不是解决问题的最终办法。修建隔离墙本身就是回避问题，如领土争端、经济差距、种族和宗教仇恨，但竖立起的隔离墙恰恰彰显了这些问题。隔离墙如一面镜子，它的一面会把问题原原本本地显现给世人，另一面又映射出修建者面对问题的恐惧与无奈。", "　　", "　　", "　　3、赛博朋克", "　　", "　　惊声尖笑4里，辛迪的一只眼被导演安排成了假的，她问男友，“这会影响我们的关系吗？”“不，当然不会。”", "　　", "　　再次话说当年，伊MM被流弹击中了右眼。现在，伊MM的右眼换成了高科技生化义眼，可以摘除当作监视器，搭载手腕上控制器还可以录下视频。俺在这里想说的是，COOL！", "　　", "　　先不论MM带上眼罩后身手如何如何，只是被队员们叫一声“少校”，就感觉帅呆了。想想公安九科的草雉素子也是生化MM，想想big boss斯内克也是独眼，都岂是一个帅字了得。", "　　", "　　----------------------------", "　　", "　　在对一个地区情况不是非常了解的情况下，贸然深入是很危险的，这时秘密潜入是个不错的选择，但——", "　　", "　　伊MM小队的任务是找到一个幸存者，队员们认为他们的任务很简单，只不过是带走一个人而已。身上穿着生化盔甲，手中拿着自动武器，加上两辆装甲车，有什么东西能挡住他们呢？在这种轻敌的心态下，他们大摇大摆的开着车闯进城市，注定的了他们的失败。", "　　", "　　疫区医院中埋伏着敌人，上来便把伊MM一干人打了个措手不及。先是一倒霉哥们的面罩被击碎了，当场死翘翘（看来盔甲还是钢铁的好，电影后面出现的都是钢铁盔甲）。一群拿冷兵器的朋克们把小队杀的苦不可言，虽然小队人人可以以一敌十，但朋克们出场可是成百上千的。小队禁不住消耗，朋克能啊。俗话说双拳难敌四手，好汉架不过人多。", "    报告一下战况，伊MM被俘，老博士被烧了吃了（看来朋克们还没有解决粮食问题），一名队员和小博士逃走，其余人战死。", "    唉~那叫一个惨败！布莱德雷说道：我们在错误的时间与错误的地点，和错误的敌人打了一场错误的战争。装甲车都给人家燃烧弹加弓箭手干掉了，剩下的队员们死的死、伤的伤、被俘的被俘。历史证明，人民战争的作用是伟大的，任何先进的侵略者都会葬送在人们海洋里。", "    有关大灾难之后的人类文化，通常会是自省、宗教信仰为主，竭力避免上一次文明的覆辙。苏格兰疫区的朋克文化相当暴戾血腥，这也是有一定原因的。瘟疫爆发时，清洗了一大批体质羸弱的人，剩下的人携带了抗体，为了争夺活下去的资源自相残杀。食物和水，还有武器，都变得无比重要，其中最重要的灵活的头脑，才能避免成为别人的盘中餐。", "    引入优生学的道理，这样活下来的一批人，必定是人类的精英（希特勒同学若泉下有知，估计也瞑目了），不过有点后遗症，就是极度嗜血。伊MM想凭一个小队正面对抗一个嗜血暴戾的城市，即使对方的武器不如自己，但人家同样是小强，而且人多，你的小队怎能不给人家吃掉？", "    话说朋克的城市似乎是独裁制，这种统治方式历来又一个弱点，就是如果统治者是傻瓜，那么所有人都是傻瓜。朋克王Sol虽然不是傻瓜，但他被愤怒冲昏了头脑。伊MM成功抓住了这种体质的弱点，逃出生天，完成任务，还有后来开始统治......", "    这都是后话，伊MM现在被关在Sol的牢房里，被吊起来一顿SM，那身段，还有那弧线，啧啧~呵呵~场面堪比邦德在《皇家赌场》的裸体受刑。唉~伊MM和sol同学本是强攻强受，天作之合，可惜各位旗主，再就是一山不容二虎，结果还是得搞对抗......糟糕，跑题了......", "    呃，就这样。Sol同学折腾玩伊MM后，从她口中得到消息，小队是从墙外来的。", "    天呐！墙的另一面！Sol同学被雷到了，原来Sol爸爸一直灌输的是天下只有这个世界，墙另一面空无一物的思想。呵呵，他爹这么着也是为了自己的统治啊。", "    sol同学出去聚会，朋克们聚集的广场上，有三点式的热辣钢管舞女郎，空中飞舞的舞者，极限摩托车表演，喷火的杂耍，还有发型各异的朋克青年挥舞这刀棒喝彩，重金属音乐。然后老博士被拖出来烧了吃了（火候不错，外焦里嫩）。唉~又是个牺牲品啊，您说您这么大岁数的人了出来干啥秘密任务，在家哄孩子多安全。", "    趁聚会时期，牢房看守不严，伊MM突然发动，连毙两名看守，又斩了Sol的爱妾，救出了一名少女，便桃之夭夭了。话说救得的女子是SOL的妹妹，sol爸爸在城外干国王（年头不好，也就勉强混口饭吃），她也算个公主了。小姑娘告诉伊MM火车站有她的人接头，伊MM立刻无线电队友，迅速撤往车站。sol发现爱妾被斩了，带了大批人马来追，不过最终也是有惊无险，众人坐上火车扬长而去。    ", "　　", "　　4、穿越", "    跳上火车时，小博士推倒了公主！哈哈，勾搭个中世纪MM还真容易。", "    公主的人是个长弓（汗~ ARE YOU 罗宾汉？）！这也合情合理。瘟疫后文明倒退，再加上有人想干两天国王，so，咱不用穿越就能会中世纪了。", "    进了森林遭遇重骑兵。长弓第一个被狙杀，一箭穿心。小博士拉着公主四处乱走，结果不敌被俘。伊MM和小黑同学（那队员是黑人）不战被俘，只为了让骑兵带他们去见国王。", "   ", "    sol爸爸可不是吃素的，伊MM好说歹说，就是不肯和外界接触，非得在家当土皇上。没办法啊，人家说了算，这可是国王老爷子的地头。这不，惹老爷子不高兴了。把少校拉出去砍了，在砍之前先来段热武，让伊MM来跟个武士斗斗。", "    伊MM在角斗场里手无寸铁，对手是两米的大个子，身披重甲，还带个流星锤，跟个龙虾似的（汗~皇上老爷子，您公平点行不？）。谁知伊MM根本不把对手放在眼里，避敌锋芒，攻其软肋，以己之长，克敌之短。", "    大铁块蹒跚而来，挥动铁锤，伊MM闪身第一波攻击，铁锤在MM身后溅起一片尘土。MM趁大铁块移动不及，一脚踢在后膝，铁块应声跪倒在地，MM转身即走，毫不恋战。几个回合下来，双方互有胜负。但伊MM体力消耗较大，铁块略占上风。", "    谁料伊MM突然发难，飞身上墙，抢了一名守卫的武器。还未落地，铁块冲上来，铁锤击出，伊MM受身反制，将铁块击倒。MM欲与国王交涉，但没想到铁块搞偷袭，MM反手挥出斧子，击碎了铁块的头盔，红的白的一块冒了出来。", "    此时，小黑、小博士还有小公主也逃了出来，小黑在城堡里引爆了手雷，吸引了所有人的注意，同时用手枪狙杀了一名瞄准少校的狙击手。一行人趁乱逃走，进入废弃通道，捡获大量前瘟疫时代物资。", "   ", "    小队得到了影片后期最重要的一件道具——宾利欧陆GT跑车。不过小黑挂了，身中三箭，光荣的完成了ZF交给他的任务（你就安息吧，没你的戏了，当观众吧）。", "    5、极品飞车", "    个人最喜爱的赛车游戏是极品飞车9，狂野的乐曲加上飞驰的车轮，在虚拟的城市中横冲直撞，把警察耍的团团转（吃我的车尾气吧），怎一个爽字了得。", "    话说此款宾利欧陆GT，应用了当今汽车制造业的尖端技术。W型排列的12缸6公升双涡轮增压发动机，是世界上最短的12缸汽车发动机。极速达192英里/小时(300公里/小时)，加速度可达4.7秒内可加速至0-60英里/小时(4.8 秒内可加速至0-100公里/小时)。", "    伊MM驾着此款坐骑，一路过关斩将，遇神杀神，佛挡杀佛。眼看接应点就在眼前，可半路偏偏杀出个sol。sol同学驾着稀奇古怪的车子，领着一帮朋克追来。一场华丽的追逐战后，朋克车队溃不成军。sol同学发挥出大无畏的勇气，跃上宾利车顶，死缠烂打不消停。不过伊MM以超级无谓的精神，撞上了朋克们拿BUS做路障。耀眼的爆炸后，宾利稳稳落地，几乎毫发未伤，sol同学却落了个身首异处的下场。", "    6、反贪反浪费", "    伊MM在接应点录下了一把手的视频，向人民大众证明了政客赤裸裸的权利野心，不惜以民众生命为代价。这也是后话。伊MM在接应点向一把手移交小博士和小公主后，便踏上坐骑，返回了苏格兰。", "    这是故乡啊，即使遭受了30年的磨难，也是自己的故乡。伊MM回到了自己的家，看到小时候与母亲的合影，历历往事浮现心头，泪水止不住的滑下双颊。", "    7、胜者为王", "    伊MM提着sol的头回到了城里，朋克们唯唯诺诺的围上来。MM很帅气的抛出sol的头颅，头颅在地上滚动几下，朋克鸦雀无声。此刻伊登•辛克莱少校声音平静，却带有无限威严，“如果你们饿了，就常常你们朋友的肉吧！”", "  ", "    然后，无数朋克欢呼起来（横岛同学喊道：姐姐，让我当你的狗吧！）。", "    胜者为王，此话果然当真。", "    ps：", "    1、片中少校曾多次把义眼摘除当监视器使，不过在她安回去时并没有消毒处理。个人认为隐形眼镜都要消毒，更不要说义眼了，so这是个小瑕丝，不过不影响故事的逻辑（战场上哪顾得上消毒啊）。", "    ", "    2、sol的纹身是生化标志。", "　　", "    3、隧道中的物资居然30年没人动过。不可能吧。", "    ", "    4、蝙蝠侠开战时刻中，布鲁斯•韦恩的导师曾说过，越是外表可怕的动物，其内心也就也恐惧。不知是否适用于朋克们。"], "movie_name": "末日侵袭 Doomsday", "movie_roles": "罗娜·迈特拉;鲍勃·霍斯金斯;亚历山大·希迪格;艾德里安·莱斯特;西恩·帕特维", "comment_title": "混乱元素流（剧透）"}
