{"movie_classification": "剧情;动作;科幻;灾难", "movie_name": "雪国列车 설국열차", "movie_keyword": "疯狂", "comment_title": "我说是目前最为准确详细的解析不过分吧...", "comment_detail": ["豆瓣影评的不合理排位规则注定了日期越靠后的影评;越是会因为位置靠后而不易被阅读到;也便越是沉的迅速;同影片本身强调的一样;这本质上也是一种"位置"和"平衡";苦码的文排在了尾节;但我就是不认;我就是要闯到前头去;前头的位置前头的车厢去(深度入戏患者)", "     为了对抗这种不合理性造成的马太效应我只能靠哗众取宠瞎捣鼓标题来吸引点注目了;对不住了", "------------------------------------------------------------------------------------", "1.列车的始源;以及为何是列车:", "      维尔福德这人带有些康斯托克式的国父色彩;他有着领先世界的科学实力与理想主张(他早于所有人预测出了CW-7的连锁反应会导致什么后果并做足了应对措施;先于全人类设计出了"类"永动机的系统;还史无前例的让人造生态常年稳定化)但显然;他过于超前的理念曾遭到人们的不解与抵制;于是他干脆直接将列车从旧世界的腐朽浅见中剥离出来;成为独立运行的理想国;这与BioShock中康斯托克当初建立独立于世界的天空城的动机出奇一致", "      列车一直都存在;并不是因气温骤降而临时打造的庇护所;只是碰巧遇上了冷冻剂所导致的极寒危机.维尔福德料到人类妄图掌控大自然的行为会有何后果(这就是片头字幕说各个国家反对使用CW-7的原因;其实不少人都隐约感觉得到尼玛要出大事)他清楚冷冻剂会造成不可逆转的链式反应;于是赶在来不及前打造了首节车厢的核融合反应炉(类似钢铁侠的方舟反应炉);而他事发后也没打算置难民不管;在关键时刻他下令救上了【尽可能多】的难民;这个举动的失策使得列车荷载的人数远超过了列车设计的可容纳乘客数;纵容下去必然会发展成全车人都食不果腹;挣抢食物乃至骚乱蔓延易子而食的后果", "      他让尾部车厢里的人相食真有两个原因;一方面确实是出于弥补过失控制超额的蹭票人数;但之所以采取这么残忍的方式;是为了另一面能向经济厢和上等厢的乘客示警;告诫他们倘若没有领导者;没有秩序和文明的下场会是什么人吃人的鸟样子;以此巩固部署和乘客对他的绝对信任与服从;维尔福德严谨且冷酷的可怕;他善于运筹人性心理的特点相信每个观众都深有体会;而那些身为普通人的警卫们;由于进入了服从权威的迷蒙状态;尽管对这个世界上仅剩的同胞们施以如此暴行;却毫无罪恶感;只是一味执行命令;施暴;他们都被安利了;认可了自己的"位置";早已视自己为列车的齿轮;国家机器上的齿轮;只需执行无需情感;这类现象有些类似米尔格伦的"服从权威试验", " ";让人心里发寒;甚至维尔福德放人们上车的行为都可能只是他想以此作为鼓吹仁慈的资本;不过维尔福德确实是这场灾难下人类得以幸存的唯一理由;谁又能否认?", "      那么为何是列车而不是其它呢;就我看;疾驰的列车正是当下每个发展着的;高速"行驶"运作着的国家的缩影;而列车上透过车厢分节而展示出的分级社会亦是当下社会露骨的现状;底层人民为求生不择手段;享乐者的麻木及挥霍无度;顶端势力的强权镇压;更是每个这样的国家的组成", "2.位置和平衡:", "    "位置"和"平衡"是本片最为核心的两个词而"每个人都有属于他自己的位置"正是威福尔德最为拿手的洗脑伎俩;但在我看来;人命本非天注定;太多的激励和正面的事物证明所谓的命运有搏斗和争取的余地;这便是主角自始至终在展现的;咱就是不乐意吃蛋白质块;咱就特么要吃到牛排;绝不服帖认输乖乖待在那个什么所谓的尾节"位置"上;位置?人是积木块是饰品需要特定的位置来盛放吗?", "    "每个人都有属于他自己的位置"正是这种可怕的念头才使得上层社会的享乐者即便在目睹底层人们的惨状后;仍能不为所动的继续挥霍下去;因为对接受了这个设定的人来说;穷苦者的身份是注定的;活该的;毕竟那是它们的"位置";而对那些身处底层的人们;让他们在最为窘境的时刻去接受自己低贱的身份;这说白了就是让他们打消与之搏斗挣扎翻身的念头;这不是什么接受自己的位置;这叫放弃;叫麻木;而一旦麻木就会出现片中那些匪夷所思的可怕情形;原本好端端的孩子却变得叫喊不应;没了魂魄只顾着拾取永动机残渣;亦或是那个年迈的首席提琴手;被士兵强行拖走时撕心裂肺地向老伴承诺一定会回来;绝对会回去;结果竟安然出现在贵宾车厢内演奏乐曲;神情自然;如撞钟人偶一般已接受了自己在列车上的新身份;眼见主角一伙人都杀到贵宾厢了;却丝毫不为暴乱下老伴的安危担忧;别提回不回去了;他还记得老伴的存在吗;他又真的还是他自己吗?", "　　 所有被带走的人都是这个下场.甚至主角;若不是找回吉米的承诺撼醒了他;若不是南宫赌命的举动可能结尾真是他走上了列车长的轮回(这样反而更好;会使本片高上几个层次;令人愕然;回味无穷);维尔福德败就败在主角易冲动的性格", "3.既然维尔福德如此冷酷凶狠;当初又为何故作仁慈要放这些人上来?", "    我认为;这些难民是为福尔德故意安排的因素;他早在最初就把这些蹭票者列为了平衡列车上局势的必要环节;只有存在这些蹭票者的前提下;他才能够通过故意挑起并镇压骚乱来稳固经济及贵宾厢那部分群众对他的臣服和依赖;放人们上车的决策还可以作为他鼓吹仁慈的资本;进一步笼络人心;同时这部分畜生不如的蹭票者可以作为劳动力的候选;让维尔福德能够定期从尾节车厢的难民里挑选能手;作为系统中人力资源运筹的一个缓冲;避免一些送死的活没人干;或者是列车开了十几年后中途急缺某个领域的技工;像小提琴手啊维修工啊;总的来说;就是为了平衡局势;平衡人力流通;也正是为了平衡;维尔福德必须严格地去清点难民人数;确保某一段时期下的人数稳定在某个度量上;好避免人数过剩导致用来制作蛋白质块的蟑螂数量消耗过量;打破列车内原本生态圈内生物之间微妙的数量比例", "   平衡;平衡;本片自始至终在强调平衡;开头的温室灾难实质就是导演对于现实环境恶化平衡缺失状况的一种示警;并且通过捏造"CW-7"这种用来扭转气候却打破自然平衡造成毁灭性后果的事物来警示世人生态平衡的重要性", "4.列车驶入大桥时;战斧小队为何放着大好的时机不下手;而是集体傻呵着向敌人贺新年?", "     这就带着点骑士精神了;像欧洲近代打仗就很讲究这种精神;例如敌方撤退时就停止射击;甚至直到一战时还有圣诞节休战;片中发扬的就是这种准则;跨入新年的这一刻里所有人都会不计前嫌;彼此是朋友;而当列车平安通过;这短暂的和平假象就会被撕破;之前的欢腾与示好丝毫不会影响接下来的残忍;导演之所以放置这样的情节;一是为了添补荧幕情节;同时向观众点出原著里"列车每驶完一圈就是新的一年"的设定", "     至于战斧小队先前破鱼肚的行为则比较通俗;用斧锋破肚像敌方显示其锋利程度;施以心理威慑;暗示对方的处境下场就如这鱼一般;也类似于一些土著的战前风俗;刀斧淬血开锋;仗能打得干净利落", "5.我靠那么结尾北极熊的戏份又是为了什么?恶意卖萌?", "     有北极熊出没是想说明其实外界的生态链已经被修复了;如果有熊;便说明和熊相关的整条生物链的成千上万的物种已经在雪国之上栖息繁衍;间接地说明此时地表已经适宜人类生存;同时提一点;北极熊是不容易主动袭击人类的;当北极熊悠然自得;头向前伸;象条大狗东闻西嗅时;即使它凑过来;也是出于对人的好奇;没有攻击性;特别是地表上已经整整十几年没有过人类的身影;突然出现这么两个怪模怪样的生物;人家北极熊也怕你这怪东西是不是.有了脱轨车厢内几十年的蛋白质块;再加上极寒气候食物不容易变质;接下来;就是要靠尤娜和小男孩扮演亚当夏娃的角色啪啪啪繁衍出一个新纪元了;恩;啪啪啪啪啪啪啪", "6.本片设定里竟然存在永动机;这科学吗?", "      那套装置目测实际上是托卡马克核融合设备;理论上能够带来无限而清洁的聚变能;和惊奇漫画中钢铁侠胸口的能源装置属同一类东西;不符合永动机的定义;但确实能解决一切能源需求;故美其名曰"类永动机""], "movie_roles": "克里斯·埃文斯;杰米·贝尔;宋康昊;蒂尔达·斯文顿;艾德·哈里斯;约翰·赫特;奥克塔维亚·斯宾瑟;艾文·布莱纳;高雅星;艾丽森·皮尔;卢克·帕斯夸尼洛;弗拉德·伊凡诺夫"}
