{"movie_classification": "喜剧;奇幻", "movie_name": "世界末日 This is the End", "movie_keyword": "末日", "comment_title": "《世界末日》：烂仔帮是“药别停”“何弃疗”的最佳注解", "comment_detail": ["这个世界太快，快到几天不上网;就不知道大家在说些什么了。有时候真的佩服网友的创造力，创造的词汇往往形象生动，接地气，且有说服力。看了烂仔帮的《世界末日》，“药别停”“何弃疗”这两个新鲜词儿就出现在我脑海里，也许接受力慢半拍的我之前对这两词儿似懂非懂，那么这部电影则用100分钟完美的解释了他们的含义。看完这电影忍不住要哼起来：烂仔们，药，药，药，别停……", "这两个词既有对碎节操的揶揄，也有轻松逗乐式的自嘲。《世界末日》则完全是按着这个路子来的。电影里有名有姓的角色都使用自己的真实姓名，所以这将产生一种看明星真实私生活的即视感。从詹姆斯•弗兰科对自己以往作品《菠萝快车》《127小时》的调侃，到好莱坞名流们在弗兰科家里派对时的集体自黑， 着实很有讽刺意味，好莱坞就是个物欲横流的世界，毒品、性、权力争斗不停歇在上演。从某种意义上来说，《世界末日》探讨了好莱坞的醉深梦死，关于金钱，权利以及私欲。比如说，世界末日来临，他们觉得有优越感，因为身为明星的自己理应最先得到救援；比如说，他们断粮断水之时私藏食物；比如，在危难之时，舍他人救自己。电影里当然不可能深入的探讨这些问题，太深入就严肃了，所以烂仔们总会在适当的时候安排一场笑料化解可能陷入的不必要的尴尬境地。", "我们完全没必要严肃的对待这部电影，就像烂仔帮也没有严肃的对待这部电影一样，电影里涉及的东西我们只看作烂仔们拿来充当笑料的段子，完全没必要当真，得到观影娱乐是看这类电影的最大收获。喜欢电影的朋友都知道，有一些电影蕴含了伟大的世界观价值观，而有些电影只为娱乐大众。有些人一看前者就睡觉，有些人看不惯后者的堕落行径，但电影是多元化的，单一类型的电影只会让观众产生厌倦心理，多姿多彩的大银幕才是影迷朋友的最大福祉。", "其实这种限制级喜剧也考验演员的演技，并不是谁都能演好喜剧的，所以并不是谁都能成为烂仔帮成员的。至少对于我来说，扮严肃比讲笑话来的简单。烂仔帮的成员也演的聊文艺到死的闷片，比如《世界末日》里的弗兰科就是公认的好莱坞文青，塞斯•罗根也出演过《死亡幻觉》。但是某些演员真的不适合演喜剧，就像我不能想象喜爱的陈道明的浮夸表演。演喜剧就是要放得开，才能FUN得开，就像文艺惯了的巩俐出现在《唐伯虎点秋香》里说不出来的违和。", "说到烂仔帮，就必须得谈谈烂仔帮的由来。你肯定知道“两千万俱乐部”;但你不一定知道“烂仔帮”。相对而言;这是一群投入小而产出大的演员们;在“帮派”林立的好莱坞;特别是在如今的金融危机的背景下;他们已经成为圈钱圣手;不要以为只有“变形金刚”和“哈利•波特”们会挣钱;在大明星缺失;紧缩投资成本的今天;少花钱多办事才是正道。1996年金•凯瑞的《有线电视修理工》直接促成了烂仔帮的成立。金•凯瑞的两千万片酬提升了喜剧电影的制作成本，而为了降低喜剧电影的制作成本提高影片票房，使得当时不太有名的喜剧演员有了出头之日，这群喜剧演员拉帮结伙，鼎力相助，互相客串电影，主演的喜剧电影票房飘红，他们的事业水涨船高，有些更是大名鼎鼎，近年来大受欢迎的R级喜剧风潮也与他们有千丝万缕的关系。烂仔帮的主要成员有本•斯蒂勒、欧文•威尔逊、史蒂夫•卡瑞尔、杰克•布莱克等，如今，他们大都取得了非凡的成绩和声望。近年来的新生代喜剧新生势力不容小觑，他们是我们喜闻乐见的烂仔帮，如参演本片中的塞斯•罗根、乔纳•希尔、杰伊•巴鲁切尔、詹姆斯•弗兰科等。", "这些烂仔帮的演员其实都很有才华，塞斯•罗根和詹姆斯•弗兰科都是导演、编剧以及演员三手抓，出位的举止，有品位的创意等等，把他们事业弄得风生水起，偶像就是这样诞生的。他们主演的《菠萝快车》《一夜大肚》《怪胎与书呆》《星战迷友》都在一些影迷中间流传。烂仔帮的电影触角也越来越宽泛，不仅限于传统的喜剧电影，他们有着年轻人更为大胆出位的行径或者想象力，也正是靠这些他们赢得了一些影迷的关注，其实他们的电影已经具备了geek或者nerd的元素，所以很受年轻影迷的喜爱。", "另外一点值得说到的是，这类烂仔电影、R级喜剧往往都有一个十分正面的电影主题。不管电影的剧情多么血腥暴力无底线，还是鸡飞蛋打一地，一团糟之后肯定会守得云开见月明。《伴娘》里，新婚前夜的无敌糗事最后还是回归姐妹情深的温情。玩脱了的《宿醉》系列也会回到婚礼的美好主题。说回本片《世界末日》，危难时刻的耍耍小聪明，尔虞我诈，到最后还是回归到了只有善良和有奉献精神的人才有机会上天堂这种高大全的思想主题设置。当然烂仔帮电影始终离不开的另一个主题：“好基友，一辈子。”当两个好基友双手相牵飞向天堂的时候，响起的是“I will always love you”，基情都快溢出屏幕了。", "想得到看烂仔帮电影的乐趣，就该放下身段，跟着他们在屎尿情节里，该掉节操的时候就掉节操，该骂shit的时候就骂shit，没什么大不了的，本来就图一乐，没必要假装清高、不食人间烟火。"], "movie_roles": "塞斯·罗根;詹姆斯·弗兰科;乔纳·希尔;杰伊·巴鲁切尔;丹尼·麦克布耐德;克雷格·罗宾森;迈克尔·塞拉;艾玛·沃森;保罗·路德;杰森·席格尔;敏迪·卡灵;蕾哈娜;大卫·克鲁霍尔特兹;克里斯托夫·梅兹-普莱瑟;马丁·斯塔尔;查宁·塔图姆"}
