{"movie_classification": "剧情;科幻;惊悚;灾难", "movie_name": "我是传奇 I Am Legend", "movie_keyword": "疯狂", "comment_title": "不及原著传奇", "comment_detail": ["传奇的书", "--------------------------------------------", "小时候依稀记得接触一本科幻小说，从不知道书名，因为书皮已被撕烂。故事里的英雄Robert Neville在调查一种灭绝人类的变异病毒，过程中还得和形同丧尸的感染者作殊死战。一步步探索接连一场场恶斗，非常过瘾。但最具特别的是描述如同僵尸般的病征时，几乎都以医学原理来化解读者心中的疑虑。比如怕光是因为严重的红斑狼疮并发症（Subacute Cutaneous Lupus Erythematosus）；不能直视十字架则是一种宗教信仰的幻觉失调（Delusional Disorders）；Neville之所以是地球上唯一仅存的“死剩种仲搞搞震”（按粤语念:-O），只因他曾被具有抗毒血清的吸血蝙蝠狠咬一口，赛翁失马后却意外导致后天免疫... 诸如此类，不胜枚举。姑且勿究理据的精确成度，但科幻的技术含量颇高，比纯粹的怪力乱神更具说服力。", " ", "后来在英文课堂上提到Richard Matheson，才晓得那本没有书皮的科幻故事是他的大作。不像没头没脑的为科幻而科幻，也非倪匡卫斯理的dumb #*?! thought，这是第一部尝试为“僵尸化”（Vampirism）提供有科学理据的启蒙经典，也是一部反省人类的Post-Apocalyptic著作。在启发千千万万的读者当中，有“看其作品晚上不能安眠”的惊悚大师Stephen King，也有“让Star Trek粉丝当祖先膜拜”的Speculative Fiction开创者Harlan Ellison。对好莱坞的影响，它的问世间接改变僵尸在银幕上的刻板印象而走向科幻化，2006年的Ultraviolet只是开端。", " ", "除了故事够原创外，还有取得绝妙的书名 [I Am Legend]（中译“我是传奇”）。Neville和丧尸人的互动是“你作初一，我作十五”：在白天，Neville大肆铲除丧尸人已成为麻木的例行公事（emotionless daily ritual）；到晚上，丧尸人大批搜捕Neville使之不得不畏缩一角。Neville如此坚持的折腾和不懈的被折腾，直到被活捉行刑的那一霎那才觉悟：不仅仅对全人类而言，他也是那群行尸走肉眼中的Legend，反讽意味十足。一旦看了原著布局的surprising unique twist，你就会觉得相对的“传奇”直译太欠扁，辜负书名赋予主题的微妙。", " ", "没能坚持传奇的电影", "--------------------------------------------", "衝着这个Legend的演绎，由Will Smith主演Neville的电影版一上映，已经迫不及待先睹为快。其实推敲剧情细节的纰漏很容易，但不要太白痴就不算白痴。可是，观后偏偏有点不吐不快的郁闷，觉得影片有四“过”造成硬伤：", " ", "1—情节转折处 过于俗套", "  一旦动人心魄的剧情硬生被掐住变调，就注定是败笔。前段的开局，引人入胜得非常有想像空间，顺着情节会陷入一种不由自主的超现实意境，这是此片的酷点。不料后段横空杀出政治正确论，一下拐入三流剧本的主旋律套路，完全是反高潮。戏尾最后一段说教独白既俗又老调，和前头费劲心思的布局格格不入。真怀疑剧本是否写一半就遭逢美国编剧大罢工（Writers Guild of America Strike）的冲击，不得已把澜尾代工给价廉物美且擅长主旋律的中国编剧？", "2—丧尸人起始 过于马虎", "  翻拍金庸武侠小说成电影，设想一下，武打场面了无招式草草了事，这对武侠中的“武”是一种精神漠视。由正常人变成丧尸人遭受的肉体折磨和内心争扎，是迫使Neville成为legend的主要关键，也是原著的精华，这些情节在片里完全忽略，其实对作为另一个主角的丧尸人，也是一种精神漠视。如果和金庸原著背离太远的电视剧都会妈妈声，那我也要表示抗议，向这部改编Legend的电影奶奶一下：猪肉涨价可以少吃，戏肉可贵少看不可！", " ", "3—末世死光光 过于表面", "  既然电影副题是The Last Man On Earth，就应该坚持到底。仅以WS的广播呼吁加上空城营造出来的孤独氛围，徒有视觉效果，缺乏心灵震撼。加上后头突然冒出个女人和小孩瞎搅活逃到一个有人的小镇，就越发不寂寞了，何来的末世去感染观众？如果让WS成功研发出疫苗而兴奋不已，但却发现地球除了他之外，已经死光光没一个活人时，那份挫折才让大家惊醒孤独永远是那么残酷，更显无比孤寂的境界。", " ", "4—科学道德观 过于肤浅", "  十年前有部科幻片Contact探索科学和宗教的矛盾，争锋相对互不相让，让老传统与新观念的脑力激荡发挥得淋漓尽至，把你从两者互斥的枷锁解放出来，重新认识两者互容而豁然开朗。十年后同属科幻的Legend电影，对DNA改造是上帝的专利还是人类的利剑这一命题，没能循循善诱攀越思考的高峰，反而把观众迷茫在抵制基因技术的十字路口。WS在片中说“上帝并不需要对这些负责，是人类在咎由自取！”，其实并没点亮至关重要的命题，令人失望。", "影片虽有些许遗憾，然而胜在WS的魅力演出和SAM的忠诚可爱，挽回不少失分。WS不仅重现Tom Hanks在Cast Away单口相声的精彩，SAM同主人一起紧锁眉头就让你惊喜连畜牲都会演戏，是人和狗成就了这部电影。虽然剧本和原著的初衷相差甚远，整体上并不防碍欣赏故事的趣味性。有机会看到空无一人的纽约时代广场，那种悲凉感够诡异。有一幕WS在航空母舰甲板上玩高尔夫向前挥杆，大西洋一侧泛起无常水花，异常潇洒。", " ", "再往下剧透，扫你雅兴可不好，还是适可而止。人类究竟自取灭亡还是上天有心愚弄，不如当个观众，充一回上帝审判人类吧！"], "movie_roles": "威尔·史密斯;艾莉丝·布拉加;Charlie Tahan;达什·米霍克;莎莉·理查德森"}
