{"movie_classification": "动作;冒险;灾难", "movie_name": "末日崩塌 San Andreas", "movie_keyword": "末日", "comment_title": "末日崩塌：灾难中美国家庭的通识教育课", "comment_detail": ["《末日崩塌》是非常棒的一部爆米花影片，观影过程尿点不多，隔三差五就来一段高潮，交叠着推动整个影片不断地从高潮到高潮再冲上高潮的巅峰之中，如果坐在4D影厅里观看，大概会爽到爆。喜欢灾难片的童鞋一定要去看看，这片可以达到《后天》、《2012》的级别了，灾难的场景完全不会糊弄人，煞是好看。", "电影的片名“San Andreas”是一个非常不起眼的名字，被翻译成“末日崩塌”，其实只有崩塌没有末日，不算是一个好译名。San Andreas是一个地名，翻译为圣安德烈亚斯，与Fault（断层）一词合在一起组成的“San Andreas Fault”才构成一个更为有名的名字，即圣安德烈亚斯断层。它是一段长约1050千米、横跨美国加利福尼亚州西部和南部以及墨西哥下加利福尼亚州北部和东部的一个大断层，因为位于地壳构造上的北美洲板块与太平洋板块的交界处而著名，两个板块的挤压，造成了美国西部的横断山脉及圣克鲁斯山脉，著名的断背山即横断山脉的一部分。在科学家的观测中，圣安德烈亚斯断层是地质运动相对活跃的地区，断层以西的太平洋板及以东的北美洲板块正分别向西北和西南方向移动（断层处测得北美洲板块的移动方向偏向东南），平均每年滑动距离为33至37毫米。因此，科学家推测这一带可能会发生级别达9级以上的地震。早在1906年，这一带已经发生过强度达里氏震级7.8级的旧金山大地震。100年过去了，地震的威胁始终存在着，尽管不知道它究竟会在何时发生。《末日崩塌》就是根据这一地质状况的推测拍摄出来的科幻片，算是一个预演及警示。", "当然，按照当前建筑业的水准，美国西海岸的大多数建筑物不会像《末日崩塌》中演示的那样不堪。在大地震之中，肯定会有相当数量的建筑物遭到损坏，甚至崩塌，但绝对不会全都像豆腐渣一样溃烂如土。2008年汶川地震房屋的倒塌很大程度真的是房屋质量问题。当然，电影作为一种艺术，也是遵循车尔尼雪夫斯基提出的“艺术源于生活，却又高于生活”这一准则的。简单说，看着乐呵乐呵就行了，别当真。真在4D厅里看的吓尿了裤子，不还是得自己擦，还蛮丢人的，对吧？", "实际上，对于这样一部爆米花之作，我更感兴趣的，是其中主角一家在故事上的设定。从故事上来说，当然不同的家庭成员越是分布的越开，最好是散布在各个受灾最严重的地区，就越能串联起情节，越能全面地展示灾害的恐怖之处。所以，片中以“岩石强森”为代表的一家就恰到好处地分布在三地，然后以大块头努力营救家庭成员的方式，将整场灾难都进行了很好的展现。镜头之中，不时出现大场面，也变得顺理成章。", "话说，大块头岩石强森在片中饰演的是一位美国消防队空军中队的一名飞行员，曾经的海湾战争中的美军战士，现在主要干消防救援的工作，干过不少漂亮活。当大地震爆发时，他正听候命令，前往某地集结。地震发生，他首先关心的是自己的妻女，当听说妻子被困某大楼之中，立即调转自己独自驾驶的直升机，去搭救自己的老婆。这种不顾大家只顾小家的精神，在我泱泱大国之中，可不会受到表扬。作为政府工作人员，而且是救援队成员，原则上应该就近救助应该受助的人。就在他的直升机之下，受害的人就不计其数，但大块头还是毅然决然地奔赴自己老婆的所在地，然后历尽千辛万苦将其搭救了上来。之后，两个人又去搭救遥远之地的深陷困境之中的女儿，依然不管不问其他更容易救助的受灾群众。不过，直升机在接下来坠毁了。大块头又利用顺来的汽车，夺路狂奔。再然后，又不打招呼地就开走了停在机场的小型飞机，驾驶走了停在岸边的汽艇。这种好不利人专门利己的行为，在大天朝，一定会被民间人肉，被政府同批。但是，这里是美国，一切都发生了，而且看起来那样的自然。身为观众，我们不仅没有进行谴责，反倒是为大块头的拳拳父爱所感动，为他们一家之间的血肉关系而心有戚戚焉。这究竟是为什么？", "岩石强森在片中饰演的是一位完全正派的，有血有肉的英雄人物。尽管从上面的道义上来讲，他的行为不值得鼓励，但实际上影片一点贬斥他的成分都没有，恰恰相反，处处充满了对他的赞赏与褒扬，完全是以刻画英雄的手法去塑造了他的角色。而且，看完之后，也会觉他就是个英雄。这种看似存在内在冲突又没有违和感的现象，说简单也简单，因为这在美国人看来本来就是天经地义的。灾难面前，首先是自救，然后才是救人，如果可能，首先救自己的家人，其次才是其他人。一个幸福圆满的家庭的要胜过两个破碎家庭的痛苦。中国的媒体善于描写英雄不顾自己的安慰，不首先救自己的家庭，而是先去救其他的人，将这种行为当成深明大义的表现。其实，这是传统集体主义的习性使然，在一个以血缘为纽带的家族集团中，某个人牺牲了自己，保全了家族的利益，就像抱团穿越火灾蚁群一样，尽管个体牺牲了，但集体还是能够保留下来，而且存留下来的集体也会给与牺牲者以补偿，让其享受到相应的哀荣。在传统社会之中，个体的牺牲，让集团获得获得最大收益，这种做法对维系集体的生产与繁衍，以及社会的稳定，都有着相当重要的作用。但到了现代社会之中，以血缘关系的集体作用越来越小，家族对于个体家庭的影响也越来越小，个体与集体之间的关系，变得不再紧密，这种情况下，再过分强调集体的作用，意义已不大。个体的牺牲，相关亲属得到从集体之中得到补偿也越来越少，个体牺牲的价值变得越来越不重要。而个体自身的价值对于小家庭来说，则正在变得越来越重要。这一点上，美国的家庭因为现代化时间较早，早早改变了他们的社会评价体系。美国更强调个体的作用，个人主义之上成为显学。实际上也应当如此，在灾难面前，任何个人都是渺小的，而灾后的重建，需要动用的资源更多，灾后受创的心理恢复也是一件非常棘手的问题。还是那话，一个相对圆满的家庭，在精神创伤层面上的恢复，要远远好过于两个破碎的家庭。如果，岩石强森有能力救自己的家庭，却没有去救，而且选择去救其他的人。那么，在灾后的重建过程中，强森将会面自己家庭成员死亡的悲痛，还有自己能救却没有去救的自责，心理压力可想而知。而他救助的人，也很难保证在灾难中幸存了所有家庭成员，那么这个被救者也会怀有自己苟且活了下来而其他亲人却离去的事实，进而悲痛不已。我们往往重视救灾，重视救助身处灾难之中的人，而忽视灾后的心理创伤，这种带有二次伤害性质的痛苦，对幸运者的折磨往往会更大，恢复起来也更难。明了这一点，灾难之中，首先救谁，其次再救谁的问题，就可以理解了。对《末日崩塌》中的岩石强森一再动用公众资源，一心向私，只在乎自己家庭的问题，再理解起来，也会更容易一些。", "我说这是一颗美国家庭救灾的通识教育课，不是用来教育美国人的，恰恰是我们国人，可以从中学到一些知识，如果有点这样的作用，看了这电影就算获得了额外的价值。", "任何电影都是一种文化输出，《末日崩塌》是一部纯粹的商业片，但将美国人家庭关系顺序的排列，以及伦理上的排序，都有着很好解释。学习到了这一点常识，也是很不错的收获。只是，这种常识，被我们有关部门称之为普世价值，不打算好好接纳，也殊为憾事。"], "movie_roles": "道恩·强森;亚历珊德拉·达达里奥;卡拉·古奇诺;雨果·约翰斯通-伯特;雅奇·潘嘉比;科尔顿·海恩斯;艾恩·格拉法德;保罗·吉亚玛提;凯莉·米洛;李威尹;瓦内萨·罗斯;马特·杰拉德;阿特·帕金森;罗宾·阿特金·唐斯;艾伦·D·柏温;亚历克·乌特戈夫;摩根·格莉芬;杰米斯·巴特勒;艾伦·波普尔顿"}
