{"movie_classification": "剧情;动作;科幻;灾难", "comment_detail": ["因为之前没有看过一点点预告，所以一直以为是一部以视觉和想象力取胜的科幻电影。但是看完之后我觉得这部电影完全完全改观，因为我一直在思考两个问题", "一是规则和法律究竟是为了谁而存在。第二则是究竟是绝对的平等重要还是相对的公平重要。显然这都不是SF的范畴。", "在末节车厢中度过了黑暗和无人权和自由自尊的18年而揭竿而起，一起战斗，一起疗伤，这种剧情看多了倒也没有什么新意，只是这次是一个完全封闭的在疾走的中维持地球最后的生命的列车，所以看起来似乎是有点意思，我对这部电影整个一个是慢热，当看到纯真的孩子完全被洗脑，还是前一秒是天使的面容的老师后一秒变成了失去灵魂的杀人机器的时候忽然觉得有了一点震撼的感觉，接着是目睹了上层社会车厢乘客依旧奢侈萎靡的生活，一直共同奋斗的朋友一个个牺牲，被认为是精神支柱和灵魂领袖的人死在自己的面前，我才开始一点一点被电影打动。", "当南宫和Curtis坐在最后一扇门面前，讲述了婴儿，母亲和老人的故事的时候，我还在唏嘘人心就算再泯灭终究还是存在的，可是当听完Wilford和Curtis的对话，知道了Gilliam这个慈祥无辜善良睿智的老头居然是隐藏在人民内部的敌人的时候，简直就能用三观尽毁万劫不复来形容我的心情。", "更让我觉得可怕的是，我竟然没有恨Wilford; 我恨的只是他们自己在享受的同时虐待和奴役最后一节车厢和同类，恨他们的冷酷无情与残忍，恨他将小孩在放在地板下充当零件；但是面对零下60度的严寒，当列车就是唯一的希望时，他要维持Engine永远的运转，维持列车里面的Balance; 一切的辩解，虽然我也认为这是辩解，但是也显得有那么一点点在理。在他给了Curtis最后一个小纸条，写到Train的时候，眼前是这个世界得以存在的自己毕生希望能够拥有的Engine，门外是还在打斗厮杀的同类，Wilford要维持balance的话在旁边隐隐回响；难道一定要我停下这个，还是我来当新的领袖？", "南宫和Curtis都是寻找新世界的人，只是一个是修正现有的世界建立一个新的公平的System，另一个则是要寻找另一个全然不同的世界。不过不知道如果Curtis没有看到地板下的孩子，会不会无视Yona的要求和南宫的牺牲，放弃自己的坚持；也不知道如果南宫没有看到融化的飞机，是否还会拼了老命打开门重新走到外面的世界。", "还记得我们当初学self-leadership的时候，就曾经开玩笑的说self-leadership和斯德哥尔摩综合症并没有什么区别，领导强加要求与你的时候你会消极，怠慢，但是当他开始给你发挥的空间的时候你便开始对他感恩戴德，当然我并不是说工作环境下的self-leadership不好，只是认为这在本质上和福特主义并没有区别，无非是为了effectiveness和motivation，好创造更多的利益。", "同样，所谓领导者和独裁者，领导和统治也只是在一线之间，本质上似乎也并无差别。如果列车里的Wilford并不是用单纯的暴力去统治末节车厢的人，而是用相对温和的方式去管理，末节车厢的人对Front的仇恨和渴望是否还会如此强烈，他们是否会不顾那扇门打开后面藏着什么危险，以自己的生命做代价，去换取更加”光明的明天“。", "说道这里，我忽然想起来，我在坐飞机的时候，从来不会想为什么会有头等舱，商务舱和经济舱，反而会感谢经济舱的存在，你花钱做你的头等舱，我省钱做我的经济舱，互不干扰皆大欢喜；基本上这是因为几个小时，即使是几十个小时的飞行，并没有挑战到我的底线；但是在坐火车，特别是上大学的时候没有买到卧铺不得不挤在吵闹肮脏的车厢里的时候还会想为什么不拆掉几节卧铺，让更多的人坐车的环境能够更好一点，当然，如果能买到卧铺的话，还是会心安理得坐上去，躺在床上庆幸这次买到了卧铺，全然不记得自己想要拆掉卧铺，让所有人享受到平等的乘车环境。", "没错，我也是一个承认相对的公平的人，承认社会阶层和地位的差异存在的合理性，但是看完这部电影之后我觉得不知道哪一天我所相信的这个价值观会因为我自己遇到了不公了之后而全部坍塌，而我不得不承认过去的我也是伪善的虚假的存在。", "这也是我对这部电影感到的唯一的遗憾，雪国列车这个世界只有两个两个极端，极度奢侈的上流层和极度受到压迫的底层，而原本应该占据社会最大部分的中间阶层却没有存在，就是通常我们所说的”比上不足比下有余“之人（话说我妈经常用这句话来教育我，主要用于教育我要珍惜现有的也不要去嫉妒别人。）上流层和日益荒唐奢侈，底层人受不了压迫，最后一根稻草压下来时揭竿而起我一点都不奇怪，正所谓物极必反，我最最好奇的是，中间层的普通民众是希望守着自己现有的一亩三分地，还是同样希望建议一个更加平等的社会，当然前提是自己的现有利益受到损害，甚至会牺牲自己的性命。", "还有一点让我觉得压抑的是：", "虽然最后一幕，满眼的雪白是那么纯洁和平静，北极熊的眼神柔和，孩子的目光坚定，但是新的世界建立了之后，新的Wilford会再造一个新的engine，产生新的head和foot; 新的rule，新的system会造成新的不公，继而会有新的忍隐，新的爆发，新的反抗，新的流血和牺牲，就这样一直重复，人类为了幸福和平等做出的努力既让人感动和尊敬，同时有是那么无力和脆弱。而engine永远在运转，列车永远在前进。。。。", "最后说说几个让我印象深刻的演员，首先当然是主演Tilda，对wilfor的尊敬和对末层车厢人的冷酷，以及被抓住之后的嘴脸转变，整个表演淋漓；主演Chris最后一幕跪在运转engine的一幕让我十分震撼，百感交集；作为train baby的高我星，纯真和成熟以及冷静的力度拿捏的也恰到好处。我不是奉俊昊导演的粉，他的作品并没有看过，对于没有之前作品精彩的评价我不置可否，毕竟一个是用自己的母语拍摄，很多情节的设置和细节的掌控都是建议在我的地盘我做主的基础上。这部电影我觉得非常精彩，导演演员布景音乐特效都非常棒，我愿意花1万块钱（是韩币啊亲）去看！！", "同样我也不认为这部电影是在映射某个集团某个国家或者是批判资产阶级和工业革命以后的社会畸形，我觉得这是整个人类的论题，只要社会存在，只要人存在，就会有这样的雪国列车！", "最后请让我跑题一下，Jamie好帅好帅好帅阿，而且好像我童年的偶像丁丁啊！！！", "跑题不间断：当我怀着沉重和对自己自责和失望的心情走出电影院然后在大街上吃了一串鸡肉串和一份红豆冰的时候我就释然了，想不清就别想了，明天总是好的。"], "movie_name": "雪国列车 설국열차", "movie_roles": "克里斯·埃文斯;杰米·贝尔;宋康昊;蒂尔达·斯文顿;艾德·哈里斯;约翰·赫特;奥克塔维亚·斯宾瑟;艾文·布莱纳;高雅星;艾丽森·皮尔;卢克·帕斯夸尼洛;弗拉德·伊凡诺夫", "comment_title": "Never ending story"}
