{"movie_classification": "剧情;动作;科幻;灾难", "comment_detail": ["适宜人群：奉俊昊粉，动作片粉，暗黑系科幻影迷，中二愤青", "不宜人群：文艺爱情片粉，晕血者，中二愤青", "注意：一点爱情都没有。", "《雪国列车》的剧本改编自曾获法国安古兰国际漫画节大奖的作品，讲述在今年7月（没错，2014年），全球79个国家为了逆转温室效应，往大气层中散播了制冷剂CW-7。没想到气温骤降，全球被冰雪覆盖。幸存的居民登上了威尔福德公司制造的环球列车。这列由天才设计的列车由永动机牵引，按社会阶层从前到后安排车厢，每年巡回全球一次。故事以好莱坞常用的英雄叙事开场，讲述尾厢人民在造反青年柯蒂斯领导下掀起了一场革命，随着义军节节突破车厢向车头进军，关于这个世界的真相也逐渐浮出水面。", "作为一部反乌托邦的商业大制作，早有《银翼杀手》和《黑客帝国》等珠玉在前，《雪国列车》在科幻设定方面可以说并没有太多亮点。且不说永动机的设定本身就违反物理定律，茫茫雪国中的铁路为何不需要检修，以及列车为何非要每年在铁路上巡游，这都是一些形式感大于现实感的设定。观众与其把它看作科幻电影，还不如把它当作一部类型化的寓言电影来欣赏更好。", "“破雪者号”本身就是人类社会的一个缩影，影片一开始就利用各种强烈的对比，把穷人和富人，有权者和无权者阶级冲突表现得淋漓尽致。然而阶级并非社会的全部，随着革命者从末尾向车头挺近，影片表现的阶层逐渐升高，个体自由与整体生存之间的矛盾也逐渐凸显。起义领袖柯蒂斯从革命一开始就表明了自己“不自由，毋宁死”的决心，在车厢肉搏一段戏里，他为了生擒人质不惜牺牲自己的兄弟，达到了为大我而献身的崇高境界。但在影片末尾，在经历了“平衡论”的洗礼之后，他毅然做出了车毁人亡的“非理性”选择，表明他在自由地死去和蛆虫一般活着之间选择了前者。全人类为此付出了惨烈的代价，但幸存者赢得了生而为人的尊严。", "奉俊昊给这个寓言包裹上了十分类型化的外壳。封闭的列车环境将矛盾集中起来形成一个死局，是商业片的常用套路。而节节递进的占领车厢过程犹如电子游戏过关打怪一般，将风格多样的动作奇观串联起来。以韩国动作片标志性的飞踢拉开序幕，影片依次展现了血腥的冷兵器对抗、桑拿蒸汽中的追逃、幼儿园大屠杀和一夫当关等充满趣味的动作场面。双方的战将各出奇招，从汽油桶攻城到单兵对决，营造出一波又一波的对抗高潮。奉俊昊早在《汉江怪物》中就展现出驾驭动作场面的天分，这次对节奏、类型的把握更为精准。单以动作戏而论，可谓量大味足，好看。", "影片的每个人物都经过细致的琢磨。“美国队长”克里斯•埃文斯扮演的主角柯蒂斯从“恶人”到“义人”，再到“真人”，走过了一条曲折的心路，最后的断臂呼应着吉连姆当年拯救孩子的义举，完成了自我救赎。虽然被别的配角抢去了不少风头，但角色性格很丰满。蒂尔达•斯文顿扮演的童花头女干部集天真、古板和邪恶于一身，是影片中最抢眼的角色之一。自然，奉俊昊也没有忘记给自己的好基友宋康昊安排一个最酷的角色——安保设计师南宫明秀，这个“职业带路党”堪称影片最大的伏笔，在三大幕后黑手中，只有他持续关心着窗外的气候，而且在一次又一次失败的革命中积累着力量。高雅星则继《汉江怪物》之后第二次扮演他的女儿。", "奉俊昊的影片最好看的一点，就是把技术、叙事和血性巧妙结合在一起，那种独特的味道，在世界影坛也不多见。《汉江怪物》中学生运动领袖用燃烧瓶对抗象征美帝和官僚的大怪物，给动作戏添上了一层热辣辣的“造反有理”的气质。这是越来越迂腐的西方电影难以再现的风采。在少数几个风格相似的异数中，昆汀•塔伦蒂诺的几部近作已经转向拿历史上的纳粹和奴隶主开刀，充满了无趣的政治正确。埃德加•赖特的作品则走向电子游戏化，变成了无厘头喜剧。《雪国列车》虽然是奉俊昊的第一部英语电影，却无疑是他把自己的世界观表达得最完整的的作品之一，丝毫没有面对新市场的怯意。影片中那个整体均衡至上，连革命都变成了社会安全阀的“破雪者号”，未始不是今日世界的缩影。那些敢坚持自己理念的人或许会犯错，但永远值得我们敬佩。", "————————————————————————————", "以上是给凤凰网写的稿子，没劲，别看（当然你已经看完了哈哈！），下面是二刷的一些感受，供讨论：", "数了一下列车的每节车厢，从尾厢开始，1食堂（领蛋白块儿的地方），2，隔离车厢；3，监狱；4，一节空车厢，有床、桌无人，应该是看守休息的地方；5，食品车间；6，sleeping car（标牌上写的），肉搏战的战场；7，供水车厢；8，农作物车厢；9，水族馆；10，冷藏车厢，保存牛羊肉的（但没说牛羊养在哪儿）；11，课堂；12和13，两节软卧车厢，里面有牙医、裁缝等各种服务；14，酒吧；15，发廊；16，泳池；17，桑拿；18；黑暗的一节车厢，柯蒂斯死里逃生后从里面穿过，没有细节；19，迪厅；20，铺满毛皮的沙龙；21电子控制室；22，机械设备，桥和通往外面的门都在这里，23，神圣的引擎。", "尾厢有多少节？不知道。按人口说，18年前上来了1000多人，那怎么也得有十几节。自相残杀死了一些，后面处刑时的目标是杀掉74%，剩下18个，也就是原先总共还剩七八十人。我猜的。", "一开头的画外音里说，发展中国家抗议使用cw7，为什么？", "课堂教学内容：列车一年运行438000英里，也就是说，时速大概是50英里。", "影片的动作指导是《东方的承诺》的Julian Spencer，所以看到桑拿浴打斗，有点穿越了……", "车厢肉搏那场，动作本身拍得一般，那么拥挤的空间，按说应该是兵阵式的步步为营才对，呼应一开始汽油桶攻城，有战争感，结果被拍成了小混混街头群殴，大开大阖啊那叫一个。我只好安慰自己，“好吧至少没有慢镜头”。结果马上就给你来了个《斯巴达300》……我去你NND！还好，小奉拿捏节奏不错，斧头沾鱼血、新年过桥都是很好的调情戏。", "一个小bug：斧头党明明都是蒙头遮眼，后面一个摘下夜视镜的镜头里，眼睛部分却是露在外面的。", "既然子弹能打穿车厢的玻璃，南宫为什么不在那里引爆炸药呢？可能是因为克罗诺还没有收集够，另外他也没有足够御寒的衣物。而这一切都在毛皮沙龙（第三节车厢）里。", "威尔福德说枪毙老纪廉是因为起义突破了预期的控制，这明显是扯谎。真正的原因是纪廉在与柯蒂斯分别的时候告诫他：“一见面就割掉威尔福德的舌头，不要给他说话的机会”，还让养子跟紧他。说明纪廉已经开始相信柯蒂斯是个更好的领袖。处死是为了惩罚他的背叛。", "关于柯蒂斯最后的选择。威尔福德最后试图说服他，人性不可改变，要保留残存的人性，屠杀、阶级、机械的工作都是必须的。“我们就是人性，拯救人类是你的命运”。换了站在引擎里的人是我，估计会先把权夺过来，慢慢想办法改良，外面的雪不是开始化了么？总有人类的生路。但是中二病的热血也是人性的一部分啊，“救救孩子”的激情一上来，谁还记得平衡不平衡？这就是韩国人和日本人的差别，看看深作欣二的《复活之日》就知道，最热血的日本导演，碰到这种情况也会冷静下来的。", "但是，小奉管你那么多……", "ps：推荐各位看一下这个相册", "，很多问题在里面都有答案。还有很多好玩的花絮。小奉和蒂尔达·斯文顿真是剧组的两大萌物！"], "movie_name": "雪国列车 설국열차", "movie_roles": "克里斯·埃文斯;杰米·贝尔;宋康昊;蒂尔达·斯文顿;艾德·哈里斯;约翰·赫特;奥克塔维亚·斯宾瑟;艾文·布莱纳;高雅星;艾丽森·皮尔;卢克·帕斯夸尼洛;弗拉德·伊凡诺夫", "comment_title": "当“革命”变成“安全阀”"}
