{"movie_classification": "喜剧;动画;冒险", "movie_name": "疯狂原始人 The Croods", "movie_keyword": "疯狂", "comment_title": "【爆好看！偏学术】《疯狂原始人》中的编剧门道", "comment_detail": ["说明：可能略微学术了点，但是其实我都是用大白话说明的。基本没太剧透，所以要看过片子才清晰我说的是啥吧。", "一．平凡的素材", "   首先，这是一个很普通的故事，没什么新鲜的", "A.整体而言，故事其实不算复杂。就是一家子洞穴人遇到了个文明人赶上天崩地裂集体逃难的故事。关于逃亡的故事很多，去年的就有《冰河世纪》《马达加斯加》", "B.冲突一个是外界冲突，就是自然环境与人，另一个是人物内部的冲突，包括了父母和子女的情感间隙;外来者和族群内部的相互信任。这个同样也不算新鲜，比如去年的《勇敢传说》", "C．至于人物，鲁莽强壮的父亲（这几乎是所有此类故事中父权的典型），烦人的老奶奶（《冰河世纪4》里面的奶奶翻版？），疯狂的小宝贝（是不是很像勇敢传说里的3个弟弟）。倒也没什么新鲜的。", "D.世界观是史前时代，故事横穿森林沙漠山谷熔岩，同样也不算新鲜。", "E.技术和视觉风格，技术进步是行业趋势，但是《疯狂原始人》应该还是主流的三维动画手段，人物形象圆咕隆咚也是大众熟悉的，并没有剪纸、玩偶、默片等特殊的视觉效果。", "所以，从素材的分析上，笔者认为，《疯狂原始人》在选材和模式上还是奔着主流而去，并不属于那种剑走偏锋的项目。", "二．不平凡的编剧", "   也正因为其主流甚至普通的风格和素材，才更显示出了极为高超的编剧技巧。笔者看后比较激动，觉得确实值得自己，以及对动画编剧感兴趣的朋友研究，因此按照一个粗糙的拉片方法，把剧情模块进行了排列和解析。值得说明的是，因为笔者看的是非正片，因此在人物命名，时间轴的差异上，难免有些瑕疵。时间线划分允许5分钟以内的误差。", "《疯狂原始人》剧情长度90分钟，标准的动画电影体量，因为用幕结构划分略显粗糙，笔者细致将其情节划分为12个模块。", "1.	0——3分钟  ", "影片开篇从女主角第一人称进行叙事，交代人物状态，把观众拉近故事的情境里。在这部分，两点值得注意。其一是视角采用的是主角独白，感觉亲切，高度凝结信息量，本身声音也是人物出场的一部分。其二是运用的平面动画手法，仿岩壁画，不仅造成视觉差异，还和“原始人”题材产生联系。", "这两个方法都谈不上有多创新，但是搭配在一起却保证了信息高效，直观，快捷，富有形式美感的传递出来。也适应了动画片青少年观众群体注意力容易涣散，片头注意力不集中的观影特点，个人觉得，这招十分适合动画电影开头，几乎可以作为经典模式。算是一个非常具有实用性的技巧", "2.	3——10分钟  ", "这场戏的目的性非常明显，首先是把克鲁德家族的几个不同人物予以亮相，父亲的顽固加经验老道，奶奶的癫狂，女儿的叛逆和勇敢，妈妈的传统贤惠，弟弟的胆小，妹妹的疯狂都得以凸显。同时也交代了故事的背景潜台词，生活艰辛，食物很难获得（小伏笔）。这么多人物只用了一场戏就亮相完成，所采用的都是很具象化，很极致的表现手法。仅10分钟不到，就已经开场完成。而从视觉效果上来说，可以发现整个场景动态十足，完全是运动镜头，辅以紧张的音效，搭配恰当。这也说明了动画的“拟真”确实对技术依赖相当大。并且相对的，节奏越紧凑，信息量越多，整个的效果也会越好。", "3.	10——20分钟 ", "吃完饭引出太阳落山，女儿想爬山看外面世界。紧接着的戏就是父女冲突，女儿赌气外出，认识男主角，这部分的故事会发现和前后联系非常的紧密，既传承了上面夕阳爬山的情节，同时也埋设了整个故事后半部的主要外部冲突——旧的世界将要毁灭，主人公和自然对抗。男主角这里出现2个功能，一个是作为男主角在片头亮相，他的身份先做铺垫和悬念，另一个是引出整个故事的外部冲突——旧的世界的毁灭。这个故事用的是主事件信息前置的手法，先做信息铺垫，再让后面的事情自然发生，主要是因为动画观众接受故事的能力教弱，信息反馈需要时间，同时也是因为后面的场景精彩，不担心会泄气（要是真人电影这样交代主事件似乎就有点冒险？）", "4.	20——25分钟", "之所以把这场戏单拉出来，是因为个人觉着这场戏确实重要。如果说前面的表现还算中规中矩，（笔者甚至苛刻觉得前面有些拖沓和平淡。）那么后面的故事安排则要非常精彩", "刚刚有一场文戏，观众刚疲惫，马上再让画面动起来紧跟着就是地震，全家人逃亡，这是发挥视听语言角度的功效，同时考虑观众的情绪曲线，不仅仅是对情节的心理理解，更包括了观影时生理反应。而在故事空间上，一家人则进入了新的领域。如果说整个故事的主线是克鲁德家族的逃亡冒险，那么在这里算是正式进入了剧情主线。而时间上，正好25分钟，非常标准的幕间激励事件。", "5.	25——30分钟", "这是一组小的冒险序列，主要就是展现了史前时代的动物奇景。这里笔者需要说明的是，《疯狂原始人》的世界观设置很有意思，既不是把真实世界简单的卡通化夸张，也不是完全的虚拟出一个全新世界观，而是对观众熟悉的真实世界进行解构，发展元素拼接。集中表现在了影片中的动物形象身上。猫头鹰头+豹身，鹦鹉配色剑齿虎，大象+老鼠，大象+长颈鹿花纹，羚羊+鸵鸟。食人鱼+鸟，河马（疑似）+鲸鱼。。。这里值得学习的点是，既发挥了动画的神奇虚拟空间，同时又调动了观众自身的记忆和印象，显得不陌生。意料之外，情理之中，把真实和虚构的平衡做得非常好。这一点尤其在动画电影构架故事时候值得学习，不是说动画就一定要胡编乱造，你把精力用在构架世界观去了，那故事的力度自然就弱，而照搬真实世界又会让故事干巴巴，白白浪费了动画的很多优势。", "6.	30——45分钟", "男主角用火救人，加入团队，帮助狩猎。这一部分是递进序列，一方面展现了男主角的聪明，同时也铺垫出了女主角对男主角的情感变化，以及父亲对男主角的稍许不满。比较有趣的是，这个动画中不同叙事模块间的衔接非常自然，用火驱赶鸟，拯救主人公是承前，接着失火是启后，而这场戏本身还是动态感很强，具有表演成分的重场戏。可见信息的压缩和节奏的掌控是非常重要的。小红色食人鸟这个点，后面还会用到。", "7.	45分钟", "关于故事的中间点，非常标准的出现在45分钟故事腰部。这场戏时间不长，但是非常重要，通过的是讲故事的桥段，具象化的表现了除了父亲外全部家庭成员接受男主角。本身既是对前面情节的照应，即父亲用讲故事维持家庭团结，同时也对后部高潮处剧情悬念铺垫，“跟着太阳，能让老虎飞上天”怎么做的呢？往后看吧。", "8.	45——55分钟55——60分钟", "这同样是一组叙事序列，主要说的两件事，一个是父亲的“愚笨”和少年的“聪明”对比，加深了二人的内部矛盾。另一个地方是对前面25分钟情节的捡起来再利用，比如那些拳击猴子用香蕉解决，金刚鹦鹉剑齿虎用高跷。游泳的场景其实很重要，甚至比前面教人穿鞋更重要，因为此时已经是除去父亲的全民参与了，还记得2，3模块间全家人悬挂起来洗澡的那场戏嘛？其实已经交代了整个家族的改变，一场小戏，往下衔接非常自然，到了55——60分钟这，通过过迷宫交代了全家人在运用大脑结果下的进步，妈妈和奶奶学会了模仿小花青蛙过迷宫。弟弟克服了胆怯，收服了一只松鼠混合鳄鱼狗。父亲见状也想要搞创新。", "9.	60——70分钟", "说的是父亲想搞创新，结果闹出笑话适得其反，和女儿决裂（伏笔），最后和男孩的矛盾爆发，这里爆发的桥段转化是掉入沥青里，男孩交代了自己的父母背景，前面15分钟，30分钟闪现的关于“独居”的谜团解决。这里再多说一句，你看伏笔不是点了扔下最后才说出来，伏笔本身也要考虑观众的接受程度，不能伏太久了就忘了。这里情节的解决是父亲和男孩两人做了一个木偶吸引剑齿虎。解决了旧有矛盾，同时也给结局留下新的伏笔。后面再说。", "10.	70——80分钟", "高潮的上半部，笔者把这部分的主要情绪摘出来，称为“感人”。感人同时也是父亲的蜕变。父亲感人的把家族成员扔到绝壁对面。展现的是父亲接受了别人比自己聪明的现实，也体现出了他的家庭责任感。同时也把整个故事的紧张程度推到顶点。这部分为观众流出了哭的时间段，你看好的故事，一定让人该笑时候笑，该哭时候哭，既要压缩叙事，也要留出空间，所谓节奏，不就是该干嘛干嘛在规定时间内干完么。", "11.	80——85分钟", "高潮的下半部，笔者把这部分的主要情绪摘出来，称为“激动”。前面感人吧，激动吧，观众哭了吧，意图达到了，故事没直接讲完，而是先用一场黑暗中，父亲和剑齿虎成为好朋友的戏稳定一下观众情绪。（哭完了，该激动了！）父亲头脑风暴，自己做了一个小红鸟飞船。这部分用到了30分钟的小红鸟。45分钟的“老虎飞上天”的段子，55分钟的宠物狗道格拉斯，65分钟的沥青。还顺手救起了5分钟的小黄鼠狼？（实在看不出是什么）。然后集体千钧一发飞到了浓雾里。", "这里我必须得说，这是一个非常值得学习的高潮的设置，首先，一口气二十分钟高潮段落有点太赶了，于是把高潮一分为二，前半段，主要是情绪上的高潮，让人感动，后半段则是事件上的解决，让人激动。整体既让人哭出眼泪，又不忘了动画整体的轻松风格。而你看这些前面情节点埋设的信息，都在高潮85分钟点上全面的串联。让整个故事的结构更加精巧。要知道，这可是逃亡冒险的故事啊，那些走过的路没有走马观花的扔了，而是全部用上了！确实很厉害。", "12.	85——90分钟", "尾声，最后的几分钟就是故事的尾声了。全家人骑着各种动物，奔驰在美丽的海边沙地。故事中主要的人物和动物露脸，结尾同样是动态的，把技术和艺术再次统一。而且还是用了独白的手法，首尾照应。", "三．小总结", "《疯狂原始人》的故事看着简单，实际上，那些分钟标号的脉络，都是可以用表格和数据呈现的。在我自己的研究里，我尝试了用纯图表和不同颜色把情节点拆分排列，你会发现故事结构的稳定与合理更加直观。简直就像某种经过设计的图案。", "我推荐这个故事来进行学习研究，不是说他的剧情究竟有多吸引人，正是因为本身故事素材有限的情况下，还能做的这么极致。才是值得学习的标杆啊。这也是为什么美式动画电影的剧本，对于天朝更具有产业的指导意义。正因为他模式化和流水线，才清晰可控。", "在天朝动画编故事这件事上，如果你对自己编剧的能力，审美和学识都不自信。那么就别忙着铺设世界观，想当然的设计主题悬念了，就按照人家成熟的片子，把情节点密度，关键结构都套用了，多么伟大的故事不敢奢望，但是肯定会好看的。", "此链接很危险"], "movie_roles": "尼古拉斯·凯奇;瑞恩·雷诺兹;艾玛·斯通;凯瑟琳·基纳;克拉克·杜克;克劳斯·利特曼;克里斯·桑德斯;兰迪·汤姆"}
