{"movie_classification": "喜剧;动画;冒险", "movie_name": "疯狂原始人 The Croods", "movie_keyword": "疯狂", "comment_title": "女汉子也有春天", "comment_detail": ["在最近弥漫着伤亡和仇恨的信息流中，《疯狂原始人》悄悄的在影院里释放着一抹治愈，这部充满惊喜的动画片可以让人短暂的忘记现实的不堪和不幸，这周不论是老美还是我们，都在在哀悼和愤懑，但这之后，都是还得继续生活啊。《疯狂原始人》让疲惫了一周的观众可以在电影院里找到一份短暂但是又纯粹的欢乐，从头到尾密集的笑点，优秀的3D效果，标准的励志家庭伦理故事，让人实在是难以拒绝这部萌到骨子里的动画片，而电影院里的常起的欢笑声或许就是对梦工厂这次精彩奉献的最好褒奖了。最后影片中那位彪悍女汉子的故事也告诉我们：即使是女汉子，也会迎来春天。", "    《疯狂原始人》的故事框架和核心设定与近几年的《精灵旅社》乃至《冰河世纪4》都有点像，无非又是壮汉老爸舍不得女儿被小伙拐走而限制女儿人身自由的老掉牙故事，这类父女关系修复的家庭伦理影片最常出现的单词一般都是“Grounded”，故事里老爸在与女儿修复父女关系的过程一般会遇上各种各样的历险，而女儿和中途出现的傻小伙儿最后都会得到老爸的祝福。不知道为什么老美似乎一直很喜欢此类父女关系修复的故事，虽然是老掉牙的主题，但是动画重新包装以后往往被重新赋予感动，让观众自愿一次又一次的为其掏腰包，但是这类动画里最核心的卖点和竞争力还是影片里面的搞笑或者卖萌段子，萌段子越多这部片子越成功，《疯狂原始人》里的卖萌段子便非常之密集，以至于从头到尾影院里面都在哄笑，卖萌这种最简单的手段也是最老少通吃的手段，而“卖萌”，恐怖也是人们永远不会厌倦的东西，动画片最主要的功能除了讲故事之外就是通过视觉奇观来卖萌了。", "     在社会主流取向里面，女汉子一般被定义为拥有超出普通女性的身体素质、性格带有男性特征的女性，一般来说是力大如牛，简单粗壮。《疯狂原始人》里的女主角便是个典型的女汉子，这年头在动画片世界里，迪士尼老式的软妹子已经不再吃香，女汉子常常因为具有更大的群众普遍认同性（基于庞大的女汉子群体），往往更容易被推上荧幕的风口浪尖，看看《精灵旅社》或者是《冰河世纪4》、《里约大冒险》里面的女主角身上都带有强烈的女汉子特征，而相应的，除了父亲之外的第二男主角往往都是个手无缚鸡之力的小受，这种男弱女强的AB角搭配似乎已经成为近几年好莱坞动画片里一个流行的模式。社会对女汉子的消费趋向已跃然于屏幕之上，看来女汉子占领动画世界已经是大势所趋，如今灰姑娘变公主已经不再流行，就连《史莱克》里的公主菲奥娜最终都放弃软妹子身份选择了成为一个堂堂正正顶天立地的女汉子。", "     相比于某特种部队昧良心圈钱的2D转3D行为，《疯狂原始人》里面的3D效果真可以算是业界良心，其3D效果和精彩程度能与多年前的《阿凡达》媲美，毛茸茸的原始人，各种古怪而又萌翻影院远古动物跃然于大屏幕，各种原本恐怖骇人的动物最后都露出他们柔软的肚子，一时间让整个世界都萌到酥麻，难以让人不为之动容。而《疯狂原始人》本身不仅仅讲好了一个老掉牙的故事，而且把老掉牙的故事讲出了难得的精彩和欢乐，精心设计的各种段子、奇葩的画面和突出的人物形象让这电影的有趣内容非常可观。本片的老爸由烂片之王凯奇配音，这可以说这估计是凯奇这些年里面最好的一部作品了，烂片之王凯奇大人没有毁掉这部片子真是谢天谢地，虽说影片的故事模式和所叙主题囿于标准的，但是讲述得主次有序，线条清晰，没有犯为视觉奇观的铺展而歪了故事的重心的动画片老毛病，影片的轴心是原始人老爸，整个故事由他思维的转变为一个转折点，前半部分的冥顽不化提供了足够多的笑点和铺展，到了最后的转变和自我牺牲，让故事酝酿的张力挥洒自如，治愈之感弥漫电影，而最后相应配合卖萌的大老虎让这个形象的延伸更加精彩可观，故事人物的饱满和立体让这个故事最后避免了过于流于表面的说教和滥情。父爱如山呐，那个崩塌的世界，最后还是由父亲一手撑起的，一路的寻觅、转变，最可靠不变的还是亲情。家没了，可以再建再寻找，而家人没了，家也就塌了一半了。疯狂原始人一路都在寻找新的家园，其实也是在一路寻找家的意义。", "     很久没有看到那么好的动画片了，《疯狂原始人》全片一气呵成，全无尿点，影片精彩爆笑也富有丰富的感情，萌到能融化冰冷的心，绝对算得上是近几年来的动画片精品，这也是梦工厂近几年的良心作品，虽说年初时梦工厂在进行较大的裁员，但是要是未来梦工厂的动画作品能一直延续这种高水准，那么梦工厂是可以走的更远，而如果梦工厂能顺应民意的话，《疯狂原始人2》也不远了。在这块阴谋、仇恨、悲惨、卖弄、浮躁、做作所占领的大银幕上，人们需要的是更多像《疯狂原始人》这样朴素、用心、美好的作品，没有什么理由，因为这操蛋的现实世界显然已经足够残酷了。"], "movie_roles": "尼古拉斯·凯奇;瑞恩·雷诺兹;艾玛·斯通;凯瑟琳·基纳;克拉克·杜克;克劳斯·利特曼;克里斯·桑德斯;兰迪·汤姆"}
