{"movie_classification": "喜剧;动画;冒险", "movie_name": "疯狂原始人 The Croods", "movie_keyword": "疯狂", "comment_title": "泼泼冷水：哪里值得高分？", "comment_detail": ["真相文，对此片无限喜爱且只想找个文发泄喜悦的盆友们，慎入！", "————————————", "以为是和《无敌破坏王》一样，拥有完整故事主线和情感铺垫的一部完美的动画片，结果却发现最多只能和《冰河世纪》续集和《马达加斯加》续集一个档次的水准之作？", "这部电影的好处就不再赘述：流畅的动作，直白的搞笑和大团圆的结局。", "但是部电影的弱点也同样突出，只能让它居于二流动画而不能上升到动画极品的行列！！", "一、剧情牵强，无法自圆其说。别的就不说，世界末日来了，还有地方可以逃得掉吗？那个把家人扔到“安全对岸”的设定，是否太扯了？即使是一部给小孩子看的电影，也让我无法直视这么无力的BUG。", "二、为了励志而强励志。火娃盖的“励志宣言”暂且不提，小伊全家的走出山洞的这一步，怎么看怎么没价值——难道他们出去找食物不需要走出山洞吗？只是频率高低而已，但是绝没有那么夸张和开天辟地。", "三、有了尼古拉斯凯奇，大家必须围绕他转吗？前面也是，后面也是，中间被盖抢去了些许风头，但是最终还是风头最劲，如此渲染大咔，让人很无语。其实在片中，他被“冷落”的部分也就一小会儿而已，因此在结尾那种“重回家庭”的煽情逆转也显得做作不堪。", "四、抄袭《冰河世纪4》。。。。至于有多像，我想看过两部戏的人应该不能找到情节的类似和对应之处吧？感觉直是把一个大象换成人而已。", "五、剧情简单，煽情造作。不能否认，全家一起逃避世界末日，并且在最后关头面临“生离死别”这个巨大的前提，为他的结局打下了一个大大的“煽情”基础，但是纵观这部电影的主线，我却无法从整部电影中顺畅地感受到情绪铺垫带来的“感动”，因为一路上，一家人做的事情无非就是吵吵闹闹，女儿的叛逆和父亲说教贯穿始终，让人想都不用想，都可以预测到结尾的“父女情深”和“和好如初”，与这么直白无力的主线相比，我们随便看看《玩具总动员3》的剧情，就立刻可以看到高下之分：安迪要上大学，所以玩具们要处理，由于不明就里，安迪的母亲将玩具们送到了草莓熊极权统治的幼儿园，然后为了脱离极权，玩具们齐心协力逃出“监狱”，在差点被集体火焚的危险之中奋勇前进，及时回到了要上大学的安迪身边，然而长大的安迪已经不需要这些玩具了，所以把玩具送给了喜欢它们的小女孩，在最后一次与玩具玩耍之后，安迪含泪告别了玩具，也永远告别了他的童年！", "这两部电影虽然不能在同一类型上去比较，但无论是立意还是剧情，《玩3》都甩《原始人》几条街，因为《玩3》不仅在过程中做到了曲折回环，高潮迭起，而且结局也自然简单、催人泪下，反观《疯狂原始人》，除了传统的矛盾矛盾再矛盾，生硬的煽情煽情再煽情之外，根本看不到什么独特新奇的铺垫和创新性的转折，有的只是脸谱化的人物刻画和迪士尼套路的合家欢打闹，几乎看不到什么人性，更别说感动了。", "虽然动画电影不讲究什么深刻的大道理，但是能够让儿童欢乐的同时，也让大人感动甚至思考，这才是精品吧？这种片子也不是没有出现过，而《疯狂原始人》却明显没做到这一点。但凭神马分数还要比《玩3》高呢？真是百思不得其解。", "总之，本片是部放松佳作，但绝不是什么百年不遇的完美神作。至少在我心里，它的立意和《玩具总动员3》以及《飞屋历险记》是不能相提并论的。二流的水准，一流的娱乐效果而已。", "——————", "针对本片的高分，我已经无力去说什么。所以只列出IMDB上几部动画的分数供大家参考，哪个更客观，大家自己判断！觉得本片比《玩3》、《瓦力》更好的朋友，希望您的口味和审美水平可以一直这么完美地保持下去！", "《玩具总动员3》——  8.5", "《瓦力》——————8.5", "《飞屋历险记》———8.3", "《无敌破坏王》———7.8", "《疯狂原始人》———7.4", "___________", "针对本片，我只想说。它在今年引进的动画片中，的确算不错。", "也或者给很多不追求太多的朋友带来了欢笑和泪水（囧）。", "你觉得：它让你的50元花的值，让你爽，你快乐？这有什么不好？", "但是，从动画电影发展这么多年的历史角度来看，", "它的水平真的只能算平平！", "《疯狂原始人》如果能够继续以这种素质在豆瓣炫耀它的9分神迹，", "会让非常对不起那些明明更优秀却只能在8分左右徘徊的动画佳作。", "如果打分，只是凭一时冲动而不考虑横向比较和标准的话，", "那豆瓣也就一个是百度贴吧，失去它原本的意义了！！！"], "movie_roles": "尼古拉斯·凯奇;瑞恩·雷诺兹;艾玛·斯通;凯瑟琳·基纳;克拉克·杜克;克劳斯·利特曼;克里斯·桑德斯;兰迪·汤姆"}
