{"movie_classification": "喜剧", "movie_name": "我们的世界末日 第一季 You; Me and the Apocalypse Season 1", "movie_keyword": "末日", "comment_title": "满嘴鬼扯的剧评，答应我，别信好嘛", "comment_detail": ["高能预警，这将是一篇非常扯的剧评，重点放在分析剧中人物事件是如何高（莫）能（名）契（奇）合（妙）对应圣经释义，吐槽向切勿当真，以上。", "这部电视剧建构在一个灰常宏大基督教神学问题上——恐怖末日论，要想说明白这个问题，那是不可能的，喂，所以我会非常偏颇地选用对自己论点有力的圣经段落，而对那些与我观点相左唱唱反调的神学家思想予以无视。", "那么先来说说题目中的Apocalypse一词，这个来自于希腊语的词汇对应新约中的启示录一章。关于终末论不仅仅是解开七印后，天使锣鼓队扭着秧歌来为与撒旦斗殴的天使长米迦勒助威，随着两大黑帮首领的火并，天使啰们抱着装有帝哥之愤怒的金碗与敌基督啰啰兵团于哈米吉多顿展开村妇打架般混战。拥有秘籍的帝哥将撒旦sm捆绑千年后，帝哥的非婚生子耶稣再度登场，最后审判拉开序幕，点名后将曾经迟到早退不信神的全都丢入火湖。绕一大圈子，新天新地可算是出现了，荣耀的新耶路撒冷里吃饭买卫生纸都不用给钱啦。", "嗯，这大概是最直白无趣（神经兮兮）的末日审判叙述，作为一个思维广的神经病人（导演），哪能拍成圣经教育片模式啊。导演选择了乱七八糟的一家子作为切入点，来抒发他对终末论的看法（也许他是纯为了搞基，并不）。之所以导演选择一家人作为叙述视角，真的不是预算有限脑洞太大啊……这一大家子人，正好对应圣经中‘蒙拣选的民族’这一充分必要条件，被拣选的得救进了地堡（成为弥赛亚国度），被拣选的人是为主的战役征战，他们是上帝的十字军。但请一定要注意，这群幸运儿们并不是完美无瑕的小白羊羔，解经中认为‘被拣选的百姓’的自我意识中一定要有‘无罪感’。这种无罪感是主观的，比如Rhonda最后一集的枪杀无辜司机，Arnold与Scotty为‘大义’做出的杀人行径，他们自认为杀戮出于‘更高’的目的，这种‘更高’赋予了他们无罪感，", "上文叙述的终末论流传于平头百姓文化程度较低只能理解口述神怪故事的中世纪，以及现在一些容易被洗脑的无知失足妇女大叔之间。经历一千多年的辩经，主流上终末论有几种说法，第一是个人的终末论。", "个人的终末论在本剧中体现在没有猪脚光环被弄死的无辜老百姓中。在已知死亡（彗星撞地球）以及逼近死亡的可怕过程中，导演塑造了一群背景板男男女女来凸显他对现代人生死观的嘲讽。现代人的自恋情结将一切指向自身，自身的终结（肉体的毁灭）代表一切都将结束。因自身对死亡的焦虑与恐惧而阻挡人类感知的能力。这就有了剧中宣布地球将死人类将灭绝时，打砸抢烧得各种偏激绩效官能症。", "同时现代人的终末论观还体现在Rhonda那个行之将死的丈夫身上，特别是最后一集他决定牺牲自己，开着卡车撞门保全其他人的时候，他身边的人，除了Rhonda之外，甚至包括他亲爱的继子，都未表示反对。这是为何？现代人认为，只有在人能完成自身目的才算有意义的生命观点中，健康是头号考量。凡是在强调绩效与竞争的社会中无法支撑下去的人，便会被挤到边缘，被判出局。所以，Rhonda的老公作为一个重病缠身的人，已被旁人打上死亡烙印。凡对死亡有清醒认识的人，一定会保有对生命的爱，无论是自我还是他人的生命都会予以尊重。很遗憾，先不论Rhonda老公展现的自我牺牲精神，单说其他人认同的表情，就可预知Scotty夫夫，Rhonda的儿子、纳粹女以及那个齐刘海大妈都不具备二次审判后拥有将来世界的资格。", "接下来说第二种终末论——历史的终末论。这就要谈到Ariel了（别急，会有写他与jamie的兄弟情仇的段落）Ariel活脱脱代表了人类的历史，喂，他的自我中心论、排除异己者所带来的毁灭性后果（被他杀掉的路人甲以及被他虐恋多年的jamie）。Ariel的行为具有普遍性，从历史角度来看，凡拥有权力者，必定将未来理解成当下的延续，且不会停止追求权力的提升。Ariel在对jamie的行为中，占有绝对权力，兄弟关系中，他处于上层生活，这也就是为何Ariel如此担心世界毁灭，他必须要延续自己对jamie施以控制的历史，哪怕这只是一种痴心妄想。而对他人而言，Ariel便是圣经里提到的‘来自无底洞里的兽’‘巴比伦的淫妇’，他是启示录第十三章中张牙舞爪的大龙，毫不夸张地说，Ariel在剧中充当了罗马帝国于历史中逼迫基督徒这一不算光彩的角色。", "如果说Ariel针对jamie的所作所为是一种针对他自身而言的弥撒亚实验便很好理解他的病态心理。Ariel长期生存于生母关于jamie是神子这套疯话的阴影之下，他受制于过往回忆。对他来说，为消除jamie的影响，他必须对jamie的人生进行干预，这个实验对jamie来说是影响深远且空前绝后的，如果放大言之，这实验可以被理解为历史的终结。如何理解这个呢，打个比方，生活即实验意味着Ariel在针对jamie的折磨中，鉴于变动的形势而一再重新设计，他在不停纠正自己对jamie的手段，令其达到一定程度的‘完美’。但作为实验，一切都在变动中，没有一样是绝对的情况下，Ariel付出了代价，他失去了Layla的爱，Ariel试图从错误的试验中学习，但他没搞明白，哈米吉多顿不是实验，没人能得以幸存。", "接下来要说的这段话非常雷，高能预警。马克思说至今所有社会的历史是一部阶级斗争史，按照奥威尔的说法，人类的历史汇入了一个能够计算且操控一切的超级‘大机器’里，而人类成为机器的齿轮。在Ariel与jamie早期关系中，Ariel控制了这台机器，而jamie的人生沿着Ariel设计的齿轮运转着。基于如此迂回不靠谱的论证，我将Ariel当成历史终末论的代表。", "下面来说说jamie代表的宇宙终末论。在黑诺书中有言：‘地球将被撞得粉碎，在地球上的一切将要死亡，并且针对一切的审判将要开始。’‘人子’要来，上帝的宝座将要显明，天和地要重新创造。马太福音里说：‘众星要从天上坠落，天势都要震动’。", "有关世界毁灭以及崭新创造的宇宙末日论来自一个灰常古老的梗——诺亚方舟梗。据说上帝后悔造人，他将创造的意志变成毁灭的动力，来了场水淹金山寺（抱歉走错剧场），大洪水中诺亚一家得救，因诺亚是大好银啊，以下应有掌声。宇宙末日论无意中揭穿了上帝的小秘密，首先全知全能的上帝是因自己而存在，而不是因其他因素而存在，其次，他建造的世界虽存在着，但也不是必须存在，世界本身也可以不存在，这是神马？这特么就是彩票界的真理——偶然性啊！", "Jamie的人生大半时间是苦逼的，受困于Ariel的他透视世界的方式是惊恐的，然而一切恐怖的毁灭背后都将冉冉升起创造的开端。再打圣经比方，jamie的遭受正好应证‘末时产痛’这一主题，孩子的降生和母亲的产痛相连，世界必须毁灭好让它的以拯救。还记得jamie和dave帮妹子接生那个桥段吗？在世界毁灭的进程中，jamie的生命仍抱有盼望，而这种盼望并不仅仅出于乐观主义。这点很有趣，在最后一集之前，jamie对于神或上帝的存在并没有特别明确的站队，但他的行为却迎合上帝对人类的期待。在无法避免的灾祸时，jamie表现出反抗精神与忍耐到底的期盼，这从他从未放弃对Layla的爱可见一斑。", "终末的期盼并非盲目麻木接受命运的摆布，而是在失败中站起来。想想jamie为寻找Layla所做出的一切吧，是他的努力解开了命运的面纱，双胞胎兄弟，疯癫的母亲，好色的神父老爸，喜欢假肢与长颈鹿的女儿……jamie作为方舟的掌舵者串联起故事。如果说Ariel的负面行为强迫上帝做出了正面的结果，即创造需要混乱，那么上帝的作为便在jamie身上得以体现。", "最后一集jamie的祈祷或者说命令让故事彻底成为宗教寓言片，摩西出走红海这个经典的梗借由jamie抱着娃拿着假腿当手杖而淋漓展现。有人说既然是宇宙最后的审判，为何jamie却没进地堡？他不是上帝的私生子吗？喂……这点仍是个神学上的谜团，喂喂喂。是这样的，初代教会相信在基督和敌基督之间的终末之战，耶稣会在十字架和复活中取得胜利，但是，宇宙末日论是建立在争战、失败、复活、得胜、再争战这样的循环中。那从无底坑里来的兽（Ariel）将再度升高，哥革与玛各的最后一战还是要的。", "基督教所期盼的愿景中，宇宙末日论必将是哈米吉多顿，弥赛亚式的差派、毁灭性的灾难与终末复活的重现缺一不可。即便那位被钉在架子上的哥们也需要通过死亡与审判而重新被造，他与宇宙等量齐观。", "所以的所以，作为行了神迹的神子jamie，必须也不得不被挡在地堡之外。只有经历到惧怕，才能盼望上帝来临，没有惧怕便没有盼望，惧怕死亡使人清醒，并令人维持警觉，可以说惧怕是盼望的反面。宇宙末日论的代表jamie的存在确保了基督教的盼望教义。这点微微难以解释，首先基督教认为平安，其实没有平安（耶利米书，别问我第几段，脑容量有限……）平安观念不过是乐观主义的假先知。无人包括上帝，都不能向我们保证灾难不会降临，鉴于一切生物无法避免死亡这一条，也是对生命的无条件肯定，便回到了路德大哥那个绕嘴的苹果树比喻——如果明天将要毁灭，他还是会种下苹果树。", "在这部剧中，jamie便是种树之人，距离毁灭只有短短的几分钟，他仍选择帮助Rhonda的丈夫（可以说这有私利的一面，但是dave和他养母甚至他老婆都选择躲进地堡，你可以说他们信任jamie，但同时自保意识恐怕占据了主导地位）。", "关于最后审判，很容易脑补出宗教画场景，比如右边是将要升入天堂的义人，左边是将被推入阴间的罪人，耶稣中间坐，嘴里叼着两把宝剑，要么生要么死。这种中世纪风教义，堪称上帝毒素。幸而，本剧的编剧不是个活在中世纪里的人儿，没有做简单上天堂下地狱的加减法双重结局，而是灰常让我震惊地有条件的使用了全赦论（够了），插花一句，全赦论也暗合了jamie被困在地堡外（正如基督在十字架上，而上帝他老爸假装没看到这个梗，喂）", "最后的审判大概是学者们最喜欢的话题，他们总喜欢探求最后审判的结局。真的是信徒上天堂，不信的滚地狱这样吗？还是一切皆可救，一切皆得赎？这部片子的结尾显然选择了后者。杀人越货的奶奶以及最后一集化身亚马逊女战士的Rhonda如果留在双重结局选项里，一定是下地狱的好料。ps反而是纳粹女在最后一刻对基佬黑哥们的出手相救施行义，鉴于此可以说最后一刻她的善举赎回良心，是可以上天堂的。pps，所以各位可以做一辈子坏事，但一定要记得临死前做件好事，前尘过往一笔勾销哦（胡说八道）", "无论是双重结局也好，还是全赦论也罢，这里面都扯进一个无敌鬼扯的话题——上帝的本性。热爱受造物的上帝如何能诅咒那些邪恶充满罪孽的受造物？而他正是受造物的创造者。这么扯下去必然要引出使徒保罗在福音书中所说的‘使人得到公道和拯救的公义’。   那么问题又来了，最后审判的终极目的是啥？如果最后的审判是上帝对罪人与圣人的秋后算总账，那么审判之日便是世界的‘结局’。", "上文提到编剧选择全赦论令人震惊，为毛线呢？大多教会神学家们对这观点可以说是嗤之以鼻甚至天天扎小人诅咒这个理论的提出以及倡导者。理由很简单，卧槽你不能砸俺们神父的饭碗啊，要是人人都相信无论干了啥都会得救，那让我们喝西北风吗？我们教会教导信徒，好好做人，认真吃饭，等那审判之日，耶稣一定给你们准备北京烤鸭的，喂。", "因为圣经上没有直言全赦论，反而是屡次提及审判的双重结局，所以全赦论在很多年以来都是歪理学说，被教会当做是对审判的否定。全赦论和双重结局论打得嘴炮也是不要不要的。一方说如果我们都得救，为啥还要努力过善与义的生活？宣扬福音有毛线意义啊？另一方说，如果只有少部分人得救，上帝造人目的何在啊？看不顺眼的就掐死吗？如果结局取决于人的信仰与公义，那上帝的判决不就取决于人的自由意志了？都自由意志了我们干嘛不去相信唯物主义那套啊。", "总之呢，公说公有理，婆说婆有理，这两派观点都能从圣经上找到论据，左右互搏术也是很周伯通呢，鉴于此，只能采取先验的强行认为圣经不自相矛盾，没有错误这种毫无逻辑的纯脑残言论，才能勉强化解开这两派的争论。", "首先双重结局中诅咒是事实存在的，但并非永恒不变，而地狱之火也不是真的bbq烤串，而是一种教育上的惩罚。全赦论中，上帝要帮助所有人，但是每个人都想要上帝的帮助吗？上帝的救赎说的是一种可能性，而不是救赎的实际行为，这种可能性只可能出现在人类相信的基础之上。这两派关于上帝决断和人的决断的关系分歧并非无解，关于这点jamie的行为模式简直是融合这两种观点的利器。首先他的行为取决于他自身的每次选择，但在他的选择过程中，上帝也全程参与，上帝设计了接二连三的事件，令这些看似巧合的事件充满联系，而这些事件促使jamie接纳自我，他由一个唯唯诺诺的小职员成长为拥有决断力充满人性力量的男人，jamie用行动接纳了心中救主。jamie并不需要每天吃斋念佛来换得救赎，事实上如果将上帝与人置于同样的量表下，把上帝的恩典和人类的决断摆在同一层面，才令末世论充满廉价的推销员气质。", "话题又回到jamie被关在地堡之外这事儿上，大家都知道耶稣曾经历阴间，这段经历意味着‘我若在阴间下榻，你也在那里’（诗）基督（jamie）的阴间之行，为表达基督为我们经受阴间的苦，为神马这么说呢。根据剧中安排，只有进地堡的人才可能抱有一线生机，而没进的包括jamie在内，都属于一只脚落尽死亡的人。基督（jamie）必须亲自体验与人生死与共这种事儿，只有透过阴间之行，基督才能真正与父三位一体，因为他全然顺服在找不到父的地方寻找父。", "基督‘找寻’失落之人并将他们带回家，而将自己变成失落的。我相信如果有第二季，jamie也要经历一次基督式的牺牲与折磨之苦。", "胡写完这剧的主旨（我自以为的）之后，来说说主要人物所具有的象征意义。", "先说双生子Jamie/Ariel：直到最后一集之前，我都坚定地认为他俩即亚伯/该隐款，首先该隐这个词原以为工匠，而计算机黑客的Ariel灰常符合工匠的现代性含义。而亚伯是个本分的牧羊人，银行职员的jamie遵纪守法，绝对够得上当代义人的称呼。在他俩的关系中，疯母取代上帝，得不到母亲宠爱的Ariel产生妒忌，进而开始骨肉相残的百年大戏。Ariel的该隐形象一直贯穿始终，到是jamie发生了变化，由亚伯—诺亚，诺亚— 摩西，最后摩西— 基督这令人咋舌的三级跳转变。", "插花句，最后一集医生对邪恶奶奶说，咱们口粮不够，地堡里人口太多可怎么办……我对着屏幕就差大叫快去救jamie啊！他能变出五饼二鱼的！（我脑有病）", "细想想jamie也挺符合耶稣设置，都是三十之前碌碌无为，身边的女人也都被当做水性杨花（失踪的妻子，莫大拉的玛利亚），本来都是不必死的，但偏偏出个犹大（Ariel）将其推向十字架，最后还都被上帝抛弃在荒野（够了）。至于jamie到底是不是神之子，下一季才会揭晓，如果有下一季的话。神语与劈红海这两件事已经证明本剧设置了上帝存在这个先决条件，既然上帝存在，辣么他有个儿子也就合情合理了（神逻辑）。", "Sister Celine这个角色没多大意思，喂，身为上帝的妻子她背弃誓言，和jamie老爹搞在一起。老爹风流倜傥到处留种酷似大卫王啊，如果老爹是大卫王，那么Sister Celine就是拨示巴，二人都是有老公的主儿，但最后都怀了别其他男人的孩子，就此推断的话，Sister Celine肚子里怀着的是所罗门王啊，也是够了。我不想去分析jamie老爹的梵蒂冈教会线，一言以蔽之，一堆敌基督的走狗有毛线好说的。", "Frankie这个小女孩古灵精怪，能听天使之言，会解各种意象，让人想起同样聪明伶俐的但以理，鉴于帝哥经常拜访她，想来是不会轻易死掉的，喂。", "本剧中我唯一找不到对应的人物是Rhonda，在某种程度上，她的几次转变令人不知如何下笔。她由— 柔弱惶恐— 坚毅勇敢— 杀人如无物，我不知道编剧到底想呈现什么，一个常态认为是良善的人，如何因非常态事件而走向黑暗之路？她枪杀害无辜卡车司机那一幕彻底的丧失了自我与良心，看着她让我有种恐惧感，她对不义之事的理直气壮，她对他人生命的随意践踏，这让我不禁重新考虑这个人物，也许，从一开始我就错误估计了她。", "她为能让儿子逃脱伏法，自愿顶包，无论是出于母爱还是其他，这是她自我意志选择的结果。但每一集中，她都在强调自己并未违法，无辜论是她惯用的解释言语。难道说，顶包不是违法吗？包庇罪犯不是违法吗？无论是出于何种目的的包庇。母爱或者说人世间一切的爱，都受制于司法，无论是世俗法律，还是上帝律法。爱人，并不是逃脱不义的借口，Rhonda在好几集里偷换了正义与母亲的概念，她并不是在施行善举，而是在以善的名义逞恶。", "之后她种种因自保而产生的连锁行为，也就容易解释了。一句我想在世界末日陪在老公儿子身边，并不是拿枪指着别人的理由。她对纳粹女的出手相救，更是如精心包裹的敌基督糖果，纳粹女有恩于她，所以她要对其施以援手，哪怕这造成她弟弟的受伤以及无辜狱警的死亡。当她拔出枪的一刻，就已知道后果，但为个人的私欲她做出了选择。这不是基督式的救赎他人，而是将自己放在上帝视角的傲慢撒旦行为。", "射杀卡车司机那一幕，让我体会到敌基督就潜伏在我们身边，无论他们以何种伪装示人，当恐惧来临，审判日将近，他们终会暴露本性，为延续自己的生命而成为他人的地狱。在这种程度上，我觉得Rhonda也许才是大蛇的化身，她以家人和爱的名义蛊惑世人做出错误的抉择。不过话说回来，哪怕在遥远完美的伊甸园内，大蛇仍盘踞在智慧树上等待时机，地堡里混进撒旦也就不足为奇了。", "如果有第二季的话，我很想看看编剧如何处理地上和和天上的耶路撒冷这个意象，至于水晶殿和花园城大概不会出现，如果上帝之城降临那还编个毛线故事啊，打住……", "总之，这篇真的是胡言乱语一团糟的剧评，也许根本算不上剧评……"], "movie_roles": "罗伯·劳;珍娜·费舍;黛安娜·里格;梅根·莫拉莉;马修·贝恩顿;宝林·奎克;佩特逊·约瑟夫;乔尔·弗莱;凯尔·索列尔;盖亚·斯考达里奥"}
