{"movie_classification": "动作;科幻;冒险", "movie_name": "疯狂的麦克斯4：狂暴之路 Mad Max; Fury Road", "movie_keyword": "疯狂", "comment_title": "要是电影里的妹子都这么吊，还要腐女干啥", "comment_detail": ["我的一个基友先刷了这部片，跟我推荐说：“你会喜欢的！有帅大叔有御姐有长腿妹！”", "我：“你懂我的，有没有大胸的汉子们眉来眼去基情四射啊？”", "她：“不不不这部片虽然没基情，但是绝对值得看！”", "看完后我懂了。这部片子几乎汇聚了所有拉风大片的元素：大漠孤烟，追车枪战，有远程狙击，有近战搏杀，有重金属摇滚，有饱和度溢出屏幕的色调，有完美黄金分割的构图。但是刨掉这些，你去看它的骨架，就会发现它是一个正正统统的英雄片。", "没错，比《复仇者联盟》还要正统，这是一个英雄拯救世界的故事。", "最近超级英雄大片狂轰滥炸，漫威和DC都卯足了力气一年几部片刷屏，给我们灌输了一个印象，那就是超级英雄，他只能是身着铁甲或是紧身制服，戴着面具和外星怪兽战斗的家伙。只要武力值碾压对手就行，只要打架在城市里摧毁几座高楼大厦就行。至于英雄为什么而战，哦，蜘蛛侠他叔叔都说了“能力越大，责任越大”，强者为弱者出头不是理所当然的吗？", "这还真不一定，因为当力量握在手中时，很少人不会先想着为自己谋点福利。", "Mad Max这个电影就设定在一个强权碾压弱者的世界。核危机过后的地球一片沙漠，统治者“不死老乔”占据了大部分资源，男人们变成了他的warboys，被洗脑成战争机器，而女人们变成了奶牛，锁在家里产奶生子。要反抗老乔几乎不可能，牛逼如主角Max这样的人，还不是尝试逃脱未果，被抓来当血包用。", "然而偏偏有人揭竿而起。独臂大将军Furiosa开着最牛逼的油罐车，私藏了老乔的五个妻子，一路西去，披荆斩棘，只为了回到没有压迫的“绿洲”去。", "你说Furiosa在老乔手下，一人之下万人之上，还不是要啥有啥？她大可以和那些皮肤苍白，满身肿瘤的warboys一样，一辈子只以为老乔战死为荣。就算要逃跑，以她的实力，完全可以神不知鬼不觉地一人出走，何必大张旗鼓，带着几乎是累赘的五个女子出逃。", "如果Furiosa是个男人，我还能猥琐地推测她是色欲熏心。而她仅仅因为对方向她求救，就冒死伸出援手，押上了自己的性命也在所不惜。甚至在战斗中，她也从没想过要放弃同伴的生命。", "当一位妻子被Max打伤小腿时，Furiosa对她说，出来就是这样，不想死就跑。", "当Max劫了他们的车，只允许Furiosa上车时，她坚定地说：“带上她们一起走。”", "怀着身孕的那位女子落车后，Max说不要回头，她已经被车子碾过了。Furiosa反复向他确认是不是亲眼看见后，才悲愤地下令继续前进。", "电影里并没有描述几位女子之间的私交，然而妻子们情同姐妹的关系，和Furiosa近乎是冷酷的态度一对比，就能看出Furiosa和她们只是萍水之交。保护她们，不是出于私欲，不是出于感情，只是出于正义而已。", "在这样一个疯狂世界，正义感简直是比水资源还要稀缺的东西。", "也难怪Max对Furiosa的态度会从一开始的敌对，迅速转变成革命好同志。", "双方都被敌人追杀着，Max甚至还处于劣势，Furiosa却能早早放下嫌隙。她不久前刚被Max威胁性命，却还是把车子的启动密码告诉他，然后下车诱敌——甚至都没考虑Max会抛下她独自开车逃走这种选项。", "需要长程狙击敌人，Max数枪未中，Furiosa接过枪，架在Max肩膀上说别呼吸，然后一枪打爆了敌人的车灯。", "当他们被老乔追击，Furiosa身先士卒，把驾驶权让给了Nux，自己忍着被捅了一刀的伤口，爬到老乔车上，用车轮把他爆了头。", "直到最后Max为Furiosa输血，在她耳边说“我的名字是Max”时，他才是真正被拯救了。", "对，表面上看是Max救了Furiosa，事实上Furiosa救了Max才对。", "Mad Max，他在世上早没有什么牵挂，最初的逃走也只是求生本能。在火海中失去了家人，又在囚禁中失去了自我的Max，早就处在疯狂的边缘。在他看来，这个世界或许早就坏掉了——黄沙，火焰，恐怖的独裁者与病态的warboys，没有一样是正常的。", "然而Furiosa不一样，她身上始终有人性的痕迹。在人人难以自保的情况下，Furiosa一次一次把后背交给了Max。也许正是这种近乎是暴露弱点的信任，和光明磊落的态度，让Max再一次意识到，自己也可以被当作一个活生生的“人”来对待。", "这样的信任，怎能不让Max用性命来回报。他摘掉了口枷，找回了名字，愿意拼死守护着Furiosa回家的路。", "Max对Furiosa无关爱情，有的只是尊敬——“姑娘，我敬你是条好汉。”Furiosa身上的英雄气概让人尊敬。", "不仅仅是Max，主角梯队里的其他人，哪一个不是被这种英雄之勇所感染的呢？", "最初因为腿被子弹擦伤就喊疼的姑娘，能拖着怀孕的身体去挡敌人的车。", "被洗了脑的warboy，最后却开车撞塌了岩石，用生命守护了同伴们。", "失去了家园的老婆婆，留着仅存的一箱种子，却毫不含糊地和敌人缠斗乃至战死。", "如果没有Furiosa的这次疯狂之旅，妻子们也许永远被囚禁在沙堡里，warboy将无意义地牺牲在未来，老婆婆会带着那袋种子，永远找不到绿洲。每个人的潜力仍在，道路却会不同。而英雄就是那个改变他们道路的人。", "Furiosa当然是个bad-ass，一人干翻一车追兵的那种。然而要说战斗力，Max显然碾压她，甚至几个反派都不比她差。然而她侠骨柔情，英勇坦荡，却是当之无愧的主角。", "所以真正的英雄，最重要的不是战斗力，而是心啊。", "这么多年来超级英雄电影连番轰炸，诸如“蝙蝠侠和钢铁侠对打，谁会赢”之类的话题似乎也永不过时，对于超级英雄，大家的关注点似乎都在战斗力上面了。富人靠科技，穷人靠变异，有超能力的人上，没有超能力的砸钱也要上，总之，超级英雄就是一群比普通人更能打的家伙。", "然而别忘了，超级反派也是一群有钱有超能力，甚至比主角更牛逼的家伙啊。忍者大师也好莱秃也好，九头蛇也好奥创也好，哪一个不是砸钱卖命赶超主角团队的呢？", "英雄之所以成为英雄，不仅仅是因为战斗力，还是因为他们有着拯救世界保护人民的心。这句话虽然俗套，但正是这一点，让钢铁侠放弃了武器商人的身份穿上铁甲，让蝙蝠侠揭开花花公子的面具变成黑暗骑士，让蜘蛛侠穷得叮当响还在上课打工的空隙拯救世界。", "不是因为他们比常人更强才要保护世界，而正是因为有着要守护的人，他们才要努力变得更强。", "Furiosa是我想看到的这种英雄。仔细想想，她的道路不可能一帆风顺——被年纪轻轻就被掳走，在一个女人只能成为奶牛的社会里长大，能杀出一条血路成为将军，她付出的代价绝非一条手臂那么简单。那些warboys比她更有机会往上爬，然而是她最终坐到了将军的位置，开上了油罐车。而她最后却没有变成独裁者，而是把绿洲的种子重新带了回来。这样的人，最好地诠释了英雄之心。", "以及，这样的一位英雄是个女孩纸——写前面的文字时，我没有称她为女英雄，因为英雄本身就不分性别啊。", "Furiosa可以说是比最近电影中其他战力超群的女性角色都要出彩，同样的，不是因为她战斗力更强，而是因为她在电影中，首先是作为一个独立的，不是为了和男主角谈恋爱而出现的人来塑造，其次，才是女孩子。不论是复联里的寡姐，还是王的男人里的兰斯洛特，她们似乎都是男人们的陪衬，少了她们，世界照样被拯救。而她们的形象，也都是颇为单一的“漂亮的女汉子”：人们对她们的印象就是“前凸后翘身材好，战力超群性格酷”这样刻板，完全没考虑上战场的人穿成这样会不会不方便这种实际问题。", "然而Furiosa不同，她虽然有着一张漂亮脸蛋，却剪了个大光头；虽然有大长腿，却裹在裤子里一次没露。基本上，她的待遇和虽然有着漂亮脸蛋却带着口枷，虽然有一身肌肉却始终没爆衫的男主角相同，走的剧情线也基本上和她是不是女孩子没关系，与男主角配合默契，平分秋色，非常合理地没在战火纷飞的紧要关头谈恋爱。", "看到这里我就想说，你们知道腐女为什么喜欢YY超级英雄片里的汉子们搞基吗，因为那种生死关头只把后背交给你保护、你冲锋陷阵我远程狙击的这种默契感，比汉子们拯救了公主再假惺惺地来一发要带感多了！归根结底，是女性角色塑造不给力。如果妹子们都像Furiosa这样，我倒是不介意来推一下她和男主角的CP呢。", "------------ 我是推荐漫画和求漫画推荐的分割线 -------------", "看完《Mad Max》之后迟迟无法出戏，总想找类似的作品来看！大漠孤烟，追车火并，肉搏枪战，再加上蒸汽朋克，这种设定简直时髦值突破天际！", "电影是有衍生漫画的，主要角色变成了……反派大boss。这是多么地不炫酷。", "有一部基于Mad Max电影设定的漫画，它也相当出名，那就是《北斗神拳》。可惜只有拳没有枪，pass。", "所以还有类似的漫画么求推荐！这边跪谢！", "------------ 补充一下收到的推荐（电影电视漫画游戏） ------------", "感谢大家在评论中给出的推荐，LZ我已经吃了好多安利了再过一阵子可以给每个作品都写个影评/书评了。欢迎继续把安利甩过来！", "我把下面作品的豆瓣链接都加上了，里面好些评论都写得好赞，卖得一手好安利！", "1. 《Trigun》，中文译名叫《枪神》，沙漠机械与枪，简直是各种时髦元素的集合。", "2. 《铳梦》，同样是废土世界里半机械的少女，从设定到内核都完全戳中萌点。", "3. 《特工卡特》，美国最屌特工片。英国有007，美国有佩吉卡特！是个丝毫不逊色于美国队长的英雄。", "4. 《螺丝侠》，明日世界，魔法与机械的组合，能够吃掉一切的男人。还有什么比这更炫酷呢？", "4. 《未来水世界》，和沙漠相反，由海洋组成的废土（废水？）时代。因为看的时候年纪太小，早忘记剧情了，欢迎补完。", "5. 《JOJO的奇妙冒险》，要说脑洞大开的打斗和帅气的女孩纸怎么能不提JOJO第六部！", "6. 《一拳超人》，主角是站在实力链顶端的男人。地球人，外星人，怪兽，机器人都不是对手，世界上最拉风的光头男主角。（找到漫画条目了！漫画才是经典啊，分镜拼起来直接就是电影，帅到飞起！）", "7. Convoy，游戏，世界观和Mad Max相似。画面古早，但是不要被画面骗了！", "8. 《无主之地》，剧情和设定都和Mad Max差不多，每个细胞都在尖叫的第一视角射击游戏！", "9. 《辐射》，大名鼎鼎的游戏，也是核爆之后的世界，已经出到第三代了……而我还没开始玩……", "10. 《苹果核战记》，印象中是和《铳梦》《攻壳机动队》齐名的有帅气女性角色的科幻动画。我只看过早期的版本，去年出了个画风更加炫酷节奏更加美式的Appleseed Alpha。", "11. 《狂怒》，也是第一人称射击游戏，废土世界设定，有Mad Max既视感（条目里有评论也提到了）。", "12. 《驱魔者》，韩国同名漫画改编的电影，吸血鬼废土世界+蒸汽朋克驱魔人，设定非常非常带感！漫画有汉化了可以搜一下，画风简洁凌厉特别赞，虽然中二之气也扑面而来。", "13. 《沙流罗》，大友克洋操刀编剧的漫画。被太空城所抛弃的地球已经成了废墟，与家人走散的母亲坚强地活了下来，慢慢变成强大的女人。"], "movie_roles": "汤姆·哈迪;查理兹·塞隆;尼古拉斯·霍尔特;休·基斯-拜恩;乔什·赫尔曼;内森·琼斯;佐伊·克罗维兹;罗茜·汉丁顿-惠特莉;丽莉·克亚芙;阿比·丽;考特尼·伊顿;安格斯·桑普森;理查德·卡特;梅根·盖尔;肖恩·哈普"}
