{"movie_classification": "喜剧;动作;动画;冒险", "movie_name": "疯狂动物城 Zootopia", "movie_keyword": "疯狂", "comment_title": "孩子：学会做一个体面的普通人", "comment_detail": ["前言：很多家长，如果今明两天不带孩子去看，就可能错过人生他们人生中最重要的周末，迪士尼数千个创意者为孩子们准备的最好的一个世界，是我们身边所有父母不可能建构的，一个平行于人类成人世界最好的寓言。目前，排片率并不高，而且竞争对手大肆刷票房，这种事迪士尼这样的国际公司是不可能干的。如果周末不带孩子去，下周排片就会更少，很容易想看不上了，豆瓣从未上映的9.1分已经飙到9.5分……这种奇葩得分机制，非常值得赴约，豆瓣不可能每次都是高分但是票房很低的贱命代表，这一次一定可以实现让子弹飞一会！", "       从我儿子有交流能力的第一天我就在忧虑一件事，就是我应该如何向他描述我们成年人的世界。", "       我努力地用来自全球各地的各种绘本，试图从各个层面搭建一个我心目中的可以向他这么大的孩子描述的成人世界，我用各种各样的绘本和故事向他打过各种各样的比方，但是好几年下来，我发现，其实通过绘本我可以描述的世界或许太过美好了，以至于我无法向他解释我自己身上以及中国当下那么多不能解释的种种缺陷。", "       6年过去了，我对这件事始终无从下手又万般焦虑，是的，我努力做的不是支离破碎就是过于片面。绝大部分时候我已经放弃了努力，我甚至觉得他应该有他自己的方式，或许是大风大浪的奇妙探险，或者是有惊无险的峰回路转……每个人都应该有自己打开世界的方式。", "        直到最近，我看到《疯狂动物城》，我才发现，我错了。", "      给儿童世界打出的最精妙的一个比方", "       一直以来我最无能为力的事，迪士尼却做得如此彻底。这部电影是迪士尼数千个创意团队成员用三四年时间和心血搭建的一个完整的动物城邦，它向孩子展示了任何一个家长完全不可能呈现的成人世界。", "       这个动物城邦简单而美好，残酷而真实，一个完美到令人窒息的寓言世界，在我心中它帮孩子们用平行映照成人世界的动物城邦快速架构出一个可以立刻理解和认知到真实的世界，用每一个动物角色和他们的关系，帮孩子们搭建出了完整的价值观体系。它流畅紧凑的讲述中，永远都藏着有关人性和世界的朴素真相，而不管多飞的叙事都有着坚实的现实和心理逻辑。", "       《疯狂动物城》是成年人给儿童世界打出的最精妙的一个比方，它简单而真实，没有一个家长有能力去塑造这么一个与成人世界平行的世俗城邦，它完整地向你的孩子介绍了成人世界的一切美好与残酷，偏见与宽容，友谊与竞争，执着与坚持、信念与梦想……", "      不是乌托邦的乌托邦", "      《疯狂动物城》引进之前曾经有两个译名分别是《动物大都会》和《动物乌托邦》，从英文字面意思来看，乌托邦是最贴近的，也是创作者最想表达的人一个梦想中的平行世界。在2016年定档之前改成了《疯狂动物城》，我最早得到这个改名的消息多少有点失望。从市场营销角度来看，乌托邦是一个有理解困境的名词，但是它太精确了，精确到我作为一个超级市场派都要为这个词让步的地步。", "       迪士尼并没有塑造一个所谓的完美乌托邦，即使是动物的世界，该有的所有生存的残酷与博弈、脸谱化的成见、文化与种族的各种偏见……不仅一一俱全而且毫发毕现，好的是迪士尼创作者用美好的共存和包容的愿望让乌托邦在动物世界得到了实现，这是对整个人类未来共同想象力和愿景的一个美好期待吧，这也是他们在内心愿意把一个真实而又值得期待的未来美好世界留给孩子们的一种展现。一想到数千个人都在这样的愿望中共同努力创作的场景，就让人不禁心有戚戚焉。", "      做一个体面的普通人", "      在《疯狂动物城》这部电影里最大的slogan就是“每个人都无所不能”，看起来是个简单而充满鸡血的故事，其实电影故事的主旋律却是尝试一切，并非通过主人公兔子朱迪警官的故事，展现她的灰姑娘变公主的蜕变之路，而是给孩子每一个角色和每一个进电影院的孩子一个更积极向上的信息——从自己开始改变，你一定会成为那个力所能及、实现自我的人，你也会看到更美的世界。", "      你要走的并不是那个砥砺前行奋发图强的草根逆袭之路，而是，每一个人都应该努力做一个体面的普通人，就算是最好的人生。或者说，努力做好一个体面地普通人本身，就是对浮躁社会的最好逆袭。就凭这一点，这部片就可能是迪士尼和皮克斯继《狮子王》、《海底总动员》、《飞屋环游记》、《冰雪奇缘》、《怪物工厂》，《超能陆战队》之后又一部划时代之作。", "      这么好的电影虽然不能天天看，可是电影故事书却可以作为孩子的床头书来反复阅读，让孩子重温电影中的精彩，体会其中的深意。小儿6岁了，看过电影后，主动问我有没有疯狂动物城的书卖，书到手后就让我不停地给他讲，甚至还激发了他认字的兴趣，这样就不用求着我给他读了，每次讲故事的过程，他全程投入、屏住呼吸，仿佛又回到了电影院的场景。", "   ", "     我们无法想象迪士尼和出版方背后工作的复杂性，但是无论如何，我都要感谢那些我无能为力所致，他们却在幕后努力呈现出来的创意与产品，感谢创意、感谢迪士尼，你们用自己的行为在证明：一个体面的普通人是多么重要而美好，我也希望我的孩子成为这样的人。"], "movie_roles": "金妮弗·古德温;杰森·贝特曼;伊德里斯·艾尔巴;珍妮·斯蕾特;内特·托伦斯;邦尼·亨特;唐·雷克;汤米·钟;J·K·西蒙斯;奥克塔维亚·斯宾瑟;艾伦·图代克;夏奇拉;雷蒙德·S·佩尔西;德拉·萨巴;莫里斯·拉马奇;菲尔·约翰斯顿"}
