{"movie_classification": "喜剧;动作;动画;冒险", "movie_name": "疯狂动物城 Zootopia", "movie_keyword": "疯狂", "comment_title": "疯狂动物城的阴暗面", "comment_detail": ["概括下：大麻王亲自配音、地下黑市尺度猖獗、车管所公务员涉嫌腐败、为什么黑老大的车上有鼠帮的CD以及狐狸和兔子的生活都不太浪漫。有些说我恶意推测的，醉了，你的世界是心灵鸡汤熬的么？这个片子人物这么扎实是有原因的，它的魅力就在于我们很少见到主流动画影片中有这么复杂的人物、并非非黑即白的世界。", "3.14：看评论突然意识到一个问题 是不是挺多人都分不太清个体抢劫、打架斗殴和有组织犯罪、黑社会的区别？有钱的人钱不是一块一块抢劫来的 黑社会的主要业务也不是摆谱装逼 他们首先是有产业的 什么杀手、保镖、律师 这些都是内部分工 就跟你的公司一样 不顾时间成本和潜在风险 为了省十五块钱恨不得把内裤套头上坑蒙拐骗的三十多岁男子 这种思考方式就是小鸡贼 他和教父是两个世界的 你算算吧 无业游民每天挣四十块钱 哪辈子能置业啊？", "如果《zootopia》是个真人片，国内就没法演了。", "尺度还是挺大的，G点还是挺多的。", "而且有些角色大概也不会成为爆款情人了。", "想嫁狐狸的人真的应该想好了，读完下面这段还想嫁他才是真的爱他。", "不然还是伤害他。", "兔子警官，24岁，元气满满，努力上进，非常清楚自己想要什么。", "我今年也24岁，也有小兔牙，所以看到她真是格外亲切。", "兔子一家是再典型不过的小农家庭，追求多子多孙，信奉安全稳定，没什么追求。", "兔窝镇本身是个世外桃源，275个兄弟姐妹在这里和平共处。", "好在这个镇子的居民都很善良，所以兔子警官的心理也很健康。", "不过，能跳出老一辈的观念成为第一名毕业的警官，朱迪兔本身已经开挂了。", "这样的镇子大概也仅存于迪士尼动画里。", "狐狸小时候想参加童子军，他妈妈要攒很久的钱才能给他买一套制服。", "狐狸12岁就到街上混了，主要业务是卖爪爪冰棍，受过的教育估计也比较有限。", "爪爪冰棍的成本是15块，为了把这个钱省下来，他和搭档穷尽坑蒙手段。", "最后分赃的时候，他给了搭档耳廓狐四十块钱，真真正正的零成本小生意啊……", "两只小动物起初是不打不相识，最后却变成了真拍档。", "关键步骤在于在目睹了牛局长对兔子的刁难后，狐狸分享了自己珍贵的记忆。", "这是一种写戏的套路，用以拉近角色之间的距离。", "但现实中如果对方对你没性欲的话，是不会意识到这些记忆究竟有多珍贵的。", "他们很可能会用他们那么短的见识，给你扣上妄想的帽子，觉得你恶心。", "所以在生活里，还是把脆弱收起来，继续做asshole吧。", "狐狸对这世界的看法，就是心冷了以后的玩世不恭。", "这真是惨极了，一点都不萌。", "狐狸和兔子是真真正正的灵魂伴侣，她为他解决心理问题，他向她传授人生经验。", "我们大概是一辈子也无法遇到这么一只善良又元气满满的兔子。", "刚进入果体俱乐部的时候，32岁的他对24岁的她说：", "『如果光这个你就受不了了，我们不如在这儿停下。』", "可见狐狸在街区混了二十年，商业模式上虽然没进化，其他方面倒是身经百战。", "值得一提的是前台牦牛Yax，他是由喜剧演员Tommy Chong配音的。", "他的父亲确实是位二十年的移民到加拿大的中国卡车司机，所以他姓钟。", "他和迪士尼的渊源由来已久，之前配音过《狮子王》中刀疤的部下，鬣狗shenzi。", "Yax的原型也是Tommy Chong本人。", "Tommy Chong的很多笑话都和吸大麻有关，他就是嬉皮形象的化身。", "他的儿子利用他的形象，搞起了水烟壶制作生意。", "水烟壶也可以用来吸大麻，这让Tommy Chong遇到了不少法律麻烦，被布什政府围追堵截。", "感兴趣的可以google一下。", "（这里要感谢豆瓣网友Caden Cotard提供情报！我是在这条广播", "中看到的！谢谢，谢谢，谢谢！重要的事情说三遍！）", "狐狸的整个圈子都是小偷小摸小算计的翘楚，比如卖盗版碟的黄鼠狼。", "整部电影的核心是藏红花，剧情也是围绕着『藏红花抢劫案』展开的。", "黄鼠狼抢劫藏红花的原因是反派开高价收购藏红花。", "但是抢劫终归是个非常麻烦的事，费体力不说还有坐牢风险。", "他为什么不干脆去买呢？很简单，他要把这个钱省下来……", "在结尾的演唱会段落，他一边跳舞一边从旁边动物的裤兜里摸出了一把钞票。", "由于屏射不道德我就不射了。但，总之，这只黄鼠狼就是这样的性格。", "或者说，为了让这个案子和动机合理，编剧赋予了他这样的性格。", "虽说anyone can be anything，但zootopia中的职业显然还是按物种划分的。", "狐狸和黑老大结怨是因为卖给了他一块羊毛地毯，但地毯其实是臭鼬屁股做的。", "这里的隐含意思是臭鼬的地位，不如羊。", "我怀疑鼬科动物的处境，整体上可能不算太好。", "（有回复说这主要是由于臭鼬屁股臭，但黑老大可是用它埋葬了自己的奶奶啊，如果真的臭的话他总不能在买和埋的时候没意识到吧……）", "另一方面，不管羊还是臭鼬，都是公民。", "虽然这个毛也可能是在他们活着的时候取下来的，但还是细思恐极……", "狐狸一看到羊副市长就伸手过去摸头，说其他羊都不让他靠得这么近……", "他该不会是想拔毛做毯子吧……", "也就是说在zootopia，只要你有路子，还是可以购买其他公民的。", "所以人家黑老大真不是白当的……", "然而黑老大Mr.Big，是一只鼩鼱。", "从银行里出来的，是一群华尔街之鼠。", "鼩鼱虽然长得像鼠，但是和鼠类没有任何关系。", "这可能导致他虽然极端聪明、极端残忍，却无法进入『正经』行业。", "比如由鼠类垄断的金融界和法律界。", "【所以《教父》中，老教父也是一心想让迈克尔读名校、当参议员，这是为以后家族事业『漂白』做准备。《教父》本身说的就是一个『异类』（西西里移民）没有被主流接受的故事。有些黑道大亨，比如梅耶·兰斯基，一生耿耿于怀洛克菲勒等人被尊为企业家，自己却只能在小报上当小花边，所以我认为我这个关于Mr.Big为什么是鼩鼱的解读并非纯粹臆想。】", "《zootopia》在埋《教父》梗的时候有多用心呢？兔子和狐狸进入豪车的时候，狐狸惊讶地在里面发现了『鼠帮』的CD。什么是rat pack？就是二十世纪五六十年代Frank Sinatra、Dean Martin、Sammy Davis Jr等人组成的一个花花公子组合（不是严格意义上的组合，类似四大天王那种民间称呼），这帮人经常在一起喝酒寻欢，泡女明星。其中Frank Sinatra被尊为美国乐坛『董事长』，和当时黑手党很多高层都是发小，飞去古巴为梅耶·兰斯基表演，一生和黑手党纠缠不清，死后FBI查他的文件有好几千页。黑手党之所以是黑手党不是因为他们萌。", "所以兔子和黑老大的合作才是真的令人细思恐极。兔子查案子，警察局效率极低，必须动用黑老大的武装力量；在街上随随便便把黄鼠狼捉去让黑老大刑讯逼供（这个黑老大的权力已经大到杀人不会被追究了），她甚至还给黑老大的外孙女做教母——而且这个案子还是政客内斗造成的，最后黑老大什么事没有，两个政客都坐牢去了（令人叫绝的是他们不仅都特别伪善，还都有自己的私人武装）——想想这背后的意味有多严重吧，这已经是明摆着在说政府不可靠、不如找黑道了，这个片子的精神内核与《Serpico》（Al Pacino主演）这类警匪片其实是一脉相承的。", "大明星树懒在车管所做办事员，怎么想都不像是高薪行业……", "微博上有基友介绍说DMV年薪是4万多刀，买车足够了。", "不过他的车不仅很豪，关键是还很新啊。", "树懒开得快当然是因为踩了油门以后来不及踩刹车。", "狐狸早就说了『树懒难道就不能快吗？』，可见是早就知道他飙车。", "比较次的豪车也得4万刀吧。", "因此这只树懒有严重的腐败嫌疑。（写了，是嫌疑，没说他一定腐败", "（当然，因为和狐狸是朋友，就帮他查车牌，这本身已经是腐败了", "这也能解释为什么他把车窗摇下来后，第一反应是特高兴地说『Ni——ck——』。", "这是因为他以后在警察局就有『朋友』了（好吧我心理太阴暗了）。", "当然，还有一个可能是树懒『闪电』真的是富二代。", "不过真的富二代怎么会在车管所扣章呢。", "（对树懒腐败嫌疑的另一个佐证是，狐狸从一开始就说他在车管所有个『朋友』，兔子也说她在市政厅有个『朋友』，黑老大也说了我们人情换人情，狐狸和兔子离开车管所时狐狸使劲冲树懒闪电喊『我欠你一次』，可见人情交换这种成人世界中的潜规则，在影片中处处都有影射。）", "警察局是个作风保守的官僚机构，直男风情不要太逼真。", "朱迪兔一进去，胖豹就在她背后说『这小家伙会被活活吞掉的。』", "交给朱迪那个史上最薄资料夹时，他也只是呵呵道：『这是我见过的最薄的夹子。』", "胖豹警官就是这样，年复一年地扮猪吃老虎。", "其实他身经百战见得多了。", "朱迪兔带着狐狸跳下马桶，其实也是有预谋。", "精神正常的动物大概是不敢跳马桶的。", "这是因为朱迪有着丰富的掉马桶经验。", "她在警校念书的时候，经常掉下马桶。", "所以朱迪警官真的是很努力呢，一个一次又一次在马桶中重生的少女！", "就是这么一只元气满满的柴小兔~（打错", "下面来脑补一些隐藏的家庭伦理戏。（写了，是脑补", "救女儿的时候，兔子说『你的发型真好看。』", "生死关头重遇的时候，兔子说『你的裙子真好看。』", "就是因为这两次相逢，她爱朱迪爱到要用『朱迪』来给自己未出生的女儿命名。", "黑老大的女儿，场面应该还是见过些的，她为什么会这么感激朱迪呢？", "所以女儿可能不是特别有自信，也常常感到孤独。", "这可能是父亲在打拼过程中，给她留下的成长阴影所致。", "这个点我还没有想太好，不过挖下去应该还是挺有戏的。", "（《教父》中对老教父的女儿就是这个设定）", "水獭先生据说是好父亲，特别好，好到没有缺点。", "但他本身是给黑老大工作的，黑帮老大已经那么黑了，他又能『干净』到哪里去？", "他还有一些挺边缘的爱好，比如参加果体俱乐部。", "真是个非常有戏剧感的角色。", "（我的意思这是个改编成文艺片，讨论家庭关系、中年危机的好角度）", "还有一些无关痛痒的小细节。", "狐狸第一次伤害兔子，告诉她她不可能实现自己的梦想时。", "他们在过马路时，经过了一只戴眼镜的豪猪，狐狸还提醒兔子小心。", "到后面狮子市长入狱时，就是这只豪猪在采访狮子市长。", "估计是个高端媒体从业者（白岩松）……除非我看错了……", "没找到图，就不放了。", "狐狸好像手很贱……", "不仅要摸绵羊市长的头发，在火车上还非要拉一个『胜利嘟嘟』……", "不知道有没有对应狐狸这种生物的某些习惯，就像狼嚎一样。", "话说我也有这习惯。", "小学三年级的时候和家里人去买冰箱，听他们介绍冰箱参数觉得好无聊。", "看到边上有个大叔，提着提着个购物袋鼓鼓的很萌，感到很赞，就真的过去摸……", "大叔警觉地捂着袋子向后退了一步。", "天后夏奇羊或成最大赢家。", "她能成为zootopia的天后，可能是因为她不是美国人吧。", "最后再摘抄一些刚刚看来的比较有意思的：", "1、	博物馆墙上的画，反应了食草动物和食肉动物的斗争。", "具体参见：", "2、对《教父》的『致敬』，已经到了无孔不入的地步。", "比如这个帖子", "里提到，", "『《教父》梗细节还有啦。Judy和Nick被北极熊带去见老鼠教父时，汽车进了大门之后，一只北极熊又拉起一条铁链把大门挡起来。这是电影里老教父遇刺之后，家族住所新增的安保措施。』", "列车上的则戏散发着《生死时速》感……", "也就是说，这个片子真的是疯狂地在『致敬』。", "它把人物设定和场景设定全都搬来了，照着画。", "当它画到一个和原作相似度高达百分之一百二，萌度却比原作高百分之二百的高度时，", "我们就不好意思骂它了……", "这种做法实在很鸡贼，在某种意义上节省了不少构思的功夫。", "『埋梗』已经成了剧本创作时的指导思想之一。", "他们对构建zootopia与现实的关联简直丧心病狂，", "甚至令观众忘记了除了热情呼吁『Try Everything』，它其实什么也没说。", "这个剧本其实算不上好，它甚至没有努力在解决冲突。", "牛局长早就说了『就是因为这个世界一点都不好，我们才需要好警察』。", "一个一点都不好的世界，怎么可能因为铲除了一个反派，就变好了呢？", "一如它的名字叫zootopia，这也真的就是个童话故事。", "我们只是从来没有见过这么多边缘人物，以这么栩栩如生的姿态降临到大银幕上。", "1.65亿成本，真的是实打实的花在了制作上。", "比如组织全体画师，到非洲去呆一年半，观察动物。", "所以这部片子里的每个角色，都奉献了奥斯卡级的表演。", "他们让伪影帝小李子无地自容，让真影帝马龙白兰度起死回生。", "把戏演好真的是太难了。", "正是因为卖萌卖得太好，观众们对找梗的热情才会如此高涨。", "胡萝卜录音笔，只做成录音笔多么浪费，应该再做个震动棒啊。", "现在，我们的Timeline上都挤满了《zootopia》。 ", "我们一次又一次地走进电影院，为找到新的梗而欢呼雀跃。", "这让我想到《银河英雄传说》中，有一次杨威利要战略性放弃伊谢尔伦要塞。", "放弃之前，杨威利在要塞里藏了炸弹。", "他的目的就是想让这些炸弹被找出来，但又不想让敌军识破他的目的。", "所以找到炸弹的难度必须恰到好处，好到可以让敌军感叹：", "『啊！不愧是魔术师杨威利埋得啊！差一点就发现不了了！』", "可能用这种思路写剧本确实容易受欢迎吧。", "THE END", "对柴斯卡的作品感兴趣，也欢迎关注她的影评集《一条迷影狗的自拍》，豆瓣评分9.8，"], "movie_roles": "金妮弗·古德温;杰森·贝特曼;伊德里斯·艾尔巴;珍妮·斯蕾特;内特·托伦斯;邦尼·亨特;唐·雷克;汤米·钟;J·K·西蒙斯;奥克塔维亚·斯宾瑟;艾伦·图代克;夏奇拉;雷蒙德·S·佩尔西;德拉·萨巴;莫里斯·拉马奇;菲尔·约翰斯顿"}
