{"movie_classification": "喜剧;动作;动画;冒险", "movie_name": "疯狂动物城 Zootopia", "movie_keyword": "疯狂", "comment_title": "疯狂动物城：政治正确的美丽新世界", "comment_detail": ["作为迪士尼少有的春季档动画，《疯狂动物城》所展现出来的意识和状态完全不是一部动画电影该有的样子。", "In a GREAT way.", "自2008年的《闪电狗》以来，有了皮克斯大只佬约翰·拉塞特的倾力执掌，新世代的迪士尼动画展现出非凡的进步与成就。2012年的《无敌破坏王》，2013年的《冰雪奇缘》，2014年的《超能陆战队》，无论是原创还是改编作品，都足以让任何喜爱动画的观众欢呼雀跃。在这一点上，隔壁的表现就显得非常的起伏不定（《森林战士》、《老雷斯的故事》），果然经验和认识才是比技术更为重要的精神内核。 ", "在2016年的《疯狂动物城》里，迪士尼奉上了一座只有迪士尼才能想象出来的超级城市，一个有着《谋杀绿脚趾》或《性本恶》风格的、经典而惊艳的洛杉矶风格罪案故事， 一段不大大咧咧地宣讲成人世界的肮脏和童话世界的美丽时光。", "这是迪士尼动画中最为真诚的作品之一。", "<图片1>", "2016年的《疯狂动物城》是一部伟大的电影，几乎可以和08-10年的皮克斯作品（《机器人总动员》、《飞屋环游记》、《玩具总动员3》）旗鼓相当，在立意上甚至还要高出一星半点。在当下动物主题的动画电影日渐式微和难以出新之时（无穷无尽的《冰川时代》o(╯□╰)o），迪士尼好好地上了一门课：不仅仅是技术和美工上，而且是在剧情上。和光照娱乐的《爱宠大机密》与索尼的《愤怒的小鸟大电影》身上挥之不去的恶搞精神不同，《疯狂动物城》继承了迪士尼的优良血统——从导演到编剧到制片到音效不一而足——而在此之上又有全新气象。 ", "《疯狂动物城》的剧本，可以算是《狮子王》以来最扎实的动画剧本。即使全部角色都是毛茸茸到萌出血的各式哺乳动物，依然能够轻而易举地让你忘记这些角色不是人（！）。在这部动画中，我们依稀可以见到《小蚁雄兵》、《怪兽大学》或多或少都曾讨论过的人生命题——理想与现实、努力=成功？——同时又因为极具时代精神的新元素而散发出一股清新之风。隐藏在“小镇少女进城实现梦想”的经典故事框架之下的，实际上是一个异常接地气和丰富的关于种族歧视和固有偏见的主题。", "在一个前所未有的、宏大且细节丰富的乌托邦式世界中，我们能清楚地见到萌态可掬的动物们所代表的各色人等。农耕的兔子，车管局DMV的树懒（结结实实吐了个大槽），以及食肉动物和食草动物之间难以抹平的DNA鸿沟。即便生活在同一个“动物城 Zootopia”，依然要遵循各种基本规则（fa），体型不同的动物们依然享有着不同尺寸的生活空间，像狐狸这样的投机主义者也依然会利用这种规则的漏洞去赚取利益，表面平和的城市里依然有着“毒品贩子”和挑拨离间的阴险小人，而食肉动物的捕猎本性也依然是食草动物心中的大患所在，仅仅因为一个个例甚至是一句话，就会激起不同阶层之间的盲目对抗，叫嚷着让对方滚出这片乐土。 ", "眼熟吗？眼熟就对了。在这则现代寓言中，几乎可以毫不费力地找到人类社会的映射。", "兔朱迪因为偏见而没人相信她能成为一名好警察；狐尼克因为偏见而没人相信他是个真诚的人（狐）；狮市长因为偏见而异常担心自己无法被群众所信任……阶层的偏见，种族的偏见，职业的偏见，历史的偏见——", "陷入偏见很简单，而打破偏见，很难。", "<图片2>", "在《疯狂动物城》中，动画的设计者们不能再直白地点出了“各族人民大团结”的中心思想，用主人公从偏见的受害者到无意识的加害者的变化，意图在观众的心里埋下一颗真诚相对的种子。《疯狂动物城》巧妙而敏锐地结合了温柔和智慧，非常及时地在当下传播和呼唤更多的包容和平等。在我看来，这部电影真正闪光的地方就是在当下的社会环境中，能够大方地涉及到种族和宗教信仰的歧视，提出了一些很有趣的问题，无论是儿童还是成人观众都会在故事结束之后有所思索。考虑最近种族之间的紧张关系，尤其是美国以及欧洲的难民危机，这显然是一次非常有趣和大胆的观影体验。 ", "虽然大量的台词对于不成熟的观众来说会有些稍嫌唠叨，但电影传递的信息非常明显：偏见和固有印象是极度危险的。面对这个伟光正到无法指摘的主题，《疯狂动物城》的主题曲应该是迈克尔·杰克逊的《Heal the World》。", "因此，仅仅从主题上看，《疯狂动物城》就已经超越了一般动画的讨论范围，而完全应该当做主流的、有诉求的轻喜剧犯罪电影去认真对待。 ", "迪士尼在本片中献出了最巧妙的建筑设计和动物形象，用一只兔子和一只狐狸来代表人类的梦想，野心，才能和缺陷，创造了完美的隐喻。在两个产生了优秀的化学反应的角色身边，在一座精心雕琢的疯狂动物城里（有着无数的惊人细节等待观众发现），上演了一出犯罪惊悚风格大戏。城市环境的设计参考了诸多流行和现代文化要素，试图为这个严肃的主题提供一个温和同时而又丰富多彩的舞台。 ", "伴随着兔朱迪和狐尼克的鬼马双警之旅，观众不仅接触到他们的世界，也对我们周围的世界产生着反思。两位主人公的角色在电影中得到了很好的开发，有着合乎逻辑的表现和变化。当然，作为一部动画电影，大量的幽默空间是必不可少的。有很多非常有趣的双关语和画面表现影射了对各种动物的刻板印象，并且丝毫不显俗气。", "总的来说，这可能是自迪士尼走上伟大复兴之路以来，最让人惊喜的迪斯尼动画电影。《疯狂动物城》有着优秀和可爱的角色，一个华丽的故事舞台，一些不错的笑料，而最重要的是：对孩子和成人都传达了一个强而有力的积极信息：", "和平造就伟大。", "<图片3>"], "movie_roles": "金妮弗·古德温;杰森·贝特曼;伊德里斯·艾尔巴;珍妮·斯蕾特;内特·托伦斯;邦尼·亨特;唐·雷克;汤米·钟;J·K·西蒙斯;奥克塔维亚·斯宾瑟;艾伦·图代克;夏奇拉;雷蒙德·S·佩尔西;德拉·萨巴;莫里斯·拉马奇;菲尔·约翰斯顿"}
