{"movie_classification": "动作;科幻;冒险", "comment_detail": ["本片故事情节和台词对白回忆，如果有错漏的地方还请指正XD，我也会不断补充更新。", "一开始是交代末日设定，能源危机，石油战争，水战争，热核的使用导致人类苟延残喘，人类过了半衰期，土地酸化，再也无法种出作物……", "男主麦克斯Max登场，“我的名字叫麦克斯。我曾是个除暴安良的警察，在公路上扫除祸害。现在，我的世界是火和血。人们最后只剩下一种本能：生存。世界已经崩塌，每个人都以自己的方式崩溃，很难说清谁更疯狂，是我，还是其他人。”迅速交代他的背景，曾经没能拯救很多他在意的人，而那些死去的人一直在他最深的意识中纠缠他，他被迫同时逃避追逐他的活人和死去的人们。", "镜头一转他就被抓住。纹身的意思是“O型血，全能强效供血者”，要烙印的时候Max跑了，苍白的战争男孩（War Boys）追逐他。那个从堡垒上掉下去男孩大吼“Witness！”，直译是“见证”，意思是他壮烈成仁了让其他人见证他进英灵殿。", "大将军Furiosa登场，要跟随她出发去炼油厂的战争男孩们喊着“冲锋！冲锋！冲锋！神风敢死队！”“我们要去带回石油！”“石油！”“我们要去带回可口净水！”“可口净水！”“我们要去带回母乳！”“母乳！”“冲锋！冲锋！冲锋！”", "众人高呼“不死老乔”（Immortan Joe），老乔登场，“我们又一次派出我们的战争车队，前往炼油厂为我们带回石油。首先我要祝福我勇敢的将军Furiosa，然后我要祝福我的战争男孩们。”“我是你们的救世主，在我的旨意下，你们将从尘土中崛起。”接着不死老乔开闸放水，又关闸门，“不要对水产生依赖，当它短缺时，它会使你心生怨恨。”车队出发。", "老乔回到了堡垒内部，那个畸形侏儒和那个喝了一口母乳说“很纯”的痴呆壮汉Rictus都是老乔的儿子。老乔下令通知炼油厂车队进发了。堡垒高处闪烁着莫尔斯码。", "出发不久后，Furiosa改路线，她副官问她“老大，我们不去炼油厂了吗？”“是要先去工兵农场？”，Furiosa说“我们向东”，副官说“我把命令传达下去”，“新命令，向东走！这不再是补给任务了！”“为什么？”“我不知道，这就是命令！”", "堡垒内，维修师说，“一个战争男孩快不行了，把那个强效全能血袋拿过去！”血袋指Max。", "老乔的畸形儿子发现Furiosa改路线后问老乔，“老爸，你的爱将偏离预定轨道了，这事你知道吗？”老乔看过望远镜后急忙转身往堡垒内部走去。壮汉儿子Rictus凑近望远镜，“让我看看”，畸形儿子“Rictus，你去看看老爸在烦些什么！”", "老乔进了金屋藏娇之地，地上墙上写着“不能让我们的孩子成为军阀”“是谁扼杀了世界？”“我们不是财产”，老妇人Giddy仍在，对老乔说“她们不是你的财产，你不能逼人为奴”，老乔问Giddy“她带她们去哪儿了？”，Giddy“离你越远越好，不是她带他们走，是她们求她的。”", "战争男孩们沸腾了，有资格开战车冲锋的战争男孩们纷纷去拿方向盘，喊着“冲锋！冲锋！冲锋！”“永生老乔，我把我最高的荣耀献给你。冲锋！”", "此时血袋Max正在给一个战争男孩（也就是Nux）补血，“发生了什么？”“Furiosa叛变了！”“她做了什么？”“她掳走了不死老乔最爱的东西，他的种母！”然后Nux发现Slit拿了他的方向盘，截住他说“这是我的方向盘！”“今天我要冲锋开车！”“你是我的投手！”“我刚刚给我自己升职了！”然后维修师插入“你都只剩半条命了，站都站不起来。”Nux说“我不要在这里软弱地死去。我只需要补血，补更多的血。”“没时间了！”“把我的血袋带上，绑在车前！”Slit望了望Max，“可他带着口器，看上去性子很烈。”Nux说，“是啊，我输得可是野生烈性血！如果我要死，也要死在狂暴之路上青史留名。”", "出发后第一段追车戏，Max的台词陆陆续续是“你们欺人太甚！”“混蛋！”“不但要我的血，还拿走了我的车！”“小心我的头！”", "期间老乔和Nux对视了一眼，Nux对Slit说“不死老乔看了我一眼！”“他在看你的血袋！”“不，他转头直视了我！”“他在环顾四周！”“他看了我一眼，至高的荣耀在等我，我命中注定要进入英灵殿！英灵殿！”", "Furiosa副官问Furiosa，“堡垒有车队出发了，他们向炼油厂和工兵农场发送了增员信号。这次任务到底是什么？我们是先锋，还是诱饵？”Furiosa回答，“我们只是在绕路。”之后便是混战。因为Furiosa偏离预定车道后驶入了刺猬帮（我觉得很像刺猬就叫他们刺猬帮了XD）的的地盘，所以是三方混战。", "混战中有个战争男孩Morsov受伤，Nux喊“站起来，你能行的！”，于是男孩往嘴里喷了白漆喊着“见证我！”（“Witness me！”），而其他战争男孩们也兴奋地高喊着“我来见证！”“Witness！”Morsov纵身而下与刺猬帮同归于尽了，然后其他战争男孩一遍嗨一遍评论“挺平庸的啊，Morsov！”“不怎么壮烈！！！”（"Mediocre."）【对他们来说能够为不死老乔战死是非常至高荣誉，死后可以进英灵殿重生】", "Nux车胎爆了，于是让Slit把Max移到后面保持平衡，Max把Slit踹了下去。踹下去的过程中Slit脱走了Max的一只靴子。接着Furiosa就把大家引入了沙暴。", "沙暴内，Nux不由自主兴奋道“多棒的一天，多么美好的一天！”（“What a day！What a lovely day！”），然后放汽油，往嘴里喷了白漆，转头对Max说：“血袋，见证我吧！我就是那个以最璀璨夺目之姿，直奔英灵殿的人！”“我活着，我死去，然后我重生！”（“I live. I die. I live again!” 生而赴义，死而重生）Nux点火和Furiosa打算同归于尽，最后关头被Max阻止。", "沙暴结束，Max发现自己和昏迷Nux被链条连在一起，无法挣脱，这时Max发现了妻子们，于是只好背着Nux走向他们，顺便脱了他一只靴子来穿。妻子们说她们要去“绿洲”“众多母亲的绿洲”，并发现追兵已近。Max和Nux联手制服了Furiosa，Nux很高兴，说荣耀属于他们，属于Max。Max让Nux剪断了链条，要回夹克衫，而Nux表示别说夹克衫，血袋你要什么都行。", "Max打晕Nux后，又打伤Splendid，独自开车离开（也许是不想打伤她的，但无奈枪法准心太烂XD），Furiosa问Splendid伤势如何，Splendid回答说“很痛”，Furiosa告诉大家“在外面就是这样。如果你们不想死，就听我说的做。拿起你们能拿得动的东西，跑。”不久Max发现油罐车熄火，Furiosa跑近解说道，“死火装置，我自己设的，除了我谁也开不了这车。”“你上来。”“她们也要一起。”“那我们等吧。”“你以为那个混蛋会对你心存感激？你可伤了他的财产。你现在有一辆战争机器油罐车，还领先五分钟。”Max不理她。“你还想不想把面具拿下来？”Max妥协，Furiosa上车并给了他一把小锉刀。车上妻子们给Splendid包扎伤口，Toast白眼道，“你打伤谁不好，那个可是不死老乔的最爱。”Max顺手搜刮了车上的各色武器。大家发现食人蚁和工农兵正从两个侧面夹击他们。", "车出状况，Furiosa说“估计是油槽出了问题”，Max说“我去”。", "Nux爬上油罐车想杀Furiosa未遂。Furiosa想杀他，被妻子们阻止，“住手！”“你不能杀他！我们说好的，避免一切牺牲。”“他只是个战争男孩，过了半衰期的战争男孩！”“他想杀了我！”“我们不能杀他！”“你们背叛了不死老乔。”“他就是个混蛋，你被他骗得团团转！”“我们不是他的财产！”“只有他才能给我们荣耀。”“靠给我们烙上烙印？”“是谁扼杀了世界？”然后Nux就被推下车了。", "接近山区，Furiosa让大家回去躲好，“你们快下去，我只能一个人通过，这是说好的。”Max让Splendid留下。Furiosa问Max，“喂，你叫什么名字？”Max不说，Furiosa“那我等下喊‘蠢货’你就开车。”接着把开动机关告诉了他。", "到了山区，Furiosa下车，“给你们的三千加仑的汽油，都在这里了。我把链条解开，你们等下制造山崩。”“你说的是可能会有些追兵，现在可是三方人马！”“是啊，我运气不好。”然后喊了“蠢货”。摩托车队一遍喊着“那是我们的汽油”追击Furiosa一行人，一边制造山崩堵住了不死乔的来路。", "不死老乔冲锋队被山崩堵住，兵工农场主嘲笑道“搞不定女人就心事动重。”“都是为了健康的后代。”老乔亲自开了翻山车，此时有人汇报“这边有个战争男孩说他之前在油罐车上！”不死乔“让他上车！”Slit表示他有血袋的靴子，但没人理他。", "老乔开车追上了油罐车，Nux自荐，“我会把这把锥刀刺进她身体，留她最后一口气让您来动手。”“你叫什么名字？”“我叫Nux。”老乔拔下自己的配枪给Nux，“不，你直接杀了她，然后我会亲自背着你通过荣耀的大门，进入英灵殿永生。”“您是说荣耀在等待我？”“是的，至高的荣耀在等待你。你将进入英灵殿大门，绚丽又夺目。”老乔亲自为Nux喷了白漆，“Rictus，助他上油罐车！”Nux上车就摔了，老乔自言自语“真是个蠢货。”（"Mediocre."）接下来又是一场追车，Splendid在为Max切断夹住手的链条后摔下车去。妻子们让Max掉头回去救她。Max说“不。”“我看见她被车轮碾过。”Furiosa问道，“你亲眼看见了吗？”Max重复道“我看见她被车轮碾过。”于是Furiosa说“我们继续向前。”（但其实车轮碾过这幕应该是Max的幻觉）", "Fragile崩溃，向追兵跑去，“他会原谅我们的！”其他几位妻子在她身后追她想拦住她，“我们不能回去！”“我们不是财产！”“我们为什么要放弃舒适的生活，他对我们很好。”“我们不是财产，她就是这么教我们的。”“现在她死了！”这时Furiosa打死了追兵，断了她后路。Fragile对着远方喊着Splendid的名字“Angharad！”", "一路向前，Max开车，Furiosa去检查引擎，Toast数剩下的武器，红发女孩Capable主动请缨去后面负责瞭望，瞭望时她发现了Nux，“你怎么在这里？”“我的血袋开车装死了不死老乔最爱的种母。他不会原谅我的。每次我错过荣耀，我都觉得那是为了日后更大的成就。我成为了维修师，现在能够开冲锋车。”“三次，今天我有三次机会得到至高的荣耀，英灵殿的大门正为我打开。”“什么大门？”“英灵殿的大门，我可以和英灵们永生同行，和先烈们相伴共餐，绚丽又夺目。”“但我说你命不该绝。”“就算Larry和Barry不再侵蚀我，我也会死于热病。”“Larry和Barry是谁？”“我的肿瘤，Larry，Barry。”Capable陪Nux一起躺下来。", "Angharad撞车被老乔搬回车上，医生“喂，不死老乔，你女人快不行了。”“那孩子呢？”“孩子也没声音了。”“剖腹，剖出来。””不行了。”“是男孩吗？”“是的，如果再多一个月，就是个健康的男孩。Rictus，你的小弟弟死了。”Rictus对着大家宣布，“我本来有个弟弟了，我本来有个弟弟了，他四肢健全，非常健康！”", "夜间追杀戏没什么台词，兵工农场主对不死老乔不满，于是单枪匹马追了过来，瞎了之后喊的是“我是正义的化身，生死的判官。”总之就是一堆很中二的话。", "被兵工农场主追击时，Nux帮忙开车，Furiosa问“他怎么在车上，你们不是把他推下车了吗？”Capable解释说“他说他可以帮忙！”“他是黑手（战争男孩的手是黑色，表明懂开车和修车），他知道怎么开车。”Nux“我要把车开到那个高东西前。”Capable“他指那棵树。”“对，树。”", "计划成功后，Nux说“我从来没想到能做这么绚丽夺目的事。”并说引擎“又热又渴”，需要降温，Max让Furiosa“往前开半公里”然后拿着一桶汽油要走，Furiosa问“如果引擎降温后你还没回来怎么办？”Max说“那你们继续开。”Toast问，“你觉得他想干嘛？”Furiosa答道，“先下手为强。”后来Max成功干掉敌人拿回了武器和方向盘，顺便帮Nux带回了一只靴子。", "开过了沼泽，第二天，Max问Furiosa“你怎么知道有绿洲？”“我在那里出生。”“那你为什么离开？”“我没有，我是被掳走的。”“你逃过吗？”“很多次，现在我是不死老乔的将军，开车油罐车，这是我最好的机会。”“她们呢？”“她们在寻求希望。”“那你呢？”“救赎。”", "接着他们看到了远方的构筑物，Furiosa“我以前见过这东西。”Max说“那一定是诱饵。”Furiosa下车自报家门，认亲成功，说已经离开7000多天了，而她妈妈第三天就死了。“我等不及让她们见识一下了。”“见识什么？”“绿洲。”“可是如果你们从西方来，你们已经经过了。”于是大家才知道那片恐怖的乌鸦沼泽就是曾经的绿洲。", "夜幕下，“看，那是卫星。”“Giddy小姐讲过，那是旧时代用来发射信号用的。”“你说那上面会不会还有人？还在发射信号？”“电视节目，旧时代人人都爱看电视节目。”", "The Dag对着自己的肚子说，“小乔啊，你可别急着出来，外面的世界没有这么好玩。”白发老奶奶问道，“你怀孕了？”“肯定是个丑陋的小军阀。”“说不定是个女孩。”“你用那个杀过很多人？”“我杀死每个路过这里的人，从这里穿过（指后颈）。”“我还以为你们很非凡呢（讽刺）。”“过来，给你看些东西。”“种子？”“这可是真东西，从家乡带来的，我一直试着播种，但没有活的，土地酸化了，什么也种不成。”", "另一边Furiosa找到Max，“我能和你谈谈吗？我和其他人都谈过了。我觉得现在是我们穿越平原的大好时机。我们把油罐车留在这儿，骑摩托满载而出发，可以行驶160天。我们给你留了一辆，欢迎你和我们一起。”Max拒绝了。“拥有希望是个错误。如果你无法挽回大局，最后你会变得，疯狂。”", "第二天早上，摩托车队出发，独留Max在营地，Max又产生了幻觉，“你在干嘛？爸爸，快来啊。”于是Max追上车队，给了Furiosa他画的地图。“这里是你要去的地方。”“你让我们回去？”“我还以为你已经恢复正常了呢。”“可我们就是从这里来的。”“哪里？”“堡垒”“那里有什么？”“绿意。”“有作物，还有取之不尽的水，只要你不怕高。”“水从哪里来？”“不死老乔从地底抽的，他控制了水源，以此来统治大家。”“他听着就让人讨厌。”“可是我们绕过山脉要花两周。”“不，我们原路返回。”“道路一定打通了，追我们的车队就是从那儿过来的。”然后Max解释道，“我们原路回去，等到过山区狭窄通道时，解开油罐车的链条，引爆它，造成塌方，堵住追兵。”Furiosa问“就算我们回到堡垒，那该怎么办？假设我们那时还活着。”妻子们议论道，“堡垒里只剩战争男童和老弱病残了。”“而且Nux和我们一起，他押我们回去也合情合理。”大家看Nux，Nux点头说“嗯，听上去还蛮有希望的。”最后Max对Furiosa说，“我敢保证如果你继续往这走160天，见到的仍然只是沙子。但我们原路杀回去，也许我们可以……一起……得到某种救赎。”", "然后就一路杀回去了。又是追车戏，“你在干嘛？”“祈祷。”“向谁祈祷？”“任何能听见的人。”", "追车戏最后Furiosa受伤，但不死老乔的车顶在油罐车前，于是Furiosa让Nux来开车，自己试图爬向不死老乔的车让他不再挡道。这是Fragile喊了“Rictus，带我走！”Rictus便过来把她抱上不死乔的车，但她“诈降”是为了先到不死乔车上然后帮Furiosa上车，后面镜头有交代，她去拉Furiosa说“这边，快来！”Furiosa成功来到了不死乔边上，问他“还记得我吗？”然后就把老乔的面具和脸卷进车轮里了。", "Fragile对后车的人们宣布，“他死了。他死了！”Nux的三观又更新了。大家陆续开始向前车撤离，The Dag带走了白发奶奶的种子箱。白发奶奶含笑离世。Nux对Capable说“你先爬过去，我等你上去了锁死油门就跟上”。但Rictus站在油罐车前试图毁掉前车，于是Nux之后减速拉开了两车距离，牺牲前对Capable说“见证我”（“Witness me.”）。", "摆脱追兵后，重伤的Furiosa快不行了，“她为什么发出怪声？”“这是气胸，她的肺部随着每次呼吸而坍塌。”Max告诉了她自己的名字，“Max，我叫Max。Max是我的名字。”Furiosa喃喃道，“家园，回家了。”然后晕了过去，“她失血过多，晕过去了。”Max听言立马开始给她输血。", "回到堡垒，“不死老乔死了！”“让她们上去！”", "“Furiosa！Furiosa！Furiosa！Furiosa！”", "-END-"], "movie_name": "疯狂的麦克斯4：狂暴之路 Mad Max; Fury Road", "movie_roles": "汤姆·哈迪;查理兹·塞隆;尼古拉斯·霍尔特;休·基斯-拜恩;乔什·赫尔曼;内森·琼斯;佐伊·克罗维兹;罗茜·汉丁顿-惠特莉;丽莉·克亚芙;阿比·丽;考特尼·伊顿;安格斯·桑普森;理查德·卡特;梅根·盖尔;肖恩·哈普", "comment_title": "【完全剧透】剧情全回顾"}
