{"movie_classification": "动作;科幻;冒险", "comment_detail": ["一个多月之前在影院侧面的墙上见到了貌似有点意思的海报，大概两个星期前观看了好像还不错的预告片，两天前才注意到IMDB、烂番茄和Metacrtic给出的高得不太正常的评分，直到昨天终于看到了正片——在坐回座椅并扶正下巴之后，嗯，评分诚不欺我。在空调常年开", "到24度以下的电影院，我度过了今年最燥热和酣畅的两个小时。", "惊艳。这是关于这部电影的初印象以及回味后所能得到的最贴切个人感觉的词汇。", "虽然似乎有些夸张，但如果阁下是动作片，科幻片，西部片，公路片任一类型片的爱好者，这部电影至少能够能顾满足期待；如果对于末世情结、废土、蒸汽朋克和重金属有额外的偏好，那么千万不要错过；还喜欢无主之地和辐射?请现在去买票。", "疯狂麦克斯：狂怒之路是疯狂麦克斯系列的第四部，但距离第三部已经有三十年之遥。之前的作品有着基本相同的设定，同样的导演乔治米勒以及主演梅尔吉布森。虽然没看过前三作，但本部作品没有任何门槛，背景设定也很简单：在并不遥远的未来，由于水资源稀缺导致的核大战摧毁了人类文明，幸存者在恶劣的环境中苟延残喘，他们所组成的不同帮派成为了废土上的支配者，帮派的首领们则用洗脑和控制资源的方法奴役着平民。", "主角麦克斯是在这个重新回到弱肉强食时代的世界中少数的自由人，因为未能在这片野蛮的土地上保护至亲之人而备受精神折磨，还被名为War Boys的帮派捕获，作为“血袋”而成为一名为War Boy们供血的奴隶。帮派的副手芙莉欧莎叛变，试图带领帮派首领不死老乔的妻子们回到自己出生的绿洲，在逃亡与追击过程中麦克斯逃脱并与其结成联盟，麦克斯的供血受者纳克斯也受到感化倒戈。当一行人历尽艰辛抵达芙莉欧莎家园之时才发现家园已经消逝，而麦克斯则最终说服大家绝地反击，最终完成阻击，解救百姓。", "故事很传统，故事的讲法也并无云谲波诡之处，一个末路英雄带领同伴们转守为攻，推翻称霸一方的暴力团伙，如是而已。但棱角分明的人物，气象与细节并存的设定与描摹，却把这个普通的故事填充得气质迥异，令人耳目一新。", "麦克斯一角由当红新人汤姆哈迪出演，哈迪刚毅的面相和轮廓与沉默寡言的演出绝佳贴合了麦克斯苦大仇深的硬汉形象。这与哈迪之前出演过的另一个广为人知的角色——蝙蝠侠黑暗骑士崛起中的贝恩，似乎有着几分相近。而在本片中，麦克斯在被俘虏为奴后也像贝恩一样戴上了金属口罩，虽然可能只是巧合，但我却分明感受到了导演的恶意......", "如主角独白所言，麦克斯生活在现世与昔日的煎熬中，这个曾经行侠仗义的义警被磨去锋芒，在丛林法则复辟的世界中唯有生存才是信条。至于英雄救美人权正义之类在生存这个大问题面前统统与己无关，要不是女主芙莉欧莎在车上设置了锁定装置，逃出生天的麦克斯早就绝尘而去。即便是要一起跑路，那么先把老子的笼头给去了，不然免谈。", "世说新语里有一则故事，华歆和王朗乘船避难，一人欲依附同行，华歆不同意，王朗道：还有空间，为何不可？之后强盗追来，王朗欲抛下搭船者，华歆反对：我当初迟疑，就是因为担心这种情形。但既然已经让他上船，又怎能因情势危急而抛弃他呢！世人以此判定华歆王朗为人之高下，而作为一名真男人，麦克斯必须选择华歆的道路。", "所以即使麦克斯和女人帮们一开始傲娇地表示大哥我是被逼无奈，可一旦同伴有难，麦克斯绝对是二话不说赴汤蹈火。影片对于男主的白描可谓惜墨如金，即便到了需要做出生死抉择之时，也不过就是一个闪回，紧跟着麦克斯干净利落地提枪上马，带着姑娘们一路杀回去。即便不带面具，哈迪的麦克斯和贝恩比起来也没有多余的表情，一个眼神意味深长足矣。这样的汉子，好事做到头，也只是一个结局——转身消失于人群之中，深藏功与名。", "塞隆出演的女主芙莉欧莎构成了另一个焦点。塞隆女王果然磊落过人，女魔头都作得了，剃个头当把汉子又算什么。小时候就从家乡被掳掠的芙莉欧莎在男人堆的帮派中摸爬滚打来到了权利的顶端，怀着杀母之忿与思想之情，芙莉欧莎试图借助远征的机会回到自己的家乡，一起带走被帮派boss作为生育工具的女孩儿们。", "凭着周详的计划和麦克斯的鼎力协助，芙莉欧莎在追兵堵截中杀出一条血路。而智勇双全的女战士却未曾料想自己多年未见的家园——属于众多母亲们的绿洲已被污染物化为死亡泥淖。多年来头一次，希望破灭的芙莉欧莎放声痛哭。本想将最后的筹码寄托在遥远的盐漠弊端，但麦克斯的提议再度点燃了已经湮灭的希望。芙莉欧莎最终被麦克斯输血所救，成为帮派新任领袖。影片结尾同样干净利落的让二人的关系终结于目光相送，但想必芙莉欧莎也心知肚明，麦克斯不仅延续了她的生命。", "当然，片中其他的女性毋庸置疑地支撑起了大半个天空。母亲部落的幸存者们老当益壮，个个是骁勇善战的游击队员，用生命完成部落精神的延续，为后辈赢得未来。而作为帮派首领妻子的青春少女们，那些随风沙般自由流动的白纱与沙漠骄阳般耀眼的长腿玉臂，在登场之初便令影片画风陡然一变的风景线，也绝非单纯的花瓶角色：帮忙上个子弹修个车自然不在话下，侦察和反洗脑思想教育也是必备本领，子弹划伤了神马的也懒得哭，包包就好。姑娘们更是把拒绝物化的女权口号当作奔向自由的信条，写在囚笼的墙壁上。", "尼古拉斯霍尔特扮演的War Boy纳克斯是纯真的象征，因被威权洗脑一心想要以死换取荣耀，阴差阳错地任务失败，被红发女孩Capable反洗脑，最终舍生取义。这个角色的转变是片中为数不多令我感到有些生硬的地方。其实这不重要。请盯着半裸的白皙如玉的霍尔特好好看看，这个纳西索斯就是来刷颜值的好吗？", "而站在主角对立面的反派们以大boss和杂兵的面貌登场，血管里奔腾着疯狂的血液。作为绝对统治权的化身，包括不死老乔在内的几个奇形怪状的首领其实都是脸谱化的蛮族暴君而已，参与追捕一方面是为了惩讨叛逆，更多的是为了夺回作为生育机器的健康女子。虽然对于辐射后时代种族健康延续的确是部落大事，但放在当下看这也颇有几分作为女权主义反面靶子的讽喻之意。", "作为具备科幻元素的动作片，更引人入胜的亮点在于令人称奇的细节设定和完美展示。核大战后启示录时代的架空世界一直为科幻迷们津津乐道：混乱后重组的社会秩序，充满辐射的荒夷之地，肉体和精神扭曲的人类残余，满目疮痍的文明残迹。本作继承了系列作品的设定，但借助更为先进的特效技术，把一个更加残破而癫狂的世界勾勒得更加具有冲击力。", "面容可怖的流民，皮肤惨白的新生代War Boys，专门生产奶水的乳母（超模般的娘子军的未来），还有满身脓疮或赘肉的部落大佬们，有如怪胎秀般拥有一种重口味猎奇向的诡秘气息，从视觉上便直接定义了疯狂的土壤。狂战士后颈烙着骷髅图腾，高声嘶吼着发动进攻，喷上满嘴银漆完成自杀式袭击就可以升入英灵堂，奉首领如神明，把俘虏作为奴隶和血袋，疯狂无疑已经随着部落般原始的暴力冲动和偶像崇拜进入血液。", "而片中出现的各色载具更极具异想天开之妙，更有如七八十年代前作B级片风格的重现，散发着粗粝质感和旧世界残渣搅拌后斑斑铁锈的味道，与文明衰退后弱肉强食的血腥气息混杂在一起，滋生出扭曲异变的疯狂与杀戮欲望。机器用锈蚀但粗笨的金属材料拼接在一起，马力惊人的大型引擎，战斗车辆上布满尖刺的外壳、电锯、吊钩或火焰喷射器，霸气十足的boss座驾大脚车，当然还有最奇葩的设计——一辆由狂野电吉他手击鼓队和音箱阵列组成的重金属朋克军乐团！这个念头，出场时连自带摇滚Live演出的背景音乐都没有，怎么好意思自称是大boss！", "这些狰狞的载具配合上匪夷所思的作战方式，摆脱了追车枪战的桎梏，为战斗带来别样的观感。动作场面行云流水的切换自不必谈，光是吊在长竿上刺客从天而降，标枪手飞掷的爆炸长矛，也足以令人啧啧称奇。而主角一方搭配的机关则更显精巧，深蕴女主才智的机械手与自锁装置，可开路可扑沙灭火的前挡板，用来偷运女子的暗室，更是在惊奇之余有一种非攻击性的细腻机敏。", "这些或诡异或奇丽的废土元素与蒸汽朋克美学的杂糅，在吸引注意力与为人物刻画补足之外，更是恰如其分地融进了宏大壮丽的环境背景之中，让整个世界构成更为统一的画面。千里黄沙，万里碧空，蓝与黄构成了布景的基色。这对原色强烈的对比效应通过呼应和切换，连绵沙丘上深蓝滤镜效果的天空，逼仄压抑的土色岩壁堡垒，死去绿洲蓝色夜空幕布中蹒跚而行的黑色幽灵，带着一丝血色的昏黄沙暴，有如直接泼油漆桶式的大色块构图不断暗示着废土世界的苍凉，嘲讽着命运之渺茫。", "而似乎也只能是在这样的色彩与天地间，才会有没落英雄，卧底女将，迷茫的少年，奔赴自由的青春女子，寻找未来的巾帼老兵，这样势单力薄的一行人，来面对飞扬沙尘中气势喧天精神失常的暴徒们，也才会有他们为着自由的权利血拼杀，得胜而归，相忘于江湖这样的故事。那辆载着人们与希望的巨型拖车在沙海长空间奔波的一刻，仿佛有西部英雄末日狂花和龙门客栈外赶路人的瞬间附体。"], "movie_name": "疯狂的麦克斯4：狂暴之路 Mad Max; Fury Road", "movie_roles": "汤姆·哈迪;查理兹·塞隆;尼古拉斯·霍尔特;休·基斯-拜恩;乔什·赫尔曼;内森·琼斯;佐伊·克罗维兹;罗茜·汉丁顿-惠特莉;丽莉·克亚芙;阿比·丽;考特尼·伊顿;安格斯·桑普森;理查德·卡特;梅根·盖尔;肖恩·哈普", "comment_title": "大漠、长空与战士的公路狂想曲"}
