{"movie_classification": "喜剧;奇幻", "comment_detail": ["Jay Baruchel， 加上Seth Logan; James Franco; Danny McBride; Craig Robinson; Jonah Hill 组成的六人行为主。讲述了一群真实的好莱坞(喜剧)明星在虚构的世界末日里荒诞的求生计。", "本片导演Evan Goldberg曾在07年写过一个短片<Jay and Seth Versus the Apocalypse>， 内容是Jay 和Seth两人在一个房间里躲过世界末日的故事，而本片则是在这部短片基础上发展出来的。", "本片大部分内容在路易斯安那州拍摄，使用Red 摄像机，非ASC会员的摄影师Brandon Trost采用了很多新奇的镜头，花样繁多。	 ", "除六人行外，本片出现的客串明星目测有: Michael Cera; Emma Watson; Mindy Kaling; Christopher Mintz-Plasse; Jason Segel; Kevin Hart; Rihanna; Paul Rudd; Kevin hart; Aziz Ansari; Channing Tatum.", "所有客串演员中，Michael Cera尺度最大，但仔细看好像是穿了“隐形内裤”的，Channing Tatum惊艳出场，不要错过。 Emma Watson戏份并不多，略有失望。（party上闪过，中途提斧出现）", "充满 F-word; 大麻; 好基友的诚意恶搞片，这是一部故事可以完全忽视的电影。片中拼剪出的一些MV场景绝对爆笑( Danny出场，Ecstasy之后，大麻之后，菠萝特快2; )。对话中有无尽的对片中演员前作(菠萝特快; 王子殿下; 青蜂侠，127小时，蜘蛛侠等)的提起与吐槽。对<驱魔人><魔鬼圣婴>的模仿。", "还有片尾致敬后街男孩。", "整部电影对话睿智，演员们插科打诨，闹中有笑，槽点多多，且都恰到点上，见好就收。", "非常具有娱乐性的喜剧扯蛋盛宴。", "（Spoiler Alert）", "我最喜欢的段子是James拿着毁坏的色情杂志(Penthouse)质问;", "James: 这么好一本杂志，我好心好意告诉你们，你们居然把它毁了，是不是你Seth?", "Seth: 我不知道。", "Danny：是我，是我在对着杂志打飞机，射在上面了", "James: 你为什么要这样做？", "Danny: 我打的时候没控制住，就射上面了，你们不也往上射吗？", "James: 你SB; 你TM怎么不瞄准一点", "Danny: 我射精的时候特别能喷，会弄得到处都是，像消防员的水龙头一样，如果不抓紧有可能喷到眼睛和嘴里！", "James: 你SB啊，你哥哥没教过你要怎么打飞机？瞄准一点，用纸巾或袜子包着JJ！", "Danny: 我TM没有哥哥，我TM是姐姐们带大的！", "James: 我TM就不信你姐姐们教你打飞机的时候要闭着眼睛到处乱射！", "Danny: 谁TM知道你这还有色情杂志，谁TM还看色情杂志？都TM二十一世纪了，你房子都是ipad做的; 你TM还看杂志！", "James: 我TM爱好读书！", "Danny: 你以为我只在你杂志上射过？我在到处都射过，你家到处都有我的精！", "James: 你TM不准射在我的东西上！", "Danny: 我TM爱怎么射怎么射，我射在你的厨房里，我射在你的画上，我TM想射哪射哪！", "James: 你TM直接射你身上，我TM要像疯子一样射你一身！", "Danny: 我TM现在恨不得你射在我身上，你敢不敢射我一身！", "。。。两人隔空对打飞机。。。", "Danny: 我TM都硬了！", "James: 不准再射了，不然我射你一脸！", "Danny: 我TM爱怎么射怎么射，我射在你墙上，我射在你的家具上，我TM想射哪射哪！", "James: 我TM要是再看到你的JJ我就一枪把它废了！", "Danny: 你这个婊子子弹不够！", "James: 你TM再打个飞机试试！", "P.S.", "本片虽然与Judd Apart无关，但出现的喜剧明星都或多或少受到他的栽培，以下是Judd与片中人物的关系。", "Judd编导的电视剧<Freaks and Geeks>，剧中有James Franco; Seth Rogen; Jason Segel; Martin Starr", "Judd编导的电视剧<Undeclared>，剧中有Jay Baruchel; Seth Rogen; Kevin Hart.", "Judd编导的<The 40 Year Old Virgin>中有：Seth Rogen; Paul Rudd; Jonah Hill; Mindy Kaling; ", "Judd编导的<Knocked Up>中有：Seth Rogen; Jason Segel; Jay Baruchel; Paul Rudd; Martin Starr; Jonah Hill; Craig Robinson.", "Judd编导的<The 40 Year Old Virgin>中有：Seth Rogen; Paul Rudd; Jonah Hill; Mindy Kaling; ", "Judd编导的<Funny People>中有：Seth Rogen; Jonah Hill; Aziz Ansari.", "Judd编剧与监制的<Pineapple Express>中有：James Franco; Seth Rogen; Danny McBride; Craig Robinson.", "Judd监制的<Superbad>中有：Jonah Hill; Michael Cera; Christopher Mintz-Plasse; Seth Rogen.", "以上所有的影视Judd都参与制片。", "当今美国影坛的喜剧已经类型多样化，风格大相径庭，主流喜剧明星们总是互相搭档，互相客串。本片中未能出现的有:", "Will Farell; Steve Carall; Zach Galifianakis; Jim Carrey; Ed Helms; Chris Rock; Eddie Murphy; Kevin Hart; Adam Sandler; Rob Schneider; Kevin James; Owen Wilson; Vince Vaughn; Ben Stiller; Aubrey Plaza; Leslie Mann;  加上Bill hader; Kristen Wigg等一众SNL新老成员..."], "movie_name": "世界末日 This is the End", "movie_roles": "塞斯·罗根;詹姆斯·弗兰科;乔纳·希尔;杰伊·巴鲁切尔;丹尼·麦克布耐德;克雷格·罗宾森;迈克尔·塞拉;艾玛·沃森;保罗·路德;杰森·席格尔;敏迪·卡灵;蕾哈娜;大卫·克鲁霍尔特兹;克里斯托夫·梅兹-普莱瑟;马丁·斯塔尔;查宁·塔图姆", "comment_title": "豪华真人版的扯蛋大片，精血混合物的喜剧盛宴。"}
