{"movie_classification": "喜剧;动作;冒险", "movie_name": "疯狂的赛车", "movie_keyword": "疯狂", "comment_title": "关于宁浩、盖里奇的疯狂扯淡", "comment_detail": ["受世界性经济危机和个人性经济危机影响，收缩钱包，所以碟不买了，电影院去的少了，都改成下载了。《赤壁下》，我忍了，管他吴宇森火烧赤壁大把烧钱，管他大明星，大场面。《非诚勿扰》，我定力不足，没忍住，去了，也笑了。", "在政府蔑视知识产权，偷了东西又不承担责任的大环境下(汗，说这话真脸红，我承认我是小偷，盗版碟一箱子，下载的正存储的有三百多G，看完就删的不算），大部分中国人去电影院是为了图一视听效果，被大屏幕冲击一下，被三万六千度环绕立体声从脚掌心震到后脊梁骨再震到脑浆子里。当然电影院还是当今时尚男女约会的理想场所，培养感情、加快进度的浪漫之地。", "我神经变得越来越粗，越来越迟钝，不会轻易被镇住了，所以第一条吸引中国人进电影院的理由不成立。", "其次我单身，所以第二条也失效。", "但我这人有一毛病，就是总怀疑自己的幽默感。或许是基因里的孤僻因子作怪，总感觉离 他人很远，不知道别人会因什么笑，因什么哭，对他人的情感和内心有股偷窥欲。有一段时间，我自诩很幽默，我的一大理想也是做个拍喜剧电影的幽默。Why so serious？沉闷的、深奥的、严肃的、苦大仇深的电影能把我杀死。可后来发现完全不是那么回事，我的笑点长错了地方。我感觉很可乐的，别人感觉很冷，打击得我差点心灰意冷。", "然后我就生了病：一上映喜剧电影，我就心痒难耐，总想坐到人群当中，听到其他观众的笑，我才踏实，同时电影给我的快乐也加倍。所以，如果同时上映好几部电影，我优先选择喜剧。通过看喜剧电影，让我重新对自己的幽默审美自信了起来，一边看一边冷笑：这TMD也好意思叫喜剧电影啊，这么生硬这么低段位的喜剧也腆着脸出来骗钱？其中就包括《XX呼叫转移》《桃花运》之类的。虽然看完就心疼自己的钱包，像被不高明的小骗子骗了似的，但还是改不了这毛病。我得了强迫症。", " ", "扯了这么多，主要是为了说:很欣赏宁浩，期待他的疯狂系列，愿意为他掏钱包，即使在钱包不景气的今天。毕竟心甘情愿为之掏钱包，而且掏完钱包后还让观众很爽很享受的中国导演不多了，宁浩就是其中一个。", "再扯一扯看《疯狂的赛车》现场感受。看的厅是小厅，不知道是硬件差了点，还是放映员没有把音量放大，感觉音效不是特别好，本来电影节奏就快，剪得挺碎，还要花费心思去仔细听台词。所以刚开始的时候，有点跟不上，没有完全投入到电影中。后来就随着剧情，融入到宁浩创造的世界中去了。要是换做其他功力浅的导演，我想我早就飞了。", "据我观察，其他的观众刚开始的时候也是有这种距离感，还都板着，笑声不多，稀稀疏疏有几个笑声。看完电影以后仔细琢磨电影开端部分挺逗乐的台词，大家也没怎么笑。可能是因为这些笑点还比较零碎，没有形成喜剧情景，只是技术粗糙的但又自以为是的撩拨你几下，没有满含诚意的爱抚你的HIGH点。当然比起其他喜剧电影来，这些台词的笑料算是上乘的了。", "随着观众慢慢入戏，大家都软了下来，笑声增多，幽默细胞被激发，笑得忘我，最后笑到肆无忌惮。尤其是到台湾黑帮误认为装着黑皮师傅骨灰的骨灰盒是白粉的时候，全场都High了，笑得快抽筋了。导演制造的喜剧效果一浪高过一浪，直达高潮。这才叫有技术含量！", "原本以为女生喜欢甜蜜的浪漫的阳光的喜剧，不太喜欢黑色幽默的东西，但今天全大厅笑得最狂最嚣张的却是几个女生。宁浩，你真牛逼！", " ", "再扯一扯宁浩和盖里奇的关系。有人说宁浩是盗版盖里奇，有人说盖里奇的徒弟，有人说宁浩是山寨版的盖里奇，等等等等，总之对宁浩不以为然，无非就是脸皮厚点，无耻点么，没啥了不起。", "我要说的是：我呸！你要是没两把刷子，就是盖里奇手把手的把独家秘笈交给你，你拍出来的也是一垃圾。", "（1）不就是网状结构嘛！好几组人马，发生关系，产生矛盾，事件交错起来，起头并进，最后再汇集于一点，都有了一个了断。绝对不能一条绳从头穿到尾，那显得多幼稚多没水平啊，大脑多么单细胞啊。让事件像几个搅在一起的毛线团，像写满一黑板的微积分方程，那才牛逼！", "简单！我都懂！", "（2）不就是形形色色的人物嘛！而且最好还都是从事非正当职业的黑道人物，大佬啊，杀手啊，黑社会啊，街头混混啊，小偷啊，强盗啊，骗子啊，赌徒啊，毒枭啊，打手啊，猥琐的警察啊（你要是高大全式的警察还真没脸出来混），反正是越黑越好，不欢迎从事正常职业的正常人士。", "（3）每一组人马至少有两个人，比如《两杆老烟枪》里的印第安斧头和洗礼者，英国北方的两个笨蛋小偷，催帐鬼父子组合，《偷抢拐骗》里的土耳其和他的笨蛋发小，《转轮手枪》里的两位犯罪大师，《摇滚黑帮》里的一胖一瘦的不死族俄罗斯杀手搭档，摇滚经纪人搭档，《疯狂的石头》里包世宏和他小弟，地产商和他小弟;《疯狂的赛车》里的“做一行，爱一行”的犯罪二人组，想破大案子的萎缩警察二人组…………两个人好啊，可以说相声，互相贫嘴，互相打趣，笑料不就出来了嘛！", "或者三个人，比如《两杆老烟枪》里的种植大麻的三个大学生，《偷抢拐骗》里的黑人笨蛋团伙，《摇滚黑帮》里的抢劫三人组，《疯狂的石头》里道哥、黑皮、小军犯罪团伙，或者四个人，比如《两杆老烟枪》混混四人组………………人一多，那就改连群口相声了，那更热闹", " （4）人物有一定要怪，越是奇形怪状的越好，反对偶像派，越帅越反动，最好个个像黑皮、像道哥、像小军那样的人间极品。反正中国地大物博，找几个极品演员应该容易的很！", " （5）贼一定要笨！智商不能太高，即使智商高的也要被智商低的搞死。智商越低越进步，越可爱，观众也越喜欢。这个我也懂！", "（6）盖里奇不是搞伦敦腔么？听惯了美国腔，一听硬硬的铿锵的英国腔，一个字————酷！！咱中国过英语四级的本来就不多，更别提英国腔了，国产电影里说英国腔，那不现实。那就因地制宜，走中国特色道路，改说方言了，那这才够酷嘛。你要是说普通话，那多土，多没品味啊，什么山东腔，四川腔，唐山腔，东北腔，台湾腔，粤语腔，反正就是不说普通话！ ", "（7）最好要MTV风格！大家都是拍MTV出身，这个容易。摄影角度要怪，要酷，就是不走寻常路。节奏要快，鄙视长镜头，剪辑要碎，场景要换的勤，动起来，要有飞一般的感觉。 ", "（8）场景一定要在破乱的街头小巷里，阴暗、没有阳光的最佳，像下水道啊、地下室啊，简直就是梦幻场景！", "（9）一定要有大堆大堆的钱，一袋子一袋子的钱，一箱子一箱子的钱，最好是美元，这样才震撼嘛！你要是用钱包装钱，那就太穷蛋了。有钱人就该用电熨斗熨钱！毒品也要用大口袋装，要是几克几克的买卖，警察都不稀罕抓你。如果是钻石或者玉石，一定要大，怎么也得几百克拉吧。", "（10）中国没有黑人，那是一大遗憾，不然可以学学盖里奇每部电影里都塞几个黑人兄弟，个个黑人腔，就两个字————真他妈的酷！", "（11）纯爷们电影。有女的多没劲啊，男人才是推动社会进步的第一生产力嘛！女人在黑吃黑、弱肉强食、耍阴谋诡计、打打杀杀方面，实在太差，没啥意思。盖里奇的电影已经向男同方向大踏步前进了，很期待宁浩今后的动向。", "（12）巧合。你可以尽情享受做上帝的福利，怎么巧合怎么来，越巧越好，你是设计师，世界是你的。", " （13）多用一些精灵古怪的音乐，尤其推荐摇滚乐，玩的就是酷，正经的、严肃的、宏大的音乐彻底摒弃！ ", "（14）必须得有人要死，死的人越多越见效果。不死人，怎么能黑色呢？而且死的方式一定要不走寻常路，这样才能死的伟大，死的光荣，死的永垂不朽。", "（15）要想成为一个黑色幽默大师，首先应该成为一个犯罪大师，不用实干，意淫的就可以。偷、蒙、拐、骗、抢、黄、赌、毒、办证、贷款、回收药、杀人放火、绑架勒索、走私军火，无不精通，无不研究，并乐在其中，活生生的一部犯罪学百科全书。把犯罪当成艺术来稿，也把电影当成犯罪学教科书来搞，这样才唬得住观众。", "………………………………………………", "………………………………………………", "这些俺都懂！地球上太多太多的人都懂！", "可世界上只有一个盖里奇，中国只有一个宁浩。", " ", "为什么说宁浩牛逼呢？", "（1）他引进了国外的先进技术，开创了中国喜剧的新纪元。在宁浩之前，中国电影很少有幽默细胞和高技术含量的娱乐精神。陈大师张大师那才是立在中国电影山头的旗帜啊！思想深邃、立意高远、发扬传统、光大中华文化…………不用说拍电影，只要这些伟大的词汇从嘴里冒出来，就已经都肃然起敬、道貌岸然了。", "再扯扯中国的喜剧。闹剧式的喜剧已经过时了，人们在进步，简单的闹剧式喜剧就显得太幼稚了。周星驰式的的喜剧也显得有些古老，还有些不思进取，至于小刚还停留在上个世纪90年代，京味贫嘴太没头没脑，那种爱谁谁的“顽主”范儿看着就让人生厌。而且很难想像如果没有葛大爷，冯氏喜剧会变成什么样子。光靠段子拼凑起来的电影太水太没营养了。从《非诚勿扰》和《疯狂的赛车》对比来看，个人以为宁式喜剧更有生命力，是潜力股。", "如果非要扣高帽的话，那就是改天换地、打响了中国喜剧电影革命的第一枪啊。", "（2）文化真的没有国界么？喜剧真的没有文化隔阂么？中国人的幽默感和美国人、英国人、日本人的幽默感能一样吗？", "表现形式是个壳;内容才是魂。牛逼的东西在于内容，而不是形式。先别管它长的像盖里奇，像昆汀，像撒布，先吃到肚子里，只要有营养，就是东西。所以说借鉴个形式那能叫抄袭嘛？那能叫无耻嘛？吃到嘴里像吃屎，吃坏了肚子，窜了稀，那才是需要去讨伐的大垃圾片。如果吃到嘴里香喷喷，很享受，很解饿。然后一抹嘴，大骂：“你这个骗子！把满汉全席做得像麦当劳！”那就太在意形式，占了便宜还卖乖，人品就大大的坏了。", "毫无疑问，宁浩在内容方面做的牛逼。笑料来源于中国社会，包装在一个时尚的与国际接轨的壳里面，更容易吸引中国老百姓眼球（不得不承认，咱中国人就爱吃崇洋媚外这一套），更容易吸收，这有错么？况且壳里面的东西不是垃圾，很耐嚼，回味无穷。", " （3）为什么说宁浩不是山寨版呢？", "在山寨产品满天飞的这个时代下，浮躁、功利、缺乏想象力、懒惰的社会风气已经毒害把这个社会毒害成病态社会了，别扯什么草根啦之类的往山寨上贴金了。虽然靠一些小聪明、小偷小摸能暂时尝到一点甜头，但长此以往成不了大气候。", "个人感觉宁浩的疯狂系列是很有诚意的，有想象力，勤奋，是下功夫用心做出来，不像山寨手机、山寨春晚一样外表眼花缭乱，制造噱头，本质却是粗糙、简陋的垃圾。", "虽然是中小成本制作，尤其是《疯狂的赛车》的场面已经相当有模有样，制作可以说是精良，出来的效果不寒碜，不丢人。绝对不是那种草台班子国产电影可以比的。（还真见过那种连电视剧都不如、却冒充电影、还无耻到要叫嚣着要和好莱坞一争高下的垃圾呢，都无耻到让人佩服的境界了。真tmd服了）", " （4）个人感觉宁浩的疯狂系列代表着一种价值观，敢想，敢走，不因循守旧，有股年轻的味道。但又特别务实，不肤浅，不幼稚。", " ", "总之，很好，很牛逼。", "很期待宁浩形成品牌，给中国电影一针鸡血。", " ", "以上纯属扯淡。"], "movie_roles": "黄渤;戎祥;九孔;徐峥;王双宝;巴多;董立范;高捷;马少骅"}
