{"movie_classification": "喜剧;动作;冒险", "movie_name": "疯狂的赛车", "movie_keyword": "疯狂", "comment_title": "宁浩的时代到了", "comment_detail": ["看《疯狂的赛车》的下午场，影片结束后出现了一个感人场景——我是指如果我是片中客串出租车司机的宁浩导演，我一定会被眼前情景给感动到。跟绝大多数中国影院一样，灯一亮，观众都要起身离席，但演职员字幕里还夹有画面内容，几乎所有人都站着看完了，有的在银幕前、有的在走道阶梯上。等电影交代完人物命运（其实已经无关大局），直到出现那个大大的“终”字。", "拖了近两个月的传统贺岁档即将过去，莫名地想到去年最早一部贺岁片《梅兰芳》里的台词：你的时代到了。这个你，是指宁浩。", "第二次疯狂", "中影公司有意把《银牌车手》改成了《疯狂的赛车》，其用意不外乎跟《疯狂的石头》串一起，打造“疯狂系列”品牌（如同台湾人把有施瓦辛格出演的电影都翻译成《魔鬼XXX》）。赛车所占的影片篇幅还不到三分之一，宁浩本人肯定不想这么取名“疯狂 ”。无奈上头发话，还是从了吧。比起冯氏喜剧、张氏大片，他的身份定位依然是个名气不大的“青年导演”。《疯狂的赛车》不具备呼风唤雨的宣传攻势，未来票房只能依靠观众看完后的口口相传。", "首尾两处的自行车赛外，影片大部分内容是关于买凶杀人和毒品交易。多数人物都疯狂癫癫，异常搞笑。失意倒霉的车手耿浩想送师傅最后一程，黑帮团伙打算办完事好回台湾，一个计划杀妻夺财的奸商，两个想着干一票的笨贼，一对希望破大案的人民警察…… 众多支线构成的故事包含了十几个人物，加上飙车、爆炸，疯狂程度确实要远超“石头”。", "宁浩的班底", "黑皮的角色让黄渤一战成名，此番《疯狂的赛车》里没有道哥几人来抢戏，他是绝对的一号主角。不过电影依然留有《疯狂的石头》里的演员，比如三宝和四眼，这回他们改行当警察。至于“冯总”徐峥，更是梳着“汪涵发型”，满嘴CBD、不忘潜规则，大行搞笑之能事。", "新成员里，两个笨贼跟黑帮头目应该会人气胜出。“不烧不专业啊”、“本地帮会太没有礼貌了 ”，看完影片你肯定会记住此类喷饭台词。其他演员方面，九孔更多是发挥了他的猥琐天分，不如他在娱乐节目上搞笑；演多了文艺片的高捷等人只是过过场；那位喜感十足的泰国佬，后半程只能以速冻假人出现，没能制造更多表现机会真有点遗憾。跟石头一样，《疯狂的赛车》里还有不少小把戏，仅凭电影院里看一遍是挖掘不尽的。比如法拉利雇用的几个身着超人服的极品男，可要留心观察他们一把。等它出了DVD后，大概有人会写篇“终极解密”，把细节逐一点提。", "观众与电影", "《疯狂的赛车》的故事依然可以用黑色喜剧和盲打误撞来形容，私以为那么多笑场中最有代表性的一处段落，当属耿浩跟黑帮在寺庙门口完成交易的一段。对方的正经专业乃至后来出租车上验毒，直教人笑破肚皮。看多了香港警匪片的类似桥段，那种颠覆恶搞就来得更为强烈。", "相比其他贺岁档主流影片，《疯狂的赛车》可不是一台易操作的傻瓜相机。先前有朋友不看好普通观众能接受它，线索太多、人物太杂，一般人不带脑子进电影院，要看懂《疯狂的赛车》似乎会比较累。不过经过一波波打倒国产大片的浪潮，观众水平的逐年进步倒是显而易见。虽然不是每个人都需要认识萨布跟盖·里奇，但手法相仿等问题，可以用“闻道有先后”来回答。毕竟《疯狂的赛车》达到了双赢目的，既可以让观众笑笑而过，又适合影迷的回味分析。", "赛车的进步", "我甚至乐观地认为，《疯狂的赛车》的货真价实，让国产类型片达到了一个高度。看到片中偷渡过来的黑社会断指弄枪，简直有些难以置信。至少在日益钳紧的大环境下，以往本土电影鲜见有正面触及。另外暴力的出现也耐人寻味，这些都是商业类型片所不能缺少的卖点素材。那《疯狂的赛车》是什么类型片？警匪？动作？好像都不是，它更像兼具不同功能的混合体，更多是满足观众的娱乐需要。", "比起《疯狂的石头》的300万投资预算，宁浩在《疯狂的赛车》里尝试的是真正的商业制作。至于渐成流行趋势的植入式广告，在片中也是为数不少。然而比起拍成商业广告片的《非诚勿扰》，《疯狂的赛车》的编剧、剪辑、摄影都值得玩味。但宁浩认为多线叙事、人物交叉冲突的探索到头了，所以疯狂三部曲估计是玩不成了，往下尝试拍科幻片或西部片等新颖类型。", "厦门说情缘", "《疯狂的石头》拍摄于重庆，轻轨索道、罗汉寺、朝天门跟解放碑的高楼大厦都有出现，令人印象深刻，至今还记得一个叫“棒棒”的词汇和职业。很早就听说宁浩东南飞，《疯狂的赛车》的外景拍摄地选择在了厦门，片中带有区域特色的中山路大同路骑楼、环岛路的临海风光和体育场，加上台湾黑帮的交流用语和闽南歌曲，特色十足。此外像闽D、杏林等关键字眼也提醒观众这是厦门。当我看到有飞机起降的场景，也会想到那是在岛上的高崎机场附近。", "影片对厦门市区容貌的表现几乎锁定在了那片骑楼建筑，却避开了广为人知的轮渡和鼓浪屿。从巴蜀从闽南，宁浩完成一次时空转变。或许是方言对白不宜过多，《疯狂的赛车》里的主要人物都带着原来各地口音，除了几个台湾艺人和次要小配角，令人爆笑的“闽南普通话”和热门方言词汇几乎没有。在一个闽南人看来，电影放弃了可以利用的优势所长，毕竟闽南语不仅仅适用于台湾片，它完全能够融入本片。大概《疯狂的赛车》背后有些难言之隐，又或者这个故事发生在哪里都可以，无非宁浩恰好相中了鹭岛。", "显然，《疯狂的赛车》是部紧抓人心又不失娱乐的闹戏，没有拖泥带水，不会乱煽情。它与这个时代共同呼吸，瞎闯荡的小人物，在观众生活体验的接受范围之内。跟随故事发展，他们的情绪反应是如此有趣，有些忍不住交头讨论剧情，一边又禁不住大笑。", "大部分在场观众可能没有意识到，他们正在见证一场中国电影新老力量的交替。正如多年以前，中年以上一辈的观众看着陈凯歌、张艺谋和冯小刚一路走来。距离我们时间最近的冯小刚，也摸爬滚打、一支独大了十年。十年，多么可怕的字眼。当国人为看不到好的本土商业电影、没有太多选择信赖而愤慨时，《疯狂的赛车》无疑是应该出现的那一种，更值得褒奖鼓励。我不能说它是完美无瑕的好片，却可以抛出一个关于未来的预言。【网易 ", "】 ", "正面为王的评价，善意的意见毛病可看这里"], "movie_roles": "黄渤;戎祥;九孔;徐峥;王双宝;巴多;董立范;高捷;马少骅"}
