{"movie_classification": "喜剧;动作;冒险", "movie_name": "疯狂的赛车", "movie_keyword": "疯狂", "comment_title": "请给《疯狂的赛车》一个挨骂的机会", "comment_detail": ["2009年1月9日晚上8点半，提前公映期11天看了《疯狂的赛车》。", "        2009年1月11日晚上7点到9点，陪同专访了导演宁浩。", "        ", "        第一次可以在广大人民前头看到公映影片并与导演亲切接触，这种待遇让我很是兴奋。如果有点阴暗龌龊小鬼脑筋，我该回来立即整出一个剧透版才是。这样在后面一片骂娘的声音中，可能会收获点先知先觉的优越感。", "        可是……可是，即使抓破了头，我也想不出来我可以从哪里入手进行剧透。6组人物，4条线索，这是一部异常复杂的电影。我想不出我透露了哪个情节能造成剧透的效果：根本没有关键的情节，因为每一处基本都是关键的情节。整部电影就像一条一环咬着一环的链条一样，每一个情节都与下一个镜头紧密衔接。", "        所以，", "        这部电影严重不推荐给老年朋友们看，因为很有可能会有跟不上节奏的感觉。", "        这部电影严重不推荐给想放松的朋友看，因为从头到尾节奏都太紧凑，太累了。", "        ", "        但是，frankly这是2008年下半年至今看过的最好看的一部国产片，远比六角恋爱的《梅兰芳》好看，也远比剽窃各种创意的《非诚勿扰》强。虽然还很算喜欢《女人不坏》，但我不得不承认，与《疯狂的赛车》相比，它还是差远了。", "        我如此高调地推荐这部电影，不是因为负责企宣的二爷是我的朋友。不是，绝对不是。而是因为他全程陪同我们看完电影，这是他第七遍看这部片子。但是他仍然笑得很开心。", "        我如此盛赞这部电影，不是因为我采访了宁浩。绝对不是，因为那个有点闷的导演实在与我的预想差得太多。说实话他根本不是我喜欢的受访者类型，更何况接受我们采访时他刚下飞机，整个人看起来非常疲惫、非常没有精神。", "        我如此喜爱这部电影，并不是因为我是Guy Ritchie的铁杆。我喜欢看日剧，喜欢中岛哲也，喜欢库司徒里卡，喜欢伍迪艾伦，也喜欢欧容。老天证明我是一个口味多么庞杂的人啊！没有过多的怜悯，没有多余的镜头废话，没有煽情的铺陈，这部快到爆的电影也让人看完只有一个感觉：爽。它带来的快感与Snatch几乎没有差别。而Snatch有万人迷大叔Brad Pitt压阵，在《疯狂的赛车》中，根本挑不出一个帅哥。如果你硬要说黄渤帅我也真就没办法了。", "        ", "        写这些字的时候我特地去google了一下2年多前虞晓毅的那篇文章。2006年《疯狂的石头》上映，当时会去看这部小制作完全是因为这篇文章。一千余字，我当时只是草草扫了一眼，读后的第一感觉是太上纲上线了。虽然也看了《疯狂的石头》，但说句实话我并不喜欢。媒体都说这部片子是盖里奇的衣钵传人，然而300万小制作的出品让它显得很是粗糙，根本没法让我与《两杆大烟枪》进行联想。山城风情+各地方言的把戏宁浩的山西老乡贾樟柯也早就玩过了。除了没心没肝笑了几次，让我记住了那个傻傻的黄渤，这部片子没有哪个地方让我觉得值得大书特书。", "        但是2年之后，重读虞晓毅的《请给中国电影一次机会　——致全国电影观众和影院经理的一封信》，我不得不承认的是，他实在是具有先知先觉的洞察力，文章中写的完全是我观毕《赛车》的感触。一篇文章，竟然穿越了2年的时空，穿透了2部作品，在09年年初有了心有戚戚焉的回音。", "        ", "        “我相信，那些中国城市底层的人情风貌，是在好莱坞电影里看不到的。我相信，还是有很多人喜欢看好看的中国电影的。而如果《疯狂的石头》能够卖座，中国电影大概会在健康的方向——重视编剧、好好讲故事——上多一点希望，而不是绝望。 ”", "        ", "        Keyword1：中国风情", "        看完《疯狂的赛车》，让我最怨念的是夏天未能成行的厦门之行。厦门，厦门！在片中没有鼓浪屿，没有奶茶店，没有绿棕榈蔚蓝海岸的临海美景。电影中呈现的厦门反而有点破败有点落后，但是一切都很亲切。邻家的早餐铺，被撞翻的水果摊，它说的就是最日常的生活场景。", "        采访时，宁浩说日常的生活中往往暗藏着最大的荒谬。他还爆料说《疯狂的石头》里只穿着内裤被锁在阳台上就是本人亲身经历的映射。所以，将一个荒唐的、荒谬的甚至荒诞的故事放在一个市井的环境中，倒有一种mix的风味。", "        我热爱伦敦腔，我偏爱在电影上捕捉查理斯大桥的轮廓。但是这种异域的雄伟壮丽无法代替本土的城市风光。没有乡土哀愁，也不涉及风俗人情。但是人物偶尔蹦出的闽南字眼，大街小巷的海鲜排挡，还有环鹭岛自行车赛，让人不由的对这个南端的小城产生一种向往，对这部本土的电影产生一种源于心底的亲切。", "        其实今年徐克也玩了一样的小伎俩。《女人不坏》里的西内广场“三口棺材”、SOHO现代城还有我们最最熟悉的五道口13club都为这部片子打上了北京的地标。与这种logo化的处理不同的是宁浩的取景很低调，在每一个小城可能都会有似曾相识的风貌。这也是他的聪明之处——让更多的人找到自己的本土的印记。", "        ", "        Keyword2：编剧", "        我很佩服《疯狂的赛车》的编剧们，算上宁浩是8个。套用Tizzy bac一首歌的歌名可以说是“编剧的辛劳谁人知”。这么多编剧，总共写了10个月才把剧本做出来——因为故事太复杂了。这是一部很认真在讲故事的电影。每一个环节都没有纰漏，没有什么bug可以抓。", "        爆点料吧，采访的时候宁浩笑说自己是处女座，最龟毛的那种人。他说这句话的时候我很是同情那些个编剧。这种龟毛+事事较真求完美的人要求自然是极高，那些编剧不拼命写是不可能达到要求的。可能也因为他的吹毛求疵才使电影的故事非常完整，可以说滴水不漏。", "        其实不止是编剧，我想演员的日子可能也不好过。黄渤在片中基本上就没有一个舒服的镜头。据说各种受罪场面已经被咔嚓了很多了，所以可以想象那一个月的拍摄他过的都是怎样的生活。他在片中演一个很傻很倒霉的小人物，处处受暗算老天爷特别不照顾他。虽然最后没有什么大的结果，但他的结局算是不错的了。", "        又想起了宁浩的话：“要让观众看到善恶有报，要做好人。”整部片子没有任何的宏大教育，也没有大的抱负，到最后如果硬要纳个中心思想，也就是“善有善报，恶有恶报”了。", "        ", "        Keyword3：喜感", "        如果喜欢看《全民大闷锅》的话，那们看《赛车》会很惊喜——因为九孔出现在电影里。个人认为，台湾的几个演员片中的表现都很出彩。九孔的表现很好，高捷的冷很酷，胖子戎祥简直太赞了。而且台湾黑帮甫一出场，有三拍子的闽南老歌调作为背景音乐衬托。开始以为是台湾老歌，后来被告知是原创音乐，而且就是戎祥自己写出来。后面的一首类似老上海歌曲的音乐竟然也是原创，这也是让我没有想到的。除了这些，快速剪切时的摇滚乐和赛车开始时急促的吉他拨弦，都非常到位。", "        话题扯回来。几个台湾演员的表现都非常好。几个内地演员也不输。徐峥很吸引人眼球，但他其实只是一个大龙套。和他搭戏的小姑娘演得特别好。两个土鳖杀手不用说是专门安排的笑料人物。幸好黄渤没有演其中一个，要不就又重蹈了老路子。首次被扶正担当男主，虽然累点但是面对成果应该也是值得的。", "        谷德昭说拍喜剧是掌握一种喜感，喜感是像呼吸一样自然的。说实话我和宁浩面对面，一丁点的喜感都没有嗅出来，但是他居然能把整部电影拍得这么有喜感，真令人肃然起敬。最高的境界不是拍出了《无极》这样的大片然后让观众笑得前仰后合的，而是存心拍一部喜剧片让人笑出来。对不起，我拿陈大导演说事儿了。。", "        ", "        ", "        有些东西，可能杂志的报道上永远不可能写，那我就都po出来吧，虽然是些很不足道的小八卦：", "        最初的电影是3个小时，然后剪成了现在2个小时不到。节奏也越剪越快。（这是好事）", "        叫《疯狂的赛车》是发片方的意思，觉得会借《疯狂的石头》的名头。（但是个人认为赛车比石头好太多了，各种层面上的。）", "        宁浩就是处心积虑要拍观众喜欢的商业电影，他的处女作《香火》是为了获得国际电影节肯定，第二步《绿草地》是为了体验电影运作流程，获得投资《疯狂的石头》成名。他没有任何悲天悯人的情怀，也不存在对电影的高尚的热爱和理想主义。可以说他很现实，也可以说他很功利（虽然他自己也批驳当下的功利主义），然而不得不承认的是他清楚他每一部该做什么，这也许是他每一步都不失算的原因。", "        采访的时候我问他介不介意别人说他学习了盖里奇。他说不介意，但是顿时又很不耐烦。他说：“我就是学了盖里奇怎么着，我就是学了昆汀怎么着，我还学了莫里哀怎么着！”他认为模仿不是问题，电影都是在不停模仿前者，然后在这个过程中再慢慢树立自己的风格。他说最看不惯那些人自己不行还老指责别人，拿模仿说事儿。", "        下一步电影是西部片，叫《无人区》。宁浩觉得他已经搞清楚了多线索电影。他争取每一部电影都弄清楚一个问题：这一部是讲故事，下一部是人物刻画。于是下一部西部片，他要单线索老老实实讲故事，刻画人物的心理。", "        08年初，《疯狂的赛车》就制作完毕，然后送审。如果宁浩认定自己龟毛，那审电影的地方肯定会让他自叹弗如。前后一年的审查时间终于才尘埃落定。宣传中很多内容还需要避讳不能提及。所以在宣传片里，我们看到的胖子戎祥旁边打出的字幕是“乌龙帮派”。其实一出场大家就都明白他们就是一个“黑帮”。因为有台湾阵容，有毒品，有黑帮，所以这又成了敏感题材。所以拖拖拉拉一年时间才上映。到确定上映日期的时候，宣传时间已经非常紧张了。", "        《女人不坏》投资三千万，最后的票房才两千三百万。而它的宣传已经是尽了最大的努力了。徐克的名字，周迅、桂纶镁都没能阻止它亏本。", "        ", "        现在问题是，谁会愿意掏钱去看《疯狂的赛车》？", "        可能有些人看到名字，觉得这是《疯狂的石头》的续篇，于是就不去看了；", "        可能有些人看到cast，没有找到星光耀眼的明星，于是就不去看了；", "        可能有些人会冲着陈凯歌看《梅兰芳》，出来把这部片子骂一通，但是都不会给《疯狂的赛车》一个挨骂的机会。", "        ", "        两年后，没有另外一个影评人在媒体上撰写文章说“请再给中国电影一次机会”。那么我得说：请给《疯狂的赛车》一个挨骂的机会。如果两个小时后，看过、笑过、哭过、感动过，还能找到一个骂的理由。那么我向您表达最崇高的敬意。"], "movie_roles": "黄渤;戎祥;九孔;徐峥;王双宝;巴多;董立范;高捷;马少骅"}
