{"movie_classification": "剧情;惊悚;冒险;灾难", "movie_name": "末日危途 The Road", "movie_keyword": "疯狂", "comment_title": "2012续集-窝囊废的世界末日", "comment_detail": ["忘了从什么时候开始，我经常暗自祈求世界末日降临。公映《2012》之前，四姐告诉我她最近在看玛雅预言，说是南北极调转，只有非洲和西藏某地是安全的。我当时就欣喜若狂，我操，终于让我等到了，他妈的几十万的债务再也不用还了，这基本上就属于彩票中奖了。四姐说你这孩子心理太阴暗了，就这么点出息。事实上我还能再阴暗点，后来看了很多关于二战时期纳粹在西藏寻找地球轴心的资料，便确定这个地球轴心才是最安全的。再后来看了《2012》就有点颓了，居然活了这么多人，而且不是富豪就是各国政要。全是统治阶级，那我他妈的没准还得还几十万的债务。", "有一阵儿经常看到距离世界末日差一分钟或者三五分钟再或者一天你想怎么度过的这类问题。我有过两个计划。A计划，拉个陌生姑娘手深情的说：姑娘，你瞧，马上就世界末日了，咱俩肯定是死一块儿了。鉴证奇迹的时刻，你是不是特别想干点什么有意义的事儿，比如，比如我们现在还能发现白垩纪时代的恐龙蛋化石。那么一万年后，是不是以后文明会从我们的化石中找到人类的原始生命细胞。姑娘刚刚还忧伤的眼神儿中突然闪过一丝寒光，恶狠狠的说：妈的，老娘这辈子还没强奸过男人，来吧！然后一万年后，在当时海拔九千多米的雪山上，出土了两具纠缠在一起的化石。博物馆把这两具生物的化石起名叫，老汉推车。B计划是就这么一直波澜不惊的发呆，回想一下经历的美好时光，直到眼前一黑，化作一缕细沙，随风飘走。其实两种方式都是我喜欢的，至今还难以取舍。", "也许，我想的过于完美了。", "《The Road》是新年伊始看到最有压迫感的片儿。1分50秒之后就开始灰暗褪色的画面，荒芜的土地，旁白空洞的声音，让我立刻陷入深深的绝望。不明原因的灾难毁灭了世界，生命的迹象越来越微小，人们开始互相猎杀蚕食，父子俩遵循着人类最后的道德底线，不停的行走躲避猎杀，收集仅存的食物，衣服鞋子。镜头滑过散落地上的美元和珠宝，此刻却再无价值。海边是他们仅存的一个希望，路途中遭遇散落在世界角落中不同的人群，最终到达海边。", "很久没有这么累的去看电影了，记忆中还是十几年前三天看了十八部沉闷的文艺片，基本上是自虐行为，第四天的时候已经出现了头晕恶心的症状。这部电影看了两遍。第一遍的时候的时候觉得父亲十分懦弱，动不动就拔枪对着小孩的脑袋，做好随时去死的准备。母亲则在前期就抛夫弃子自行了断。儿子又不停的PaPa;PaPa……似乎这家人全都应该早死早超生，活着对他们来说已经变成最大的负担。我是在城市中比较消极绝望的人，但在野外则求生欲望极强，这一点连我自己都难以相信。越是舒服的环境越觉得死的快，而恶劣环境反而能激发潜能。基于此种性格，很多桥段看的火冒三丈。可又存在一种力量抓着我继续看下去。", "第二遍的时候，忽然明白了一种来自灵魂深处的绝望，这和我在城市中的感觉如出一辙。没有在怪罪片中的人物，每个人都有活着的理由，当恐惧战胜信仰，就是该绝望的时候。母亲无力再活下去，而父亲则把儿子当成了信仰，选择为他而生。从这个角度，父亲这个人物角色又变的强大起来。父亲在立交桥上的桥段气氛让人窒息，扔下装着妻子照片的照片，把戒指沿着细小的裂缝推移到万丈深渊的边缘，带出妻子离去的一幕，没有再见。也没有再给这枚带着誓言的戒指一个镜头，只有滑过天空的两座桥，人却变得如此渺小，甚至可以忽略不计。这个绝望的世界，对错再也不重要。父子帮助过老头，也打劫过偷东西的黑人，并且干的十分惨绝人寰，内裤都没给留下。", "这无疑是一部黑色绝望的电影，也因为太过绝望，注定是一部小众电影，小众到只有绝望透顶或者乐观之极的人才能认同的电影。虽然存在一些不完美的因素，但却颠覆了以往个人英雄主义和幻想重塑文明的观点，勾勒出一个地狱般的世界。一把枪贯穿了整部影片，既能选择自杀，又能去猎杀别人，用这把枪来表达出影片对生死的一种飘忽不定的态度。和《2012》比较，同样是末日来临，一个是天堂，一个是地狱。甚至我有很多理由去相信，《2012》中方舟解救的人终将会沦落成《The Road》。整部影片没有交代末日来临的原因，只有地面传来的隆隆声，无名的天火，随时倒塌的巨树，这些都使电影充满绝望的美感。结尾似乎变成了一种梦境，还给儿子一个希望，也有可能是继续的煎熬。", "随着2012的临近，或许出现绝望美学。", "电影看的十分纠结，绝不再看第三遍了，必须得看部喜剧中和一下，再不济也得找大美妞调戏一下，否则真的要世界末日了。"], "movie_roles": "维果·莫腾森;柯蒂·斯密特-麦菲;罗伯特·杜瓦尔;查理兹·塞隆;盖·皮尔斯"}
