{"movie_classification": "喜剧;犯罪", "movie_name": "疯狂的石头", "movie_keyword": "疯狂", "comment_title": "《疯狂的石头》：一石激起千层浪", "comment_detail": ["在谈论宁浩的影片《疯狂的石头》之前必须要提到一个人，就是麦当娜的导演老公盖里奇，这位曾经当过电影院放映员的独立影人因为电影处女作《两杆老烟枪》而名声大噪的，他的这部cult经典电影在全世界范围受到追捧，在影片中盖里奇似乎独创了一种全新的电影语言，随后他的第二部同风格作品《偷骗拐抢》也大获成功，以简单的纯娱乐性吸引了无数的年轻观众。然而在几年以后，他却急转直下，先是玩砸了影片《踩过界》，随后重回老路推出黑帮电影《左轮手枪》依旧是劣评如潮。盖里奇的失败很大程度是由于他开始在乎自己作品的思考性，当他将哲思引入到原本结构复杂的影片中，让原本好玩的电影开始变得生涩难懂，从而丧失了他原先作品的简单和纯粹。", "如果说盖里奇在丢失自己原先赖以成功的东西，中国的年轻导演宁浩却把盖里奇丢失的东西重新捡了起来，将其改头换面溶入到了中国本土文化中，正所谓洋为中用，而且用得极其服贴。影片《疯狂的石头》的故事被导演宁浩放置在了山城重庆，结合了大量本土的重庆方言俚语，令整部电影不但充满了乡土味，而且妙趣横生。将一些耳熟能详的音乐略加处理作为背景也取得了意想不到的效果，影片在快速的剪切和场景转换中更是挥发出极具创意的快感。影片人物角色的设置相当众多，彼此关系相互交织。他们往往是螳螂捕蝉黄雀在后，环环相扣，令情节总是在不可思议地发生变化，令观众能长时间将注意力放在影片，并且伴以不停地大笑。", "《疯狂的石头》是一部纯粹的娱乐商业电影，它并没有想表达什么过于深刻的主题，仅仅是为了单纯的娱乐观众。相比之下，中国电影长久以来相当缺乏趣味性，电影人大都固步自封，多数认定艺术品质才是影片的唯一标准，而大大忽视了电影的产业特性。多年来中国电影只有一个冯小刚能够适时推出合乎观众口味的电影，用低成本换回大收益，事实证明中国已经不缺少能够拍摄高水准艺术片的人才，而恰恰缺少的是能把握市场脉络拍出成功商业电影的人才。不要以为商业片比文艺片好拍，拍一部垃圾商业片自然很容易，但要拍出一部能让观众喜欢的商业片决非这么简单。", "影片《疯狂的石头》虽然以夸张的手法来制造笑料，但是你绝不能忽视这部影片严密的逻辑性，片中很多的笑点的成功都在于预先埋下的伏笔，比如影片中有一桥段国际大盗模仿《谍中谍》里下坠盗宝却发生绳子不够长，气得大盗骂了句“奸商”，观众观看仔细得话就会联想到影片上半段中商人卖10米绳子给大盗的镜头。另外还有一个桥段，谢厂长接到儿子求救的电话却数番不予理睬，形成这个幽默的契因是影片伊始谢小盟曾被谢厂长发现在厕所教人用绑架蒙他老爸，这个笑点可谓一炮双响。这样的巧妙布局衔接非常之多，虽然夸张但是非常有说服力，足够观众开动脑子来联想。由于影片中有着太多戏剧化的巧合，太多预设的幽默包袱，而人物彼此之间又有太多的联系，因此在如此庞大的信息量之下故事极易发生纰漏。不过最终宁浩和他编剧小组做得非常好，整个故事讲得相当严密，使影片从头至尾并没有出现过明显的漏洞。这样一部商业电影绝对是需要精密地反复推敲过，而并非耍耍小聪明就可以搞定的。", "从影片《疯狂的石头》投放市场的回报来看，影片真正表现出一匹黑马的潜质，事实上从不少院线按排的档期和放映时间段来看，这部电影其实被大片排挤到了角落，它的成功靠得是观众的口口相传与媒体的赞誉。因为是低成本影片所以在宣传上并无太大动作，而且影片的演员阵容也缺少大腕，导演宁浩更是不为人知，所有一切决定影片没有任何其他卖点，只有影片本身。这部影片让我想到了去年的另一部影片《独自等待》，不过相较那部低成本影片，导演宁浩比不上伍仁贤的名气，主演郭涛也比不上夏雨的名头。虽然我一直觉得中国内地演员的表演都太正，不过《疯狂的石头》的演员们的确让我看到了惊喜，演员的表演要有怎样的延展性关键得看戏怎么来编导。宁浩以前也导过两部艺术片，不过就目前的成绩来看，他倒不仿专攻娱乐片，中国电影不缺艺术片导演，缺得是宁浩和伍仁贤这样的娱乐片导演。", "有些人认为宁浩是模仿了盖里奇的《两根老烟枪》，事实上个人以为本片绝非单纯的跟风模仿，因为影片《疯狂的石头》的故事概念是全新的，在笑料和情节的设计都建立在自己的文化上，只能说这是一种借鉴。这种借鉴一直是韩国电影人最善长的，他们奉行拿来主义，将国外影片的精华吸收消化来发展自己的电影，因此我们现在看到的韩国电影不光精致而且多元化。在年轻导演宁浩的身上我看到了韩国电影人的那份学习精神，他懂得去吸纳外来文化为我用，拍出具有自身特色的娱乐电影。《疯狂的石头》这类小成本的娱乐电影正是中国电影目前可以努力发展的方向，此类电影很适合中国电影现在的国情，毕竟能够象张艺谋、陈凯歌、冯小刚这样引来巨资拍摄大片的导演屈指可数。况且中国电影即使投拍大制作也是难望好莱坞项背的，中国的电影市场也远不及北美市场，倒不如努力多做出些低成本的精品来稳步上升。", "文：眉间尺"], "movie_roles": "郭涛;刘桦;连晋;黄渤;徐峥;优恵;罗兰"}
