{"movie_classification": "喜剧;犯罪", "movie_name": "疯狂的石头", "movie_keyword": "疯狂", "comment_title": "抄袭年——跑题漫谈", "comment_detail": ["2006的关键词是“抄袭”，花儿、郭敬明、吉祥三宝、杨辰刚，让本来就混乱不堪的娱乐圈更加肮脏。花儿给老百姓的刺激尤其巨大，以至于每出一首新歌都要掀起一阵考据风潮。现在的人们俨然成了惊弓之鸟，觉得眼熟耳熟的东西就要矫枉过正扣上一顶“抄袭”的帽子，从上世纪末叫嚣至今的原创风潮相形之下愈加显得尴尬和不招人待见了。", "为了不浪费看官的时间，我有必要先声名一下，本文压根不打算罗列抄袭事件或者深入分析抄袭风潮下的潜在原因。这是一篇文题不太相符的东西，高考注定得不了高分。一年过半，抄袭风丝毫不减，继而蔓延到电影圈。谁曾想一部小成本的影片平地炸雷，狂卷全国620万票房，真正名利兼得。然而自来爱与恨同在，负面评论也接踵而至。我们暂且不用理会黄姓傻逼的傻逼言论，丫的评价压根就不是为了电影业的健康发展，别看他教出两个第六代高徒。对于《疯狂的石头》，更多负面来自于它对盖•里奇的抄袭。我觉得在这个问题上宁浩显得有些矫情，他大可不必强调剧本创作甚至比盖•里奇还要早，仿佛他和盖•里奇、SABU可以并称新锐三杰一样。固然这类题材局限比较大，不过借鉴就是借鉴，抄袭就是抄袭，都没什么好否认的。谁都可以看出里面充斥着大量《两杆大烟枪》和《掠夺》的元素，《疯狂的石头》和前辈的传承关系不可抹杀。", "王晓峰在几天前的文章中曾说，许多追随者无条件拥护自己的偶像，认为“就算人家抄了，但抄的比你好，有本事你也抄一个我看看”。在这里，我必须打破原则，无条件支持一次《疯狂的石头》。坦白说在影片最开始，我无法掩饰自己对该片的厌恶，太多盖•里奇和SABU的东西黯淡了导演的个人才华。假如一味照搬模式的话，毫无疑问我将用剩下的半年时间疯狂挤兑这块石头。就如同《无极》一样，没有实实在在的东西再宏大再新奇的场面也是白搭。中国人爱讲究个“博大精深”，然而近几年国内电影人光注重“博大”了，“精深”却鲜少关注。在我看来，好的电影起码要会讲故事，毕竟大多数群体还没那么充满哲思，你非要把一个挺简单的事儿逼呲逼呲一大堆深刻的理论和内涵，有的人能做到，更多的人做不到。自古有云画鬼容易画人难，反正鬼谁也没见过，信笔涂鸦说它是鬼就是鬼，可画人你少添一道眉毛都不行。同理如今很多人爱玩个什么后现代，要我说你们该干嘛干嘛去，去你妈的世界观人生观价值观表达，你踏踏实实拍一部通顺流畅条理清楚的片子我才说你能耐，就是这么简单。", "中国人爱蒙人，也爱被别人蒙，对于看不懂的片子不敢妄言还大加赞赏。浮躁虚伪滋长一批老的年轻的电影人往这疙瘩里钻，越拍越走介，你现在让他们拍个《神女》丫不准拍得了。《疯狂的石头》让我看到了一份难得的真诚，宁浩对作品的认真从各桥段的编排上便可感知。在《两杆大烟枪》的框架之下，导演没有对故事做简单的移植，而是将其与地方风情很好地结合在一起，不会使观众产生疏离感。从这一点看，他的作品就已跳脱简单的抄袭框架，其对两种文化的腻合也远远超过张艺谋和陈凯歌对武侠和魔幻影片的臆想。回顾近几年的国产影片，似乎中国人越来越不会幽默了，除冯小刚和黄健新的黑色幽默或可一提，其他的实在不足挂齿。至于纯粹的喜剧更少之又少，搞不好就给弄成装逼犯傻的闹剧，年初风靡一时的《举起手来》是为一例。电影人的灵感枯竭毁了整个电影市场，利欲熏心更是电影死亡的罪魁祸首。我无法理解会有如此多的人为《举起手来》一类的片子叫好，借用《石头》中的一句话说，“它不仅侮辱了我的人格，还侮辱了我的智商”。", "本土化是《疯狂的石头》大获成功的一个重要因素，它不仅很好地借鉴了同类型影片的优点，还大胆向其他类型片或电影人学习，并将之全部融入重庆的大环境之中。极具冯氏幽默风格的台词是影片中的亮点，这以后势必有很多经典台词成为时下的流行用语：“我顶你个肺”、“别摸我（BMW）”……宁浩很聪明地将草根文化贯彻到底，并以幽默为幌子巧妙调侃了时下社会的弊端，无论是下岗问题，还是综合执法、抑或是行骗招数，都被他以极为睿智的手法调侃和批判。他的聪明帮助影片通过审查，也让本土观众实实在在感受到什么才是真正的喜剧。郭德纲浮出水面一定程度拯救了濒临死亡的相声，《疯狂的石头》至少证明了小成本仍然能够制作出精彩优秀的影片。它的四两拨千斤使得《无极》这些大家伙看起来如此愚蠢和笨重。", "小心眼让我还得回头说说黄某人，中国需要艺术片，也需要商业片，问题是界定两者的标准难道只是简简单单的票房收入多少？我并不认同，《疯狂的石头》的高票房恰恰为时下电影界确立了一个发展走向，那就是大投资无法决定票房与口碑，决定影片成败的终归还是其自身的可看性。换句话说就是好看不好看，你想想最早的火车进站有什么艺术性？《定军山》的出发点又有什么艺术性？况且《疯狂的石头》并非一味媚俗哗众取宠的玩意儿，喜剧？闹剧？和《举起手来》相比，哪个艺术性可看性更高哪个更像闹剧呢？高高在上的人总爱做些和老百姓相左的判断，以此证明自己的阳春白雪。但从票房来判定影片的艺术价值，其实是给自己那张老脸玩命贴金。我不管你丫第几代导演，少装逼装蒜，踏踏实实地用摄影机给人民讲顺一个故事，那就算为社会主义事业做出巨大贡献了。", "某导曾说：宁看一部不太好的国产影片，也不看一部制作精良的外国影片。中国电影的发展要靠电影人和大环境的共同努力，而绝非砍腿取齐，你丫阳痿，我没义务死守贞洁。《疯狂的石头》除去抄了那么一点东西，基本没有其他缺点，但和那些吹牛的人比起来，它的优点可真多了去了。"], "movie_roles": "郭涛;刘桦;连晋;黄渤;徐峥;优恵;罗兰"}
