{"movie_classification": "动作;科幻;冒险", "movie_name": "疯狂的麦克斯4：狂暴之路 Mad Max; Fury Road", "movie_keyword": "末日", "comment_title": "简评，及废土英语分析", "comment_detail": ["今天投影仪看了1080高清版，非常爽。很遗憾在国内看，没有电影院和IMAX。", "Mad Max系列是废土流电影的名门正宗，拼的是世界观和风格。这个类型好比辛辣食物，喜欢吃的就特别痴迷，越辣越开心，不喜欢的就WTF。所以豆瓣上的影评虽然评分高，但也两极分化。", "放到整个系列的大背景下打打分：", "MM1：故事6分，世界观6+1（+1在原创性），风格7分，动作6分。综合6.5", "MM2：故事9分，世界观8分，风格8分，动作7分。综合8分。", "MM3：故事4分，世界观6分，风格9分，动作6分。综合6分。", "MM4：故事6分，世界观7分，风格10分，动作9分。综合8+1分。这+1分是看在演员阵容和表演的份上，因为前三部都是近似B级（MM1就是货真价实的B级片），除了自留地业主Mel Gibson之外没有什么演员实力，在这一点上斗不过大片化的MM4。", "可以看见，整个MM系列的走向是从前期靠故事和和世界观这些脑洞因素来冲击，走到后期靠风格和动作（艺术+技术）吸引眼球。尤其是风格稳步上涨，cult因素越积累越醇厚，细节也更多和更夸张。这也是废土流电影真正的卖点。", "**************************会员分割线*************************", "这篇影评以上部分是generic;但以下部分是写给废土流粉丝以及生肉/英语爱好者的。不喜欢废土流和只看中文字幕的可以跳过。", "MM4尽管好评如潮，但对于故事大部分人的看法都是“简单粗暴”。撇开feminism等等争议不谈，我在故事上给它6分最主要的原因是它的对白虽然很少，但并不简单，在语言上下了很大的工夫，几乎是创造了一种变异的“废土英语”。我们看穿越，看奇幻，看科幻，看废土，看XX朋克，其实大部分快感都来自于艺术对“异世界”的构造，细节越多越好，而且并不是胡编乱造，应该有它自己的道理。", "根据剧本环境对于语言的“再创造”，是现代电影（我说的“电影”也包括电视）的一个新趋势。传统上中规中矩的电影不管描写什么世界，以前的惯例是使用标准现代语言，这就算打平，不加分也不减分。2B电影，比如马桶台的很多历史剧，里面新新人类语言和网络语言满天飞让人听而生厌，这种只能得负分，剧本作者毫无构筑异世界的能力。", "而现代的美国电影与电视剧，得益于英语强大的可塑性，现在越来越多都致力于语言的adaption，有成功的也有失败的。历史剧成功的例子有权力的游戏，里面古式英语的运用恰到好处。失败的例子有斯巴达克斯：血与沙（电视剧），大段的“古式”对白都是力不从心，矫揉造作。未来电影中，一个重要的失败例子是云图（这部其实也算废土流），它创造的未来英语不但不直观，而且没道理。而MM4的创造，在我看来无疑是非常成功的。", "下面是一个几乎穷尽的语言分析。", "1. 汽车亚文化语言。", "Joe治下那帮人显然有一个以汽车为中心的cult文化。因此围绕这个中心的一系列新词汇和新用法是顺理成章的。", "shine(shiny) 和 chrome: ", "原意是闪亮和铬，在废土英语中成了一对万用形容词。可以表示光辉，荣耀，漂亮，酷，几乎所有的褒义。chrome在电影中甚至有物化的表现：war boys冲锋陷阵的仪式之一就是在嘴上喷铬喷剂（其实就是简易汽车遮瑕霜）。 ", "例子：", "You will ride eternal; shiny and chrome. （Joe的演讲）", "Look at them; so shiny; so chrome!  （Nux称赞老婆们漂亮）", "I never thought I’d do something as shine as that! （Nux把车开出泥坑之后自吹）", "hi-octane", "本意是“高辛烷”，关于车辆燃料的术语，指能量值高，劲大。在废土英语中通指任何高能优质的东西。Max背上的烙印是“血包说明书”，包括“通用供血者”（因为他是O-Negative血型），而且注明hi-octane.后面多处也用这个词指劲爆的意思，包括形容战斗。", "organic mechanic", "字面意思是“有机修理工”，其实就是医生。这里是以汽车为本位，人反而是引申位置了。开肚子取小孩的那个人就是organic mechanic，简称organic.", "V-8", "在电影中等同于God，他们的神灵. War Boys向V-8祈祷，称颂V-8之名。V-8在汽车术语中其实是一款有名的曲杆八缸发动机，以马力大著称。", "throttle", "名词本意是油路节流阀。片中Nux把峡谷的隘口叫throttle.", "2. 民族文化杂拌", "废土流设定的世界一般是大灾难之后，大量文化中断，幸存者流离失所，只能胡乱继承一些文化碎片，而且会相互交叉。", "imperator", "古罗马的大将军尊号。后来的皇帝一词就来源于此。片中被Joe的帮派乱用，Furiosa的职位就是imperator，即指挥官。", "Vahalla", "古北欧神话中的英灵殿，战士们灵魂的去处。传说中他们会在英灵殿和奥丁一起大吃大喝，由女武神侍奉。在片中成了cult的天堂。", "Kamikaze", "日本神风敢死队。开场War Boys 的战争口号中就有We are Kamikaze War Boys!", "smeg", "英国很潮也很小众的骂人话，字面意思是“包皮垢”。老婆当中的Dag(高个浅发色那个)很泼辣，骂Max : He\'s a crazy smeg who eats schlanger.", "schlanger", "上面一个例子中还有澳洲土话schlanger，就是J8的意思，也是骂人话。", "3. 书本语言残片", "英语中，很多词是严格的书面语言，通常不会在口语中出现，你如果在口语中说，别人会觉得你装B或者缺心眼。废土世界中由于社会毁灭，文化和教育断裂，幸存者只能从遗留的书本中学到一些知识和说法，于是一些不伦不类的书面词汇和说法在口语中出现，反而很有道理。", "mediocre", "这个词在片中就是说人不行的意思，相当于lame; suck。但这个词其实是严格的书面语，意思是“平庸”", "例子：Nux自告奋勇登车，结果被脖子上的链子卡住掉下来。旁边追击的Joe郁闷地说：mediocre…", "furious vexation", "字面意思是“狂暴的烦恼”，其中vexation也是严格书面语，指让人烦恼，不安的事情。片中美女们洗澡打架的时候，一个老婆看见追击车队在远方出现，对另一个说：is it just the wind or furious vexation? 简直把我笑喷，你是在写诗吗。其实她要说的就是big trouble。", "manifest destiny ", "字面意思是“天命”，现代英语中这个组合经常出现，通常是在政治和文化的书面语境中，指一个民族或者团体的天命。希特勒如果对德国人民演说，说征服世界是德国人民的manifest destiny，用法就很恰当。但红发老婆对Nux说送死不是你的manifest destiny，就让人无语了。", "medulla", "纯医学术语，指脊髓或者延髓（脑干与脊髓相连的部分），不是医生的人基本不会知道这个词，更别说口语中使用。拿种子包的老太婆吹嘘自己杀人如麻，就说I shot them in the medulla，大概是曾经捡了一本《人体解剖学》消磨时间吧。", "4. 语法弱化", "语言本身就是进化的，而且英语进化的趋势本身就是语法弱化。在MM4的废土英语中中，很多语法都是故意乱用，或者老词进化出了新用法，新意思。", "immortan", "显然这个词是不死，永生的意思。但正确形式应该是immortal，形容词和名词。片中immortan作名词用，是Joe的尊号。", "thunder up", "大致是开战，加油，打起精神的意思，war boys经常以此互相鼓励。意思一看就懂，但现代英语中没有此用法。", "fang", "本身是獠牙的意思，名词。在片中作动词用，意思是攻击，伤害。比如Furiosa让随行的war boys对刺猬车开战，就说 Fang it!", "traitor", "这个词本意是叛徒，单纯名词。而且明明有个同根动词：betray 背叛。但片中需要用到动词“背叛”的时候，全部都把traitor当动词用。显然betray这个动词形式在废土英语中已经丢失了。", "例子：Nux的搭档对Nux: You traitored him!", "show", "这个词的名词本来是表演的意思;某些电视节目也可以叫show。废土英语中不会说TV，就把TV叫做show。", "例子：看星星的时候，一个老婆说：Everyone in the old world had a show.", "5. 当代元素影射", "aqua cola 片中就是水。显然是影射Coca-Cola。", "mcfeasting", "feast作动词本来是宴饮，大吃大喝的意思。在片中，Nux居然给这个词加了个前缀mc-;显然是影射McDonald(麦当劳); 估计传说中的麦当劳对废土人来说就是满汉全席。", "例子： I should be mcfeasting with heroes of all time.  ", "让我眼前浮现出一个吐血的画面：Nux死后和奥丁，索尔，北欧海盗们，坐在英灵殿里，吃全家桶喝可口可乐…", "Brother Koch", "这是全片最狠的一个影射。先看例子：", "I am the scales of justice; conductor of the choir of death; Sing; Brother Koch! ", "子弹镇的老大在被Furiosa打瞎了眼之后，提着两杆枪狂扫，一边出口成章。前两句是史诗一样的气魄和优美：“我是正义的天平，死亡唱诗班的指挥”", "最后一句字面是“怒吼吧，Koch兄弟！”  Koch兄弟显然是他对自己两杆枪的爱称。", "那么Koch兄弟到底是谁呢？", "他们是当代美国两个亿万富翁，以积极参与政治、保守、鹰派著称，是共和党的狂热支持者。眼下的共和党竞选，Koch兄弟声称捐资5亿，很多人都认为他们能左右共和党的候选人提名。", "他们也被美国左派认为是战争狂人，他们支持的政策会导致世界核大战。"], "movie_roles": "汤姆·哈迪;查理兹·塞隆;尼古拉斯·霍尔特;休·基斯-拜恩;乔什·赫尔曼;内森·琼斯;佐伊·克罗维兹;罗茜·汉丁顿-惠特莉;丽莉·克亚芙;阿比·丽;考特尼·伊顿;安格斯·桑普森;理查德·卡特;梅根·盖尔;肖恩·哈普"}
