{"movie_classification": "动作;科幻;冒险", "movie_name": "疯狂的麦克斯4：狂暴之路 Mad Max; Fury Road", "movie_keyword": "末日", "comment_title": "（无剧透）酷到全影院原地炸裂升华", "comment_detail": ["看本片无需补前三部。", "没听清对白的请看→【完全剧透】剧情全回顾：", "一个消息定下心：今年4月3日，Tom Hardy宣布自己又签了三部Mad Max。导演五月开推表示下一部名为Wasteland，剧本差不多完成了。", "如果国内不能上映这部电影，真的非常遗憾。请祖国母亲不要让我失望。", "=====原地爆炸的无剧透评=====", "一个看上去（其实并不）简单粗暴的后末世时代生存与反抗故事，兼具西部片的凶猛，公路片的奔放，邪典片的脱俗和时尚大片的超凡艺术气场，可能还有点振奋人心的侠客情怀，加近年来最让人拍手叫绝的真.女权主义。观影过程仿佛拆礼包，每隔五分钟一个惊喜，不，是全片都惊喜，目不暇接，目眩神迷。因为男女主辣到冒烟，汤哈厚实的身板和射击杀伐果决不省子弹的打法是对硬汉的完美诠释，塞隆凌厉的眼神、笔直的大长腿和烟熏战妆，让每个人都呆呆地化身为舔屏狂魔（我会说开场汤哈一个背影杀就让我流下了痴呆的口水吗）；因为画面太美，色彩太炫，每一帧都是壁纸，每个人都恨不得怒点右键将场景铭记在心。", "这是一部魔性的电影，一部你第一次没看IMAX就必然会受到二刷诅咒的电影。首映日当天看到两个身处不同国家的友邻同时发广播，宣布要去看IMAX二刷，我当时还在想，不至于吧？然而今天，一刷过后，身在第三个国家的我跪在键盘前颤抖地订了明天的IMAX票。", "我可从没想过如今会有动作片酷炫到这个层次啊。当我已经对MCU和变形金刚为代表的一系列标准特效免疫时，Mad Max从第一个镜头就让我直了眼睛，再用接下来美不胜收的废土风景、邪典至极的设定、血液沸腾的动作戏和激情澎湃的音乐（本片配乐JunkieXL将负责DC蝙蝠侠电影配乐，Darkness！）把我牢牢按在座椅上忘记了尖叫，忘记了眨眼。内心深处，我几乎是跪着看完电影的。尽管看的是2D普通屏，然而整个人就像经受了一次又一次沙暴冲击，在扑面而来嗨翻天的eyecandy轰炸下泪流满面地想——求你了！不要停！", "王的男人的动作戏与之相比就是奶油小生的花拳绣腿。素鸡7的追车戏与之相比就像幼儿园小朋友开碰碰车。", "真不是我见识少，是导演太会玩，知道怎么玩会有吊炸天的效果。SXSW电影节上，乔治米勒放映了影片片段，完了之后一男的站起来就问：“你他妈是怎么拍出这个的！” 这个男的就是罗伯特.罗德里格兹，一个把M16装在自己老婆断腿上的变态。所以你能想象到，看片过程就是张着嘴巴感叹：次奥，谁想的这个主意！这怎么拍的！预算君还好吗！快给艺术指导加鸡腿啊！", "回来后才知道，全片80%的特效都是实景拍摄，动用了替身（包括杂技演员）、大量化妆技术和实景搭建，改装车都是真的，最后基本都给炸了。演员也是在纳米比亚沙漠摸爬滚打，整个剧组特别辛苦，汤哈和塞隆呆在War Rig里两相对望八个月，简直崩溃。而CGI多用在废土的地貌全景和女主的机械臂（其实是塑料）上——实景大法好。请记住，凡是能用实景就用实景，实在不行才用绿幕和CG的，都是业界良心。补充一下，实拍和CG很好区分，凡是让你审美疲劳的都是绿幕+后期CG。目前实拍党里还有一个克里斯托弗.诺兰，《星际穿越》的视效在一堆宇宙片里显得独一无二让人过目不忘也是这个原因。", "而在影片呈现的效果方面，乔治米勒之前有两个要求，一是要色彩尽可能的丰富，以和其他末世题材昏暗单调的不饱和色彩区分；二是要在艺术指导方面尽可能的美，因为他认为，在物质贫乏的末世，幸存者会寻找一切能带来点美感的东西。", "可怕的是他们都做到了。一部再三拖拉的电影可能会是一个噩梦，本片制作进程极其多舛，丧心病狂横跨20年，包括和福克斯的你来我往、版权移交华纳、吉布森负面新闻不断、伊战、澳洲罕见降雨让取景沙漠变花园等等。然而好事多磨，观众体验到的，是他们心甘情愿掏空口袋大喊“快把我的钱拿走！”的极致感受。IMDb两万人打分，评分9.0，Metascore高至89。Hitfix给出满分好评：“ 乔治米勒通过Mad Max传达出的东西完全不简单，完全让你无法预测。这是一部硬核的大师级动作片，美丽而机智，惊艳到完全颠覆了如今人们对超级大片的定义。”", "每个月都会固定去几次影院，看到了王的男人、侏罗纪公园和明日世界的预告，从没看过Mad Max。据说在影片宣传方面华纳也落了下风，这倒霉公司简直外强中干，排片少，IMAX屏全让复联2和明日世界占了。然而酒香不怕巷子深，它悄无声息地在首映当日就抓住了所有人的心，突然震翻了你的内心世界。在如今千篇一律的动作片中，它简直如清风拂面，让你意识到，除了超级英雄片，好莱坞还是有人能拍点别的的。谢天谢地。", "ps. 花絮来自IMDb Trivia", "花了不少时间认出了Nicholas。骚！真骚！天真！好天真！Tom Hardy太适合戴口器，说话含混的样子性感到全影院脱裤子。如果大家没有脱裤子，那肯定在看到塞隆阿姨战士妆的时候脱了。", "看到这里你是不是想，楼主，我准备好了，就坐等上映了……", "……NOOOOOOOOOOOOOOOO!", "Your body will never be ready for this. Trust me.", "开摇滚live的那个，扮演者iOTA已出柜。要是末世我没看到这个live我会生气的。", "=====以下内容涉及剧透", "=====以下内容涉及剧透", "=====以下内容涉及剧透", "=====Mad Max与女权主义=====", "汤姆哈迪：这部电影的主角是一位断臂的女性，它完完全全表现了女权，现在是他妈的时候了。（The lead of this movie is a female amputee. It’s a total empowerment of women. It’s actually about ****ing time.）", "在动作片里什么叫女权主义？给宅男们一个他们想要的紧身衣超级女英雄，让她在银幕上以最性感的方式大杀四方拯救世界，然而在现实里这个演员被问及最多的还是如何保持好身材你和谁谁有暧昧关系，且无论她怎样努力，自己的同僚还“开玩笑”说她的角色是个whore？而更多拥有战斗型女角色的影视，一到Boss战又恢复了“传统的”、看似不可变动的模式，即男人和Boss打，女人则去对付二把手。更低一级的可能是侏罗纪公园这样的电影，它也有女主角，然而短短两分钟的预告就告诉了我们这是一部传统的肌肉智慧男拯救纸上谈兵高贵冷艳的科研学术女的故事，她的命必定由他来救，他俩必定要在结尾处一起看夕阳。", "这不是女权主义。它在提升全世界女权意识方面并没有太多贡献。", "但是Mad Max却是一部实实在在的女权主义电影，以至于电影一出MRA（Men\'s Rights Activists）就奔走疾呼要抵制它，控诉它把属于男人的动作片变成了女权宣传片（propaganda）。其实导演本人并没有想刻意拍出女权片，一切只是基于影片剧情，另一方面也因为他自己是女权主义者，潜在意识里男女平等无区别，所以让本片自然而然不露痕迹地宣传了女权。在我看来这就是最正确的态度，并不存在“没有强力女角色我们要被骂性别歧视了所以赶紧塞一个应对Bechdel Test吧”。根本不是这回事。", "有人肯定要问，怎么女权了？女人多就是女权？还不是超模卖性感？", "不是——当然，也可能有人只注意到了超模卖性感。", "这部电影里主要女性角色确实很多，有12个，每个人都有台词，老中青三代，有美女有老太，而她们并没有讨论男人，更没有成为男性角色的附庸——在一般的主流片里，她们必定要为某几段浪漫关系存在，而在这里，她们谈论的却是一颗子弹解决一个男人。", "作为逃亡者出现的五妻子，第一个特写镜头就是挣脱枷锁，拥抱自由。这个决定是她们自己做出的，尽管她们纤细，脆弱，没有战斗力，却迈出了风险极大的一步，带着不自由毋宁死的决绝。如果是一般主流片，标准结局可能是旅程最后她们通通战斗力提升，个个都是神射手。但这里不是。在影片的后半部分，她们仍然需要人保护，然而意志并未动摇，且始终在进行力所能及的反抗，从开始拉住和Furiosa扭打的Max的锁链，到中期把整个身体横出疾驰的战车威胁施暴者，到最后毅然跟随Furiosa回头直面整支军队——这才是现实，这告诉我们你不一定得练出肌肉才能坚强，无论你处于何种环境，你都可以凭自己的意愿做出选择，而这种意愿可以完全无关男性，无关爱情，只关于掌控自己的命运。", "Furiosa，一个撑起主线剧情的拯救者，仍然是位女性。更重要的是，她还是位复仇者。据塞隆说，Furiosa带走五妻子的初始动机其实是报复Joe夺走了自己最珍贵的东西，所以她也要夺走他最珍贵的。这设定让角色更接近现实了——这个世界观下不太会有人自愿当英雄。然而定义一个人的终究是其行动。自幼时被掳，在敌营中凭实力步步高升，时机成熟后策划了逃亡，肩头压着五个人的性命安危，身后跟着暴君的全部车队，无论是男是女，做出这样的举动都需要极大的勇气和极坚定的意志，更不用说她在锤炼中走到今天的地位，从受害者爬升到Imperator，一路忍受了多少折磨。导演把这个拯救者的角色设定为女性，自有他的一番道理。据他所说，如果Furiosa是个男的，那么就相当于一个男人从另一个男人手里拯救了五个女人，带她们踏上逃亡之旅，意思就完全不一样了。所以Furiosa只能是个女人，而战士和女性身份从来不会产生冲突。因此我们看到了近年来银幕上最值得赞誉的战士。这种英勇程度超越了性别。当你想起Furiosa，当你想起她坚如磐石的眼睛里折射出的火与沙，你一定会想，性别是多么无趣的分类啊。我还想提到的是，近年来银幕上出现了很多强有力的female badass形象，均性感冷艳战斗力高，可能有的还把男人揍成狗或玩弄于鼓掌之中——然而这种程度的角色塑造比之Furiosa，是多么苍白浮夸表面化。“性感能打架”的强力女性并不是对女权的最好诠释。女权是人人平等，最终目的是让人们在做出评判时忽略性别。我想，无论你是男是女是女权主义者还是直男癌，当你接触到Furiosa，你打心眼里只有一种情绪——敬意。", "一路沉默寡言的Max，最后亲自输血救人，亲口告诉昏迷中的她自己的名字（自从第二部后他就没告诉过任何人自己叫什么了），也是在抒发极致的敬意了。多年来不萌BG的我和友邻，真是相当心动。如果说Max只剩下了野兽般的生存本能，那么把他拉回人类这边的就是Furiosa。那时他们刚生死对决没多久，Furiosa就在峡谷里把车托付给了他，而那时Max还有一袋各色武器，完全能抛下她们开车远走高飞。这种完全的信任和对待正常人类的态度，是让Max入伙的最关键因素，他在之后也全身心地回报了。战斗中达成的默契简直是最高级的浪漫（说真的，糙汉式的插管输血真的很浪漫啊）——然而！然而！这是另一个值得夸赞的地方——男女主之间并没有爱情！这个故事里并不存在男女主的感情线！一对儿见面即打架，逃亡途中第一次枪战就默契十足，中后期持续同步率爆表配合无间，期间互相拯救若干次并向对方交代后事（Furiosa毫无保留地告诉了Max如何开她的车，Max在沼泽地一个人咚咚咚跑走单刷），最后血脉相连的男女主，他们居然没有感情线，他们居然没有在一起。没错，这就是最现实的情节，也是最尊重观众的体现。一般导演老早就找个机会在逃亡间歇让他们滚一起了，因为他们觉得爱情戏很有必要，如果你有个美丽的女主角，和一个硬汉男主角，你不让他们发生什么简直说不过去，在很多人看来，女角色的用处之一就是卖肉/给男主增加感情戏嘛。", "BBC的一篇报道特意提到：她不但是个酷炫十足的战士，更重要的是，她的存在并不是要给Max增加一段浪漫关系（More importantly; she is not there to serve out a romantic storyline between her character and Max）。", "塞隆：你身处一场机车追逐战，我们不能停下，一停下就会死——然后你让他们靠边停下来啪啪啪，或者坠入爱河？观众会立刻一秒泄气的吧。不幸的是，很多电影制作者觉得这两个可以兼得（战斗+爱情）。而这部电影的伟大之处就在于，拥有浪漫关系的奢侈从来不存在，我是说，他们之间根本说不了话啊。我们都从没谈起过这个-它从来就不存在，没人说“也许”，因此我们也无需抵制什么。他们永远都只是战斗搭档，初遇时根本看不起对方，结束时对彼此抱有最崇高的敬意。", "看，这是一部多么奇妙的电影。美丽能打默契十足的男女主角居然没有爱情戏？那是因为角色够丰满根本就不需要爱情线画蛇添足啊！两个战士之间的高尚情谊足矣。全片最萌的段落之一，不就是影史绝对硬汉Max，把SKS的最后一发子弹让给了Furiosa，后者接过SKS架在他肩上，平静地说了句别呼吸，然后果断开枪暴击得手，两人均淡定无比，废土日常，只有我在担心Max的鼓膜。", "另外还要提到的是“Many mothers”。这帮骑摩托的老太太让之前一干动作片预告里的硬汉显得弱爆了。在茫茫废土，她们不需要男人的帮助也能生存下来，还保留着绿色世界的种子，那是后天启时代最后的希望。", "Max和女性角色的互动也是让大家交口称赞的地方。除了初次见面为自保命令了两个女人，Max再没有给其他人下过命令，也从没有表现出自己是领导者的样子。他所做的就是兵来将挡水来土掩，保护她们，解决追兵，提出建议，但是让别人做出自己的选择。整个旅途给人的感觉是人类之间的互相信任和尊敬，而这点又可以让所有人无视性别。", "这就是一部让人无视性别的电影，对我来说，这就是电影圈需要的女权主义。女性不是男性的附庸，男性也不是推广女权的道具，人皆平等，彼此尊重。", "可惜有些人并不这么想，他们无法忍受一部“属于男人的”动作片里女性大放异彩，无法忍受男主角并没有凌驾于女性角色之上。也许他们的观念会逐渐改变。当米勒还是个年轻人时，他也是个大男子主义者，然而，“后来我有幸和很多伟大的女性共事，我自然而然就成为女权主义者了”。", "很奇妙，一部似乎只是高潮迭起、简单粗暴的视觉系爽片，居然拥有这般内涵，我相信这不是我的过度阐释。从影评来看，受鼓舞的人不止我一个，背景虽是废土，核心却是希望，硬核动作片，独立自主的女性却literally撑起半边天——这对于那些以为在银幕上塞几个性感能打的动作女星就能体现女权主义，和那些个个都想学TDK三部曲玩黑暗以为这样就能深化动作片主题结果画虎不成反类犬搞出的电影既不酷也不深刻的电影制作者，是多么强力的一巴掌。", "Mad Max is the film we deserve; and the film we need right now.", "最后致Furiosa，致Max，致战斗在无论什么路上的所有人。", "附：《帝国》专访乔治米勒，谈命途多舛差点夭折的Fury Road ", "DC旗下Vertigo出品的前传漫画，第一卷将于5.20发售，讲述Immortan Joe及Nux相关故事。第二卷讲述Furiosa，6.17发售。接下来的两卷讲述了Max的故事和通向Gastown的危险之旅，将于7.8和8.5发售。最后的精装合辑8.26面市。（漫画及周边资源可关注Batman小站WatchTower版块，我正在汉化，进度很慢请不要等我，会修图请豆油）", "*导演真细心，在结尾处让Max离开了Citadel，深藏功与名。他把一切荣耀留给了Furiosa，并且成功避免“只是政权更换男主有可能成为下一个暴君”或者“男主有后宫咯”的无聊猜测。"], "movie_roles": "汤姆·哈迪;查理兹·塞隆;尼古拉斯·霍尔特;休·基斯-拜恩;乔什·赫尔曼;内森·琼斯;佐伊·克罗维兹;罗茜·汉丁顿-惠特莉;丽莉·克亚芙;阿比·丽;考特尼·伊顿;安格斯·桑普森;理查德·卡特;梅根·盖尔;肖恩·哈普"}
