{"movie_classification": "喜剧", "movie_name": "上帝也疯狂 The Gods Must Be Crazy", "movie_keyword": "疯狂", "comment_title": "伊甸的沦陷", "comment_detail": ["他们是谁？他们从哪里来？我们是谁？我们往哪里去？", "偶然翻出The Gods Must Be Crazy （《上帝也疯狂》）这部比我年纪还略大一点儿的“老”电影，思绪一下又飞回到我一直所向往的那片神秘的土地，只不过这一次主角不再是Okavango肆意涌漾的河水，而是隐居于Kalahari沙漠腹地的布须曼人。片子的画面质量和剧情设置皆可一笑置之，唯有老导演Uzy对现代文明的叩问是令我为之一震的，类似的叩问在宫崎骏老先生的《幽灵公主》中似曾相识。", "两种生存方式的对比是如此鲜明，以至于刺眼，导演的褒贬之意溢于言表。但是，难道我们的文明真的走错了方向吗？到底是哪里出了问题？", "在Uzy的镜头里，赤身裸体的布须曼人自由自在无忧无虑地享受着生活，没有私欲，当然也没有纷争，不必每天被6点钟的闹钟吵醒，也不必整天担心被老板炒掉，这样的场景难免会让人想到伊甸园，想到《黄金时代》。然而实际情况是，或许布须曼人真的很快乐，但至少从物质上来讲他们从没有生活在天堂里，现在更不是。想想吧，有谁会主动选择Kalahari这块不毛之地作为家园呢？有谁想尝试一下在零度以下的冬季夜晚光着身子睡在沙地上？反正这不是我所想象的天堂的样子。但他们别无选择，那里是这个古老民族最后的“保留地”。", ""THE Bushmen were members of a division of the human species that in all probability once occupied the whole; or nearly the whole; of the African continent. It would seem that they were either totally exterminated or partly exterminated and partly absorbed by more robust races pressing down from the north; except in a few secluded localities where they could manage to hold their own; and that as a distinct people they bad disappeared from nearly the whole of Northern and Central Africa before white men made their first appearance there."", "从Bleek和Lloyd1911年发表的研究笔记中可以清晰地勾勒出这个人种的命运：布须曼人(Bushman; or later \'San\')曾经几乎是整个非洲大陆的主人，只是由于进化缓慢，逐渐被发展出更高文明水平的Hottentot人和Bantu人所取代（这是一个相对文雅的词汇，它掩盖了征服的血腥过程，想象一下白人是如何取代新大陆的印第安人的吧），所以当后来的白人殖民者发现他们时，他们的生存区域已经收缩到了沙漠腹地。当然，也正是由于与世隔绝，这最后的一小部分布须曼人才得以幸运的存活下来，得以出现在那个神奇的相机镜头前。", "下面这张来自《国家地理》的地图清楚地标明了布须曼人领地不断萎缩的过程。", "布须曼人的文明几乎一直处于停滞状态，其语言古老得令人类学者挠头（瞧瞧那个可爱的Xixo的扮演者，他的名字里还夹着一个!号呢，发这个音要把舌尖卷起来点一下上颚再快速收回，老天，这是个什么音阿），他们学习新事物的能力也相当的差，殖民者曾经采取的改造计划均以失败告终（当然也可能与方法有关），南非境内的布须曼人就是这样慢慢灭绝的。所以他们到现在还仍然只会制造木制工具，也就不奇怪了。", "不过虽然生存条件恶劣，生产力低下，但这些并不妨碍布须曼享受生活的快乐。他们有一种与生俱来的乐观精神，这样的乐观精神在其他“野蛮人”的社会中也常常看得到，比如南美的南比克瓦拉人（他们才是真正的一丝不挂）。反倒是我们这些享受先进物质文明的现代人整天愁眉不展，苦于生计。看来所谓幸福感更多的是与欲望而不是现状相关，中国不是有句老话“知足常乐”嘛，那些进化上的落伍者倒是都颇得懒汉哲学的真谛——当年我就是受了Heinrich那篇懒汉哲学的影响，从此以懒为荣了……不过如果我们都在为幸福而奔忙，那么似乎确实有必要停下来向Xixo取取经了。如果用快乐来评判，布须曼人的生活的确比我们更接近天堂。那么到底是谁走错了路呢？", "恐怕已经来不及考虑了。很显然，这样一种生产力落后的文明是无法自保的，即便它可以提供更多的快乐。就算那里曾经是天堂，撒旦也必定会闯进来——一个普通的玻璃瓶子，从一个飞行员手中偶然降临于Xixo的族群，便足以引起一场未有过的纷争。虽然在影片的结尾，Xixo将那个带来邪恶的瓶子潇洒地掷向了云间，但是谁又能保证这样一个脆弱的文明能够抵挡撒旦的下一次进攻呢？事实上，这片伊甸园现在已经沦陷了，年轻的布须曼人已经开始接受文明世界的事物：自行车、收音机，他们甚至已经学会通过诉讼索取药物专利使用费了！布须曼文化，那些举世无双的追踪高手，还能在这个世界上存在多久呢？一种代表先进生产力的文明取代落后的另一种，进化的脚步从来就不思考其他复杂的问题，达尔文主义就是这样直白，胜利只用生存来衡量，这是一条单行线。很遗憾，我们已无从回头，只能走下去。", "在寻找幸福的道路上，我们离也许曾经拥有过的那个伊甸园越来越远，也许，在这条单行线的尽头也还有另一个天堂在等候。", "Cited from my blog:"], "movie_roles": "Marius Weyers;Sandra Prinsloo;历苏;Louw Verwey;Michael Thys"}
