{"movie_classification": "喜剧;科幻;动画;冒险", "movie_name": "疯狂外星人 Home", "movie_keyword": "疯狂", "comment_title": "《疯狂外星人》：梦工厂的误区", "comment_detail": ["电影在低龄化的道路上越走越远，且远远消失了过往的机智与幽默，走上了一条合家欢的不归路，再也找不到原本只属于自己的特色，虽然是扩大到了所有的观众群体，可是乏味的结局与固定的逻辑关系却让人们对动画的期待值却越来越低。这部电影本身并没有脱离开怪咖的设定，一味的重复梦工厂一贯的角色设定，而且故事的曲折性并不高，几乎是一种十分平直的剧情发展，让人们能够一眼望到结局，毫无真正的悬念可言，电影几乎没有反派这个概念，过于突出烘托了气氛却没有给出一个精彩激烈的结局，虽然给人一种眼前一亮之感，却空落落的让人们心中留下一个不够劲的阴影，十分无趣。角色之间的互动也处理的相对简单，并没有发生强有力的感情渲染，角色之间感情几乎也没有什么曲折，就像一蹴而就的一样渲染交织，相当缺乏感染力。不过电影还是凸显出一种简单的快乐，诱导着人们去感受无知的快乐，纯粹的塑造出一种貌似原始简单的祥和，却恰恰制造出来了令人恐惧的灾难。基于这种设定，电影的剧情就显得特别的简单，仿佛就是一本儿童读物，让我们在理解中学到关于人与人之间相处的问题与关系，只是作为一部电影来讲，还是缺乏一种强有力的剧情引导，宿命论命题的设置让电影不知不觉的走向了一种纯粹娱乐性质的商业电影之作。", " ", "    作为对一个儿童读物的改编，电影的原创性符合了现在关于对儿童所处时代的解读，而且有相当部分的剧情改编也绝对是对儿童日常生活的部分写照，电影抓住了对现时代生活节奏下，关于孩子们认知的情感与单纯，并将对于恐惧的判断简简单单的上升到了以讹传讹的谣言上来，这样的剧情设置更显出了童真的单纯与简单，丰富了角色之间在孩子们的世界里那种理想化的存在方式，而且弱化了故事情节的生涩而变得容易理解，通俗简单。电影在很大程度上尽量的使用夸张与搞笑的方式来提高电影带给人们的那种感官刺激，虽然相对于成年观众来说没有什么笑点可言，到相对于儿童观众来说，正是引发他们争相模仿的行为方式。电影运用日本卡通片形式的方式进行剧情渲染，在整个故事形式方面可谓是创意十足，而且各种各样的剧情幻想都充满了丰富的想象力，只是剧情上的简单与无力拖累了整个故事在整体上的精彩性与可看性，不得不说，电影目标人群的固定范围，让整部电影带给所有人的感觉都略发的显得低幼了许多。不过作为这部电影的灵魂主线，爱与理解让电影充满了正能量，通过对过错的弥补与探索，最终让人们认识到了最真实的自己并通过了解真相而打破了旧世界，创造了新世界，完成了自己的人生转变，实现了自己的价值，不得不说电影所设立的思想观与价值观充满了积极向上的正面能量。怪咖变英雄，捣蛋鬼成就大使命虽说是一个老掉牙的故事模式，而且电影也并没有出色的进行对故事剧情的翻新，不过通过新瓶装旧酒的偷换概念还是为我们创造出了一个，单纯而富有温暖人性的电影故事，而且电影里还一贯强调主角只是一个好心办坏事的角色，虽然与外边的世界存在着格格不入的孤立，但始终没有毁灭他那颗善良友好的心，不得不说这样的人物非常值得我们钦佩与同情。", " ", "    作为一个外星人入侵地球的故事，电影并没有浪费一点篇幅讲述战乱的故事，这种无暴力的设置体现出来了导演作为一个和平爱好者的位置，而且绿色和平的电影氛围不但美化了外星人入侵地球这一既定现实，也营造出来了人与外星人可以和平相处的这样一种氛围。可是导演却忽略了入侵这一个充满痛苦与暴力的性质，即便是一种和平入侵，它也没有改变强占别人家园，改变别人意志的不友好局面，电影弱化了外星人入侵所带给人们的痛苦，加强了小女孩与外星人的互动，以小范围的和平宁静相互帮助而掩盖了大范围侵略的现实，不得不说导演并没有真正的站在道义的角度讲故事，也片面的掩盖了被入侵所带来的不安与痛苦，外星人入侵能否带来世界和平相处，这本身就是一个伪命题。", " ", "    近几年的梦工厂动画，给我们带来的原创动画越来越多，而真正有意义的动画却越来越少，过多的要求去追求合家欢性质让电影的智商却显得越来越幼稚，并不是所有关于善良和爱的儿童电影都能俘获小朋友的心，即便是在小朋友的心中，善良与爱其本身已经成为了一个被说教的内容，其所存在的乐趣与诱惑也消失殆尽，固守在这一信条而死死不肯松手的梦工厂本意虽然是好的，但缺乏新鲜有趣的剧情故事，让电影拍的一部不如一部好看。"], "movie_roles": "吉姆·帕森斯;蕾哈娜;史蒂夫·马丁;詹妮弗·洛佩兹;马特·琼斯;布赖恩·斯特帕尼克;阿普里尔·劳伦斯;斯蒂芬·凯林;丽莎·斯图尔特;艾普尔·温切尔"}
