{"movie_classification": "喜剧;科幻;动画;冒险", "movie_name": "疯狂外星人 Home", "movie_keyword": "疯狂", "comment_title": "舞动全宇宙", "comment_detail": ["流离失所的Boov人在伟大领袖Smek舰长的领导下在宇宙中艰难寻找着新的定居地，他们一次次探索却一次次失败，其间遇上了各种生存环境恶劣的星球，诸如靠近黑洞而时间流逝缓慢且有杀人巨浪的星球、连云都被冻结的严寒冰原星球等等，最后终于锁定了地球这一合适的目标。  ", "大功率吸尘器现在已经是外星人入侵地球的标准配置了，之前有外星同行在香港也搞过这么一出，还吸走了关键人物韩庚。大概外星人都觉得被侵略的地球人总会有几个暗骂他们是Sucker，为了不欺世盗名，索性拿出点实际行动来。女主角Tip在自己的猫主人的庇护之下逃脱了被吸走的厄运，下定决心要用尽一生一世来将他供养。虽然如此，但她还是想找回自己被吸走的妈妈，可是找遍所有大街小巷都没有。在一个晚上，Tip再次寻找，遇到了Boov人Oh，两人结伴前往巴黎这座魅力之都寻找线索。Oh表示一定要找到咱妈，而Tip只能无奈地一遍遍纠正这个语文是从物理老师那里学来的外星人，不是咱妈是我妈。  ", "身为社交达人的Oh本来只想发消息请朋友来家里开派对，一起吃中餐打游戏或者玩龙与地下城，结果一不小心却把地球的坐标给广播到宇宙中去了，使得地球面临着黑暗森林打击的危险。如果能尽快赶到巴黎，Oh还有可能在Boov人的敌人Gorg人接收到坐标之前加以拦截。为了加快行进速度，原本只研究上层理论而对工程技术这类肤浅的奇技淫巧看不上眼的Oh也不得不纡尊降贵，亲自动手对Tip的车子进行改造，做成了神盾局Coulson局座的爱车Lola的同款。不知道这个车有没有“车门必须敲三下才能开”这种人性化的设计。  ", "车内乱入的彩票打印机让Oh玩的不亦乐乎，根本停不下来。被Oh的赞叹声洗脑的Tip决定放点音乐来分散他的注意力。Oh领教了什么样的节奏是最呀最摇摆，并自动习得了特殊技能▪广场舞。不过我觉得为了表达对猫主人的尊敬，车内还是应该放一些主旋律的歌曲，比如“Soft kitty~ warm kitty~ little ball of furrr~~~”这种。  ", "为了躲避其他Boov人的追捕，精通易容术的Tip使用了点痣这一对脸盲症有极强增幅效果的经典伪装手段，成功的让Oh变得谁也认不出。到达巴黎后，Oh凭借着多年的网游和电视游戏锻炼出的手速，成功的在信息发送的最后关头打出了“Smek舰长仙福永享寿与天齐德配天地震铄古今文成武德仁义英明千秋万代一统宇宙谁不服谁就是小狗”这一串区分大小写的密码，实现了信息拦截。大功告成的Oh还顺便帮Tip查到了她妈的所在。要说澳大利亚这片大陆实在得天独厚，其存在的最大意义就是在外星人入侵地球时给沦为二等公民的地球人做集中营用。  ", "达成了来巴黎的主要战略目标的两位主角在即将离开时遭到一大波Boov人的包围。这帮严阵以待的Boov人拿出了威力极强的可穿戴设备——我去年买了个表，给两位主角带来异乎寻常的压迫感。Boov人的领袖Smek舰长隆重登场，并以一个长者的身份来对喜欢弄个大新闻的小Oh循循善诱。身经百战的Smek舰长宇宙中的星球哪一个他没有去过，连凶狠的Gorg人也与他谈笑风生。可惜冥顽不灵的两个年轻人还是选择了强行突围，在激烈的追逐战之余，两人还从一个吃货手里成功抢救到一幅舌尖上的梵高。我虽然读书少，但也能一眼看出来这幅《星空》肯定是赝品，因为真品的画面里明明有只骚气蓬勃的跳舞树人。  ", "被族人驱逐、无家可归的Oh跟着Tip浪迹天涯顺便找寻Tip的妈妈，一起看雪看月亮看星星从诗词歌赋谈到人生哲理。然而好景不长，Gorg人终于还是追到了地球。Boov人仓皇撤离地球，而两位主角也到了分离的时候。Oh回到了族人们的身边帮他们渡过难关，靠自己之前顺手A来的Gorg人的能量块使Boov飞船暂时逃出了敌人的攻击范围。立下大功的Oh声望达到了顶峰，于是顺理成章的接替了只想着闷声发大财的Smek舰长的首领之位，作为权力象征的打狗棒也移交到了Oh的手里。  ", "Oh终究还是舍不得Tip与地球，于是冒着再度遭遇Gorg人的危险返回了地球，并用龙珠雷达帮Tip找到了妈妈。只不过Boov人别具一格的造型使得Oh在面对动不动就喜欢用靴子踢老伙计的屁股的地球人时，会被自动附加上100%被踹的状态。  ", "Gorg人又一次杀到，Oh决定独自背负命运的十字架，去跟大Boss单挑，使出在地球上学会的绝技▪广场舞。就算凶残霸道如指控者罗南，也得死在广场舞之下。不过初学乍练的Oh显然还不能充分激发出自己的广场舞之魂，所以最后还是选择了相对和平的方式来解决与Gorg人的纷争。镶嵌在打狗棒上的无限宝石一直以来被作为上一代领导核心Smek舰长辉煌战绩的象征，但这块无限宝石其实是Gorg人用来存放种子的硬盘，Smek舰长借来之后就一直没还，为此Gorg人才不远几万光年的追过来。Oh将宝石物归原主，并答应教他跳广场舞，关乎地球命运的危机就此圆满解决。最后我们发现，浩瀚的宇宙其实是个大海鲜市场，除了我们地球人之外，其他的智慧生命的造型，不是八爪鱼就是海星。只是不知这外星人来地球求种子之余有没有想过顺便找找自己的平角短裤和黄脸基友。  ", "-----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------  ", "不记得去年是看《天才眼镜狗》还是《驯龙高手2》时片头加了一段《Almost Home》，当时以为这个短片就是全部完整的故事了，虽然觉得挺有意思，但看过了也就算了，没想到后面还会有部动画长片。  ", "除了毛茸茸的小动物如猫、狗、浣熊这类传统萌物以外，对于近年来电影中大部分的知名卖萌角色，在产生萌感方面我都是比较慢热的。比如格鲁特、大白、雪宝、小黄人，还有本片的Oh，我都并没有在第一眼看到的时候就被萌到。特别是本片的Boov人，六条腿的设计一开始我还觉得看上去不是很顺眼，我觉得多多少少会让密集恐惧症的观众受到一点伤害吧。Boov人的造型有点像是小黄人和《驯龙高手》里没牙仔的融合，第一眼看过之后不但没有萌到，甚至都没有留下太深刻的印象。后来发现这造型还挺像屁股的，才慢慢觉得可爱起来。我跟好基友李师傅说了我这种微妙的心理变化后，他说他不知道为什么想到了“好臀风”这三个字，一边说着一边朝远离我的方向挪了尺许。  ", "造型之外，声音才是本片最大亮点，也是角色萌点的来源。之前《Almost Home》就领略了史蒂夫马丁演绎的Smek舰长，那种威严中带着惫懒的大愚若智的领导范儿正是短片的全部精髓。而当我最开始知道大电影会有吉姆帕森斯为第一主角配音这一消息时，我对这电影的期待值从“短片就足够了吧长片会不会沦为鸡肋”变成了“也许电影值得一看”。吉姆帕森斯的声音本身辨识度非常高，但这并不表示他只能像谢耳朵那样讲话。去年的《平常心》里他就展现了难得的严肃。本片之所以充满谢耳朵的即视感，实在是导演和编剧刻意为之。Oh这个角色本身设置的就与谢耳朵有几分相似，所以吉姆帕森斯只需按照他最为观众熟悉的方式去处理声音即可。这样一来，哪怕观众不怎么接受主角的造型，也会不自觉的被自己脑补出来的谢耳朵的影像给萌到，实在是一种非常省力的安排。但Oh这个角色也并不完全是在抱谢耳朵的大腿，除了配音演员之外，其他工作人员也都功不可没。像是前半段在车里打听名字的情节，Tip不鸟Oh，后者自己就玩起了可以前后移动的副驾驶座椅。随着座椅向前摩擦摩擦，Oh的大脸逐渐清晰，那一副自以为亲切自然其实却有些呆滞僵硬的表情呈现在观众面前，我觉得如此魔性的笑容应该会被截下来成为今年流行的表情图。这一段并不依赖演员的声音，却仍然趣味性十足，可见成熟的电影制作工艺必然会对每一个细节都认真处理，而不会无知到押宝在某一个或某几个明星身上并且以为这样就万事大吉了。声音方面除了台词配音之外，配乐也对提升本片的观赏性起到不可或缺的作用。剧组请来两位知名女歌手为电影配音，正是看中其音乐才华。这一两年来音乐成为了许多电影获得成功的关键因素，比如《冰雪奇缘》，《银河护卫队》等。本片也非常敏锐的抓住这一趋势，这大概也是其票房好过预期而且是近期梦工厂票房表现最佳的动画电影的重要原因。  ", "本片的中国大陆版片名备受诟病，很多像我一样一直关注《家园》这部电影动态的人，无意中瞥到《疯狂外星人》这个片名时，都会不自觉地去想“不知又是哪个欧洲小国出的山寨动画电影”，很多原本的受众说不定由于这个原因就跟本片擦肩而过了。引进方似乎是想参照以前皮克斯动画统一译为“总动员”的操作方式，把按着前年的《疯狂原始人》把梦工厂的电影全都译成“疯狂”系列，但目前还不像总动员那么深入人心。也许为了让观众快点接受“梦工厂出品动画=疯狂系列”这样的设定，可以考虑先把以前引进的动画电影的官方译名给改掉，比如《疯狂眼镜狗》《疯狂熊猫》《疯狂企鹅》，只是这些片名听上去总让人觉得该去接种疫苗了。"], "movie_roles": "吉姆·帕森斯;蕾哈娜;史蒂夫·马丁;詹妮弗·洛佩兹;马特·琼斯;布赖恩·斯特帕尼克;阿普里尔·劳伦斯;斯蒂芬·凯林;丽莎·斯图尔特;艾普尔·温切尔"}
